{
    "features": [
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.421805881433816, 
                    48.942283569865324
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Geislingen", 
                "date": "30.12.2015", 
                "description": "In der Nacht z\u00fcndeten zwei M\u00e4nner alte Leint\u00fccher an, die der Arbeitskreis Asyl mit den Kindern aus einer Asylunterkunft bemalt und an einem Zaun nahe der Unterkunft aufgeh\u00e4ngt hatte. Am K\u00fcchenzelt der Unterkunft entstand durch das Feuer geringer Sachschaden. Die Polizei konnte die beiden Tatverd\u00e4chtigen in der N\u00e4he des Tatorts festnehmen. In einer gemeinsamen Mitteilung sprechen von Polizei und Staatsanwaltschaft von einer \u201eSachbesch\u00e4digung durch Brandlegung\u201c. Die beiden jungen M\u00e4nner seien den Beh\u00f6rden bereits vor mehreren Jahren als Angeh\u00f6rige der rechtsradikalen Szene im Raum G\u00f6ppingen aufgefallen. Einer der beiden M\u00e4nner habe die Tat inzwischen gestanden.", 
                "source": "S\u00fcdwest Presse (I), S\u00fcdwest Presse (II)", 
                "source_href": [
                    "http://www.swp.de/geislingen/lokales/geislingen/Feuer-vor-Woelk-Halle-Polizei-nimmt-Maenner-fest;art1158503,3607984", 
                    "http://www.swp.de/geislingen/lokales/geislingen/Zuendler-an-der-Woelkhalle;art1158503,3608217"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.516270289403746, 
                    49.24781228409234
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wagh\u00e4usel", 
                "date": "28.12.2015", 
                "description": "Zwei Unbekannte haben in der Nacht zwei Asylbewerber aus dem Kosovo vor einer Gemeinschaftsunterkunft mit einer Machinenpistole bedroht. Die T\u00e4ter h\u00e4tten sich in der Nacht vor der Unterkunft an Fahrr\u00e4dern zu schaffen gemacht. Als sie von den beiden 20 und 21 Jahre alten Kosovaren darauf angesprochen wurden, h\u00e4tte einer der Unbekannten mit einer Maschinenpistole gedroht.", 
                "source": "Rhein-Neckar-Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.rnz.de/politik/suedwest/polizeibericht-suedwest_artikel,-Waghaeusel-Unbekannte-bedrohen-Asylbewerber-mit-Maschinenpistole-_arid,157887.html"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.714542444158925, 
                    51.94992548455089
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Guben", 
                "date": "27.12.2015", 
                "description": "Unbekannte haben am Morgen Wohnungen attackiert, in denen Asylsuchende wohnen. Die T\u00e4ter warfen zun\u00e4chst Fahrradst\u00e4nder in eine Haust\u00fcr und schlugen eine Scheibe ein. Dabei skandierten sie rassistische Parolen. Kurze Zeit sp\u00e4ter warfen Unbekannte in einer Nachbarstra\u00dfe eine Fensterscheibe mit Steinen ein. Auch dort wohnen Asylsuchende.", 
                "source": "rbb", 
                "source_href": [
                    "https://www.rbb-online.de/politik/thema/fluechtlinge/brandenburg/2015/12/angriff-auf-wohnung-asylbewerber-guben.html"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.57370027841333, 
                    49.38407704395987
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Schwetzingen", 
                "date": "27.12.2015", 
                "description": "Unbekannte haben ein Haus unter Wasser gesetzt, das als m\u00f6gliche Unterkunft von Gefl\u00fcchteten im Gespr\u00e4ch war. Der oder die T\u00e4ter hatten an einem Wasserbecken den Abfluss verstopft und den Wasserhahn aufgedreht. Nach einem Beschluss des Gemeinderates sollten mit dem Hausbesitzer Verhandlungen zur Erweiterung des st\u00e4dtischen Wohnungsbestands gef\u00fchrt werden, auch um Wohnungen f\u00fcr die anstehende Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen zu schaffen.", 
                "source": "Polizeipr\u00e4sidium Mannheim", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/14915/3211876"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.949876104497932, 
                    50.55777224187023
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Schlettau", 
                "date": "26.12.2015", 
                "description": "Unbekannte haben am fr\u00fchen Samstagmorgen auf die Fl\u00fcchtlingsunterkunft im Ortsteil D\u00f6rfel einen Brandanschlag ver\u00fcbt. Gegen 4.20 Uhr h\u00f6rten zwei Sicherheitsbeamten im Geb\u00e4ude einen dumpfen Knall. Unmittelbar danach sahen sie einen abfahrenden Seat mit vier Insassen. Im Geb\u00e4ude entdeckte der zerbrochene Fensterscheiben und zwei Molotow-Cocktails. Einer der Molotow-Cocktails hatte bereits einen Teppich entz\u00fcndet, sodass der Brand mit einem Feuerl\u00f6scher von einem der Sicherheitskr\u00e4fte gel\u00f6scht werden musste.", 
                "source": "Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/LOKALES/ERZGEBIRGE/ANNABERG/Brandanschlag-auf-Fluechtlingsunterkunft-in-Doerfel-artikel9392837.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.87380047983262, 
                    48.05192607335355
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Landsberg", 
                "date": "26.12.2015", 
                "description": "Unbekannte haben ein brennendes Holzkreuz vor einer Turnhallte abgestellt, in der Asylsuchende untergebracht sind.", 
                "source": "Augsburger Allgemeine", 
                "source_href": [
                    "http://www.augsburger-allgemeine.de/landsberg/Asylunterkunft-Holzkreuz-aufgestellt-und-angezuendet-id36440642.html"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.652494498888162, 
                    51.081345363172126
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden-Stetzsch", 
                "date": "26.12.2015", 
                "description": "Mit einem vermutlich illegalen Feuerwerksk\u00f6rper haben heute am fr\u00fchen Morgen Unbekannte mehrere Scheiben an der Eingangst\u00fcr einer Asyl-Unterkunft in ", 
                "source": "addn.de", 
                "source_href": [
                    "https://www.addn.me/nazis/boellerangriff-auf-asylunterkunft-in-stetzsch/"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.79633090287244, 
                    48.800837491413326
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Schw\u00e4bisch-Gm\u00fcnd", 
                "date": "25.12.2015", 
                "description": "Am Freitag brannte ein Geb\u00e4ude, das im Fr\u00fchjahr als Asylunterkunft eingeweiht werden sollte. Die Polizei geht \u201emit hoher Wahrscheinlichkeit\u201c davon aus, dass das Feuer gelegt wurde.", 
                "source": "Stuttgarter Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.stuttgarter-zeitung.de/inhalt.fluechtlingsunterkunft-in-schwaebisch-gmuend-brandanschlag-ganz-feige-tat.5fab2d88-7eb1-4a91-a52d-df79d4220a98.html"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.317271971706845, 
                    47.7263540223595
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Kempten", 
                "date": "25.12.2015", 
                "description": "Zwei Unbekannte sprachen am fr\u00fchen Morgen einen aus Marokko stammenden Asylsuchenden an und fragen ihn nach seiner Herkunft. Als der Mann antwortete, schlugen die T\u00e4ter auf ihn ein, einer der Beiden verletzt ihn zudem mit einem Messer am rechten Zeigefinger. Dann fl\u00fcchten die T\u00e4ter vom Tatort.", 
                "source": "Antifaschistisches Informations-, Dokumentations- und Archivstelle M\u00fcnchen e.V.", 
                "source_href": [
                    "https://www.aida-archiv.de/index.php/chronik/5277-25-dezember-2015"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.194975130275255, 
                    52.53408821020466
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Spandau", 
                "date": "25.12.2015", 
                "description": "Gegen 3:15 Uhr alarmierte ein Sicherheitsmitarbeiter einer Asylunterkunft die Polizei. Er teilte mit, dass sich ein unbekannter Mann bei ihm erkundigt hatte, ob es sich bei dem Geb\u00e4ude um eine Asylunterkunft handele \"und er hier eine Bombe legen k\u00f6nne.\" Der Sichheitsmitarbeiter schickte den Mann weg. Daraufin griff der Unbekannte den Sicherheitsmitarbeiter an.\u00a0", 
                "source": "Polizei Berlin", 
                "source_href": [
                    "https://www.berlin.de/polizei/polizeimeldungen/pressemitteilung.428321.php"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    18.602405830047697, 
                    53.019363024789
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Poin", 
                "date": "22.12.2015", 
                "description": "In der unmittelbaren Umgebung einer Turnhalle, in der zurzeit Asylsuchende untergebracht sind, haben Unbekannte ein Hakenkreuz und die Drohung \"Go Home\" an eine Wand gespr\u00fcht. Zus\u00e4tzlich werden Flugbl\u00e4tter mit rechten Parolen im Pausenhof ausgelegt.", 
                "source": "Antifaschistisches Informations-, Dokumentations- und Archivstelle M\u00fcnchen e.V.", 
                "source_href": [
                    "https://www.aida-archiv.de/index.php/chronik/5274-22-dezember-2015"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.643208418759269, 
                    51.915298952728705
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wittenberg", 
                "date": "21.12.2015", 
                "description": "Auf die geplante Unterkunft f\u00fcr Gefl\u00fcchtete in der ehemaligen Karl-Marx-Schule in Wittenberg-West wurde ein Butters\u00e4ureanschlag ver\u00fcbt. Eine politische Motivation wird laut Polizei nicht ausgeschlossen. Bereits am vergangenen Donnerstag hatten Unbekannte einen Anschlag auf eine geplante Unterkunft in nahe gelegenen Gr\u00e4fenhainichen ver\u00fcbt und das Geb\u00e4ude unter Wasser gesetzt.", 
                "source": "Mitteldeutsche Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.mz-web.de/wittenberg-graefenhainichen/fluechtlingsunterkunft-in-wittenberg-west-buttersaeure-anschlag-auf-ehemalige-karl-marx-schule,20641128,32971124.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.24189861315375, 
                    53.91689126369561
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Tutow", 
                "date": "20.12.2015", 
                "description": "Am fr\u00fchen Morgen ist im Keller eines Hauses, in welchem Asylsuchende leben, Feuer ausgebrochen. Der Schaden betr\u00e4t 15000\u20ac. Verletzt wurde niemand. Die Polizei geht von politisch motivierter Brandstiftung aus.", 
                "source": "Nordkurier", 
                "source_href": [
                    "http://www.nordkurier.de/mecklenburg-vorpommern/braende-in-wohnhaeusern-mit-asylbewerbern-2019493512.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.344599866042193, 
                    54.635179964493275
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Altenkirchen", 
                "date": "19.12.2015", 
                "description": "In Altenkirchen auf R\u00fcgen wurden Samstagabend mehrere M\u00fclls\u00e4cke vor einer Asylunterkunft in Brand gesteckt. Wenig sp\u00e4ter griff das Feuer auf die Fassade der Unterkunft \u00fcber. Die 28 BewohnerInnen der Unterkunft konnten unverletzt aus dem Geb\u00e4ude fliehen. Es entstand ein Sachschaden von 4000\u20ac. Die Polizei ermittelt wegen politisch motivierter Brandstiftung.", 
                "source": "Nordkurier", 
                "source_href": [
                    "http://www.donaukurier.de/nachrichten/topnews/Deutschland-Fluechtlinge-Braende-Kriminalitaet-Offenbar-Feuer-in-Fluechtlingsunterkunft-in-Lingen-gelegt;art154776,3160628"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.3174982938996775, 
                    52.52218352441465
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Lingen", 
                "date": "19.12.2015", 
                "description": "Unbekannte haben an einer Turnhalle, die als Notunterkunft f\u00fcr Asylsuchende genutzt wird, Feuer gelegt. Der Betreiber des Cateringservices hatte gegen 6.25 Uhr mehrere brennende Pappkartons entdeckt, die dort abgestellt waren. Die Polizei geht von Brandstiftung aus.", 
                "source": "Grafschafter Nachrichten", 
                "source_href": [
                    "http://www.gn-online.de/Nachrichten/Brandstiftung-bei-Notunterkunft-in-Lingen-135204.html"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.15469588350617, 
                    53.25817955838872
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Godendorf", 
                "date": "19.12.2015", 
                "description": "Unbekannte ver\u00fcbten gegen 3 Uhr einen Brandanschlag auf eine dezentrale Unterkunft f\u00fcr Gefl\u00fcchtete in Godendorf. Die T\u00e4ter warfen einen Molotowcocktail in Richtung des Hauses, welcher an einem Baum vor dem Geb\u00e4ude zerschellte. Die Polizei hat die Ermittlungen wegen versuchter Brandstiftung aufgenommen.", 
                "source": "Polizei Neubrandenburg", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/108747/3208141"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.649394669400172, 
                    51.01594261668046
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "19.12.2015", 
                "description": "Rechtsextreme haben in der Nacht auf Samstag an mehreren Orten rassistische und fl\u00fcchtlingsfeindliche Parolen gespr\u00fcht. An der Turnhalle des Berufsschulzentrums wurde der Schriftzug \"No asyl\" angespr\u00fcht. Sie soll m\u00f6glicherweise ab Januar als Notunterkunft f\u00fcr Asylsuchende gen\u00fctzt werden. Am ehemaligen Real-markt im Stadtteil Burgk, welcher ebenfalls als Unterkunft im Gespr\u00e4ch ist, fand die Polizei unter anderem drei Hakenkreuze und den Satz \"Freital bleibt deutsch\". Weitere Spr\u00fcche an den H\u00e4userw\u00e4nden lauteten \"Wir wollen keine Asylheime in Freital\" und \"Freital soll sauber bleiben, keine Asylheime, keine Antifa\".", 
                "source": "ZEIT online", 
                "source_href": [
                    "http://www.zeit.de/politik/deutschland/2015-12/freital-sachsen-rechtsextremismus-rassismus-morddrohungen"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.459747674195, 
                    51.73041248052232
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Gr\u00e4fenhainichen", 
                "date": "17.12.2015", 
                "description": "Unbekannte haben am Donnerstag eine geplante Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende unter Wasser gesetzt. Die T\u00e4ter sind in das ehemalige B\u00fcrogeb\u00e4ude im Gewerbegebiet West eingebrochen und haben gro\u00dfe Teile des Geb\u00e4udes geflutet. Diese Bereiche sind mindestens f\u00fcr vier Wochen nicht bewohnbar. Die Polizei vermutet ein politisches Motiv, da der Schriftzug \"Refugees not welcome\" auf der Stra\u00dfe gefunden wurde.", 
                "source": "Mitteldeutsche Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.mz-web.de/wittenberg-graefenhainichen/gebaeude-unbewohnbar-anschlag-auf-fluechtlingsheim-in-graefenhainichen,20641128,32951902.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.843524533583345, 
                    48.36755638238964
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Stadtbergen", 
                "date": "15.12.2015", 
                "description": "Auf ein neu gebautes Geb\u00e4ude, welches zur Zeit als Asylunterkunft ausgebaut wird, wurde im Zeitraum von 11.-15.12. ein Brandanschlag ver\u00fcbt. Unbekannte versuchten an f\u00fcnf verschiedenen Stellen an der Au\u00dfenseite des Geb\u00e4udes Feuer zu legen. Lediglich an einer Stelle kam es zu einer Brandentwicklung, wobei das Feuer von selbst ausging. Der entstandene Sachschaden wurde auf unter 1000\u20ac gesch\u00e4tzt. Die drei angrenzenden Geb\u00e4ude werden bereits von Gefl\u00fcchteten bewohnt, die das Feuer jedoch nicht bemerkt hatten. Die Polizei geht von einer vors\u00e4tzlichen Tat aus.", 
                "source": "Presse Augsburg", 
                "source_href": [
                    "http://presse-augsburg.de/presse/stadtbergen-verdacht-auf-brandstiftung-an-asylneubau-zeugen-gesucht/"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.494745789619127, 
                    50.71824061501795
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Zwickau", 
                "date": "15.12.2015", 
                "description": "Unbekannte z\u00fcndeten neben einer Notunterkunft f\u00fcr Asylsuchende Feuerwerksk\u00f6rper. Diese wurden so gez\u00fcndet, dass die Flugbahn in Richtung der Unterkunft f\u00fchrte. Es wurde niemand verletzt und es entstand kein Sachschaden.", 
                "source": "Polizei Sachsen", 
                "source_href": [
                    "https://www.polizei.sachsen.de/de/MI_2015_39962.htm"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.938985523039392, 
                    50.96107095351737
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Pirna", 
                "date": "14.12.2015", 
                "description": "Unmittelbar vor dem Einzug der ersten Asylsuchenden wurde ein Brandanschlag auf eine Unterkunft f\u00fcr Gefl\u00fcchtete in Pirna ver\u00fcbt. Unbekannte warfen kurz nach 1 Uhr einen Brandsatz gegen das Geb\u00e4ude im ehemaligen Landratsamt. Die Flasche zerbrach an der Hauswand, worauf sich brennende Fl\u00fcssigkeit \u00fcber die Fassade ergoss. Das Feuer konnte schnell gel\u00f6scht werden. \"Ein politischer, mithin fremdenfeindlicher Hintergrund der Tat ist sehr wahrscheinlich\", so die Polizei. Bereits Mittwoch und Donnerstag kam es zu Angriffen auf die Unterkunft. In beiden N\u00e4chten wurden pyrotechnische Erzeugnisse nahe der Unterkunft gez\u00fcndet. Auch Sticker mit der Aufschrift \"Refugees not welcome\" wurden an der Umz\u00e4unung des Geb\u00e4udes angebracht.", 
                "source": "Tagesspiegel", 
                "source_href": [
                    "http://www.tagesspiegel.de/politik/fluechtlinge-in-sachsen-fremdenhasser-werfen-brandsatz-auf-heim-in-pirna/12720010.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.088580286898022, 
                    51.087182351917484
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Kirchhundem", 
                "date": "14.12.2015", 
                "description": "Ein Handwerker entdeckte, dass auf eine zuk\u00fcnftige Unterkunft f\u00fcr Gefl\u00fcchtete in Kirchhundem-Rinsecke ein Brandanschlag ver\u00fcbt wurde. Laut der Polizei Hagen und der Staatsanwaltschaft Siegen drangen die T\u00e4ter durch eine eingeschlagene Terrassent\u00fcr ein und versuchten, eine Holztreppe an drei verschiedenen Stellen in Brand zu setzen. Das Feuer griff jedoch nicht auf die Treppe \u00fcber und erlosch von selbst.", 
                "source": "Polizei Hagen", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/30835/3202202"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.409903171237291, 
                    49.698171314383664
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "H\u00f6chstadt", 
                "date": "14.12.2015", 
                "description": "In H\u00f6chstadt griffen Unbekannte abends einen Asylsuchenden an, der mit einem Begleiter zu Fu\u00df unterwegs war. Vier offensichtlich angetrunkene M\u00e4nner schlugen unvermittelt mit der Faust auf ihn ein. Aufgrund der Verletzungen, insbesondere eines gelockerten Schneidezahns, musste der Gefl\u00fcchtete im Krankenhaus behandelt werden.", 
                "source": "in Franken", 
                "source_href": [
                    "http://www.infranken.de/regional/erlangenhoechstadt/Uebergriff-auf-Asylbewerber-in-Hoechstadt;art215,1452861"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.187782245549418, 
                    48.89200138507483
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Eichst\u00e4tt", 
                "date": "13.12.2015", 
                "description": "Sonntagfr\u00fch warfen Unbekannte Steine auf eine Unterkunft f\u00fcr unbegleitete minderj\u00e4hrige Gefl\u00fcchtete in Eichst\u00e4tt. Durch die handtellergro\u00dfen Steine wurden Fenster und Fassade des Geb\u00e4udes besch\u00e4digt. Dabei wurden laut Polizei auch rassistische \u00c4u\u00dferungen gegen\u00fcber den Jugendlichen gerufen.", 
                "source": "Donaukurier", 
                "source_href": [
                    "http://www.donaukurier.de/lokales/polizei/eichstaett/dkonline-Eichstaett-Steine-auf-Fluechtlingsunterkunft-geworfen;art64748,3158189"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.44278090748957, 
                    51.29901728623567
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Ro\u00dfleben", 
                "date": "13.12.2015", 
                "description": "Unbekannte haben am fr\u00fchen Sonntagmorgen einen B\u00f6ller gegen eine Unterkunft f\u00fcr Gefl\u00fcchtete geworfen. Durch die Detonation des Feuerwerksk\u00f6rpers ging eine Fensterscheibe am Hauseingang zu Bruch. Laut Zeugen riefen die T\u00e4ter dabei rassistische Parolen. In dem Wohnblock wohnen ca 70 Asylsuchende.", 
                "source": "Th\u00fcringer Allgemeine, Focus", 
                "source_href": [
                    "http://www.thueringer-allgemeine.de/web/zgt/leben/blaulicht/detail/-/specific/Boeller-gegen-Wohnblock-mit-Fluechtlingen-in-Rossleben-1662078042", 
                    "http://www.focus.de/regional/thueringen/kriminalitaet-angriff-mit-feuerwerkskoerpern-unbekannte-attackieren-asylbewerberheim_id_5151535.html"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.575073677092538, 
                    53.0817135193635
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bad Bevensen", 
                "date": "13.12.2015", 
                "description": "Auf eine geplante Asylunterkunft in Bad Bevensen wurde in der Nacht auf Sonntag ein Brandanschlag ver\u00fcbt. Es wurde Feuer gelegt, welches sich im Dachstuhl zu einem Schwelbrand entwickelte. Zudem verstopften die T\u00e4ter Abfl\u00fcsse und drehten die Wasserh\u00e4hne auf. Laut Polizei sei ein \"ausl\u00e4nderfeindliches Tatmotiv\" wahrscheinlich.", 
                "source": "Hamburger Abendblatt", 
                "source_href": [
                    "http://www.abendblatt.de/region/niedersachsen/article206820247/Brandanschlag-auf-Fluechtlingsheim-in-Bad-Bevensen.html"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.649169321890128, 
                    51.01621767107478
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "12.12.2015", 
                "description": "Eine Villa, welche als Asylunterkunft vorgesehen ist, wurde von Rechten mit asylfeindlichen Parolen und Hakenkreuzen beschmiert.", 
                "source": "Dresdner Neueste Nachrichten", 
                "source_href": [
                    "http://www.dnn.de/Mitteldeutschland/Polizeiticker-Mitteldeutschland/Freitaler-Villa-mit-Nazi-Symbolen-beschmiert"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.176123560085566, 
                    53.79398951139903
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "G\u00fcstrow", 
                "date": "12.12.2015", 
                "description": "Jugendliche haben Steine auf eine Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende geworfen. Dabei gingen zwei Scheiben zu Bruch, verletzt wurde niemand. Auf Videoaufzeichnungen ist zu erkennen, dass die Steine aus einer Gruppe von vier Jugendlichen geworfen wurden.", 
                "source": "Nordkurier", 
                "source_href": [
                    "http://www.svz.de/lokales/guestrower-anzeiger/guestrow-steine-gegen-fluechtlingsheim-geworfen-id12200991.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.639182384071555, 
                    52.13063104455594
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Magdeburg", 
                "date": "11.12.2015", 
                "description": "Gegen 22 Uhr wurde ein 31-j\u00e4hriger Asylsuchender auf der Enst-Reuter-Allee aus einer Gruppe von etwa 20 Menschen heraus angegeriffen. Zun\u00e4chst beleidigte die Gruppe den afghanischen Mann. Dann griffen sie ihn k\u00f6rperlich an und traten mehrfach auf ihn ein, als er am Boden lag. Die Polizei wurde \u00fcber den Vorfall durch die Heimleitung informiert.", 
                "source": "Mitteldeutsche Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.mz-web.de/mitteldeutschland/zeugenaufruf--in-magdeburg-afghane-bei-ueberfall-verletzt,20641266,32949940.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.274536119404921, 
                    52.125226340406925
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Haltern", 
                "date": "11.12.2015", 
                "description": "Gegen 21 Uhr fuhren zwei M\u00e4nner mit einem Auto vor die Landesnotunterkunft in Sythen, stiegen aus und schrien rassistische Parolen. Dann stiegensie wieder ein und gaben mehrere Sch\u00fcsse\u00a0 aus einer Schreckschusspistole ab. Sieben Gefl\u00fcchtete leben zur Zeit in der Unterkunft.", 
                "source": "Haltener Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.halternerzeitung.de/staedte/haltern/Fremdenfeindlicher-Hintergrund-Unbekannte-schiessen-auf-die-Notunterkunft-in-Sythen;art900,2891807"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.852592766856391, 
                    50.74446224626787
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Jahnsdorf", 
                "date": "10.12.2015", 
                "description": "Eine Gruppe von 30 Menschen hat in Jahnsdorf einen Bus mit Gefl\u00fcchteten bei der Ankunft vor einem Asylbewerberheim angegriffen. Zun\u00e4chst blockierte die Gruppe das Fahrzeug, dann warfen sie auch Gegenst\u00e4nde und B\u00f6ller. Der Busfahrer wurde durch einen B\u00f6ller am Fu\u00df verletzt. Auch eine gefl\u00fcchtete Person wurde verletzt. Eine Fensterscheibe ging zu Bruch. Die Gefl\u00fcchteten wurden in einer anderen Unterkunft untergebracht.", 
                "source": "mdr, Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/sachsen/ueberfall-jahnsdorf100_zc-f1f179a7_zs-9f2fcd56.html", 
                    "http://www.freiepresse.de/NACHRICHTEN/TOP-THEMA/30-Menschen-attackieren-Bus-mit-Fluechtlingen-Fahrer-und-Asylbewerber-verletzt-artikel9381049.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.092010013779076, 
                    54.194118935188044
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Heide", 
                "date": "09.12.2015", 
                "description": "In der Nacht zu Mittwoch brannten drei H\u00e4user im Zentrum von Heide komplett aus. Unter den 16 Bewohnern sind sechs Gefl\u00fcchtete, die sich alle aus dem Geb\u00e4ude retten konnten. Verletzt wurde niemand. Die Polizei geht von Brandstiftung aus.", 
                "source": "shz", 
                "source_href": [
                    "http://www.shz.de/schleswig-holstein/meldungen/grossbrand-in-heide-ermittler-suchen-brandstifter-id12161466.html"
                ], 
                "state": "Schleswig-Holstein", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.741855473870658, 
                    51.370370900141026
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wurzen", 
                "date": "09.12.2015", 
                "description": "An der Pestalozzi-Oberschule in Wurzen wurden f\u00fcnf gefl\u00fcchtete Kinder von einer Gruppe von Achtkl\u00e4sserlern angegriffen. Die T\u00e4ter haben die gefl\u00fcchteten Kinder bespuckt, mit Steinen beworfen, geschubst und in einer T\u00fcr eingeklemmt. Ein neunj\u00e4hriges M\u00e4dchen erlitt eine Knochenabsplitterung im rechten Arm. Ein weiteres 14-j\u00e4hriges M\u00e4dchen erlitt Quetschungen am Arm und musste ebenfalls vom Notarzt behandelt werden. Laut Polizei sind die Sch\u00fclerInnen der \"DAZ-Klasse\" (Deutsch als Zweitsprache) schon seit Wochen Beleidigungen und Bedrohungen ausgesetzt. Innerhalb eines kurzen Zeitraums wurden Sch\u00fclerInnen der \"DAZ-Klasse\" bereits f\u00fcnf Mal verbal und k\u00f6rperlich von deutschen Mitsch\u00fclerInnen angegriffen.", 
                "source": "Zeit", 
                "source_href": [
                    "http://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2015-12/sachsen-wurzen-fluechtlinge-angriff"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    6.857531720295157, 
                    51.8448800332695
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Borken", 
                "date": "08.12.2015", 
                "description": "Unbekannte warfen kurz nach Mitternacht einen faustgro\u00dfen Stein durch ein ge\u00f6ffnetes Fenster im ersten Stock der Asylunterkunft am Butenwall (Borken). Keine der f\u00fcnf anwesenden BewohnerInnen wurde verletzt. Etwa eine halbe Stunde sp\u00e4ter wurde erneut ein faustgro\u00dfer Stein gegen die Asylunterkunft im Piepershagen (Borken) geworfen. Eine Fensterscheibe im Hochparterre wurde durchschlagen, die vier Kinder in dem Raum blieben jedoch unverletzt. \"Ein fremdenfeindlicher Hintergrund ist in beiden F\u00e4llen anzunehemen\", sagte Oberstaatsanwalt Beck.", 
                "source": "Polizei M\u00fcnster", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/11187/3197227"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.434534842860181, 
                    50.98523644532755
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Altenburg", 
                "date": "07.12.2015", 
                "description": "In einer dezentralen Unterkunft f\u00fcr Gefl\u00fcchtete in Altenburg brach gegen 03:15 Uhr eine Feuer aus. Zwei Kinderw\u00e4gen im Treppenhaus waren von Unbekannten mit Zeitungspapier ausgestopft und in Brand gesetzt worden. Neun Asylsuchende erlitten eine Rauchgasvergiftung, darunter auch ein Baby, und mussten ins Klinikum eingeliefert werden. Bundestagsabgeordneter Frank Tempel (Linke) geht von einem \"ausl\u00e4nderfeindlichen Hintergrund\" aus.", 
                "source": "Leipziger Volkszeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.lvz.de/Region/Altenburg/Brand-in-Altenburger-Asylunterkunft-neun-Personen-verletzt"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.640496987781091, 
                    52.13186857559816
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Magdeburg", 
                "date": "07.12.2015", 
                "description": "Rechte griffen in Magdeburg mehrere jugendliche Gefl\u00fcchtete an. Die T\u00e4ter beleidigten die Gefl\u00fcchteten rassistisch und schlugen dann auf einen Iraker und einen Syrer ein, welche dadurch leicht vereltzt wurden.", 
                "source": "Spiegel Online", 
                "source_href": [
                    "http://www.spiegel.de/panorama/justiz/magdeburg-rechte-verpruegeln-jugendliche-fluechtlinge-a-1066954.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.466980462883711, 
                    50.431956847510605
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Muldenhammer", 
                "date": "06.12.2015", 
                "description": "In der Nacht zu Sonntag ist in Tannenbergsthal ein Anschlag auf die Wohnung einer gefl\u00fcchteten Familie ver\u00fcbt worden. Zun\u00e4chst wurden Feuerwerksk\u00f6rper in Richtung des Hauses geworfen, dann auch ein Plasterstein durch das geschlossenen Wohnzimmerfenster der Erdgeschosswohnung. Verletzt wurde niemand. \u00bbWir gehen von einem fremdenfeindlichen Hintergrund aus\u00ab, erkl\u00e4rte ein Polizeisprecher. Bereits in der Nacht davor waren B\u00f6ller nahe des Hauses gez\u00fcndet worden.", 
                "source": "neues deutschland", 
                "source_href": [
                    "http://www.neues-deutschland.de/artikel/994142.zahl-der-uebergriffe-gegen-asylunterkuenfte-vervierfacht.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.891183860151721, 
                    51.76186824310092
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Ahlen", 
                "date": "06.12.2015", 
                "description": "In den fr\u00fchen Morgenstunden versuchten etwa sechs vermummte Personen in eine Unterkunft f\u00fcr Gefl\u00fcchtete in Ahlen einzudringen. Einer der Angreifer hatt ein Messer in der Hand und wurde vor der Unterkunft von einem Mitarbeiter des Sicherheitsdienstes entwaffnet. Drei der T\u00e4ter wurden von der Polizei gefasst. Bei ihnen wurden eine Rauchbombe, eine Spraydose und ein weiteres Messer gefunden. Oberstaatsanwalt Beck erkl\u00e4rte: \"Die T\u00e4ter sind bereits polizeilich in Erscheinung getreten, teilweise wegen fremdenfeindlichen Parolen\".", 
                "source": "Polizei M\u00fcnster", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/11187/3196014"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.58444657610879, 
                    52.52198433491002
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin- Marzahn/Hellersdorf", 
                "date": "05.12.2015", 
                "description": "Gegen\u00fcber einer Notunterkunft f\u00fcr Gefl\u00fcchtete versammelten sich einige Neonazis an der Bushaltestelle. Sie riefen rassistische Parolen, und beleidigten und bedrohten BewohnerInnen der Unterkunft.", 
                "source": "berliner register", 
                "source_href": [
                    "http://berliner-register.de/vorfall/marzahn-hellersdorf/p%C3%B6belei-vor-asylunterkunft-blumberger-damm/3501"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.688527327449366, 
                    53.85534427906822
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Anklam", 
                "date": "05.12.2015", 
                "description": "Vier Unbekannte warfen Molotowcocktails auf das Auto eines Sicherheitsmitarbeiters einer Gefl\u00fcchtetenunterkunft. Das Auto stand direkt vor der Unterkunft.", 
                "source": "Nordkurier", 
                "source_href": [
                    "http://www.nordkurier.de/anklam/molotowcocktails-fliegen-vor-anklamer-fluechtlingsunterkunft-auf-ein-auto-0519198012.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.858156786925836, 
                    49.445695298139135
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Amberg", 
                "date": "05.12.2015", 
                "description": "F\u00fcnf M\u00e4nner schlugen und traten gegen 4:30 Uhr auf einen Asylsuchenden ein, auch als dieser schon am Boden lag. Er erlitt Verletzungen am ganzen K\u00f6rper und musste station\u00e4r in der Klinik aufgenommen werden.", 
                "source": "Mittelbayerische", 
                "source_href": [
                    "http://www.mittelbayerische.de/region/amberg/gemeinden/amberg/fuenf-maenner-schlagen-auf-fluechtling-ein-22799-art1315602.html"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.133671033068293, 
                    50.223171395557436
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Sonnefeld", 
                "date": "04.12.2015", 
                "description": "F\u00fcnf bis sieben Personen besch\u00e4digten die Zugangst\u00fcr zu einer leerstehenden Wohnung, in welcher bis vor kurzem Asylsuchende untergebracht waren. Sie beschmierten den T\u00fcrrahmen mit rassistischen Parolen sowie rechten Symbolen. Au\u00dferdem verw\u00fcsteten sie die Zimmer.", 
                "source": "a.i.d.a", 
                "source_href": [
                    "https://www.aida-archiv.de/index.php/chronik/5255-4-dezember-2015"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    6.643747576461426, 
                    49.75888934428194
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Trier", 
                "date": "04.12.2015", 
                "description": "Im Nells Park griff ein Unbekannter gegen 20:30 Uhr einen Asylsuchenden an. Der Asylsuchende wurde in den Weiher geworfen und verlor daraufhin das Bewusstsein.", 
                "source": "Polizei-PPTR", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/117701/3196429"
                ], 
                "state": "Rheinland-Pfalz", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.213879113643154, 
                    49.14721251175727
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Herxheim", 
                "date": "04.12.2015", 
                "description": "In der Nacht zu Freitag haben Unbekannte einen Brandanschlag auf eine geplante Erstaufnahmeeinrichtung f\u00fcr Gefl\u00fcchtete ver\u00fcbt. Drei mit einer bisher unbekannetn Fl\u00fcssigkeit gef\u00fcllten Kanister wurden in dem Geb\u00e4ude platziert und von au\u00dfen versucht in Brand zu stecken. Einer der Kanister ging dabei in Brand auf und das Geb\u00e4ude wurde leicht besch\u00e4digt. Die ersten Gefl\u00fcchteten sollten Mitte Dezember einziehen.", 
                "source": "Polizei-PPRP", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/117696/3194284"
                ], 
                "state": "Rheinland-Pfalz", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.585696967551485, 
                    52.52113528653763
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin- Marzahn/Hellersdorf", 
                "date": "04.12.2015", 
                "description": "Am Abend versuchte eine Gruppe von ca. 10 Neonazis in eine neu er\u00f6ffnete Notunterkunft f\u00fcr Gefl\u00fcchtete am Baltenring einzudringen. Sie verschafften sich Zugang und bedrohten und beleidigten freiwillige Helfende. Als die Polizei kam, zogen sie wieder ab.", 
                "source": "berliner register", 
                "source_href": [
                    "http://berliner-register.de/vorfall/marzahn-hellersdorf/neonazis-st%C3%B6ren-notunterkunft-kaulsdorf/3503"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.43287567847716, 
                    52.54657943111776
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin - Prenzlauer Berg", 
                "date": "03.12.2015", 
                "description": "Drei Mitarbeitende des Sicherheitsdienstes schubsten abends einen syrischen Asylsuchenden vor der Unterkunft, in welcher er untergebracht ist, auf die Stra\u00dfe. Einer der Mitarbeiter f\u00fcgte ihm anschlie\u00dfend einen Kopfsto\u00df zu und traf ihn am Mund. Der junge Mann wurde leicht verletzt, lehnte aber eine \u00e4rztliche Behandlung ab.", 
                "source": "Polizei Berlin", 
                "source_href": [
                    "https://www.berlin.de/polizei/polizeimeldungen/pressemitteilung.417464.php"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.387926731527484, 
                    52.51797482829781
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin", 
                "date": "02.12.2015", 
                "description": "Im Rahmen einer Kundegebungstour durch verschiedene Stadtteile Berlins (Britz, Tempelhof, Marzahn) hetzte die NPD gegen die Er\u00f6ffnung einer Unterkunft f\u00fcr gefl\u00fcchtete Menschen in Blankenburg. Sie trugen ein Transparent mit der Aufschrift \"Das Bott ist voll - Asylbetr\u00fcger abschieben!\". Landesvorsitzender der NPD Sebastian Schmidtke trat als Redner auf.", 
                "source": "Register Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://berliner-register.de/vorfall/pankow/npd-infostand-blankenburg/3444"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.885925779023951, 
                    49.07888980604758
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Viechtach", 
                "date": "02.12.2015", 
                "description": "Gegen 20 Uhr warfen Unbekannte mit Steinen die Fensterscheibe des Aufenthaltsraums einer Unterkunft f\u00fcr Gefl\u00fcchtete ein. Zu diesem Zeitpunkt befanden sich zwei Asylsuchende im Aufenthaltsraum, es wurde aber niemand verletzt.", 
                "source": "Polizei Bayern", 
                "source_href": [
                    "https://www.polizei.bayern.de/news/presse/aktuell/index.html/232249"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.134362773177239, 
                    50.494929991821
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Plauen", 
                "date": "01.12.2015", 
                "description": "Zehn deutsche Jugendliche haben in Plauen zwei somalische Gefl\u00fcchtete \u00fcberfallen, als diese sich ein Stra\u00dfenbahnticket kaufen wollten. Die T\u00e4ter beleidigten, bedr\u00e4ngten und schlugen auf die Gefl\u00fcchteten ein. Einem der Somalier wurden 200 Euro Bargeld gestohlen.", 
                "source": "neues deutschland", 
                "source_href": [
                    "http://www.neues-deutschland.de/artikel/993258.erneut-rassistische-angriffe-auf-fluechtlinge.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.077536184979875, 
                    53.68166607037255
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Eggesin", 
                "date": "01.12.2015", 
                "description": "Abends wurden zwei afghanische Gefl\u00fcchtete auf dem Weg zu ihrer Unterkunft angegriffen. Vier bisher Unbekannte rissen die beiden M\u00e4nner von hinten zu Boden und traten dann mit den F\u00fc\u00dfen auf sie ein. Nachdem die vier Angreifer davon abgelassen hatten, fl\u00fcchteten sie. Die verletzten Asylsuchenden mussten ambulant behandelt werden.", 
                "source": "Polizei Neubrandenburg", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/108747/3191391"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.493186525301294, 
                    50.71882830290002
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Zwickau", 
                "date": "01.12.2015", 
                "description": "In einer zuk\u00fcnftigen Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende wurde eine Sprengstoff-Attrappe gefunden. Drei Verd\u00e4chtige wurden vorl\u00e4ufig festgenommen. Nach Angaben der Staatsanwaltschaft wollten die drei jungen M\u00e4nner Gefl\u00fcchtete ver\u00e4ngstigen und ein Zeichen gegen die Asylpolitik setzen.", 
                "source": "mdr Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/sachsen/sprengstoffalarm-an-geplantem-asylheim-in-zwickau-100_zc-f1f179a7_zs-9f2fcd56.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.584715285807452, 
                    52.52224472391547
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Hellersdorf", 
                "date": "30.11.2015", 
                "description": "Rund 120 Rechtsextreme und RassistInnen zogen in einer Demonstration der Berliner NPD gegen Gefl\u00fcchtete unter dem Motto \"Das Boot ist voll - Asylbetr\u00fcger abschieben\" durch Hellersdorf.", 
                "source": "Selbstrecherche/ Angabe des Veranstalters", 
                "source_href": [], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.737607026916482, 
                    51.04888686538166
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "30.11.2015", 
                "description": "Im Stadtteil Gittersee haben Unbekannte eine geplante Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende mit Spr\u00fcchen wie \"Kein Asyl\" bespr\u00fcht. Wie die Polizei mitteilte, wurden auch im Umfeld weitere Schmierereien gefunden.", 
                "source": "S\u00e4chsische Zeitung online", 
                "source_href": [
                    "http://www.sz-online.de/sachsen/geplante-asylunterkunft-beschmiert-3263410.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.651499579596704, 
                    49.871846894964854
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Darmstadt", 
                "date": "28.11.2015", 
                "description": "In der Nacht von Samstag auf Sonntag haben Unbekannte Hakenkreuze an Schilder, W\u00e4nde und Mauern einer ehemaligen US-Kaserne, in welcher Gefl\u00fcchtete untergebracht sind, gespr\u00fcht.", 
                "source": "hessenschau", 
                "source_href": [
                    "http://hessenschau.de/panorama/hakenkreuze-an-fluechtlingsheim-zufahrt-in-darmstadt-gesprueht,verfassungsfeindliche-symbole-100.html"
                ], 
                "state": "Hessen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.066783251067367, 
                    50.08317743565207
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Alzenau", 
                "date": "28.11.2015", 
                "description": "Zwei Asylsuchende wurden um etwa 22 Uhr am Alzenauer Weihnachtsmarkt von zwei Unbekannten als \"Schei\u00df Asylanten\" beschimpft. Einer der Gefl\u00fcchteten wurde anschlie\u00dfend in den Bauch getreten und trug leichte Verletzungen von dem Angriff. Er wurde im Krankennhaus ambulant behandelt.", 
                "source": "Main-Echo", 
                "source_href": [
                    "http://www.main-echo.de/regional/blaulicht/art3916,3901122"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.59398849772666, 
                    52.35158759539899
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Brandenburg and der Havel", 
                "date": "27.11.2015", 
                "description": "In Brandenburg/Havel haben Unbekannte in den fr\u00fchen Morgenstunden an der alten Nicolaischule, welche als Notunterkunt f\u00fcr Asylsuchende vorgesehen ist, Feuer gelegt. Die Feuerwehr musste den Brand an einem Fenster l\u00f6schen und das Geb\u00e4ude l\u00fcften. Dass es sich um Brandstiftung handelt gilt als gesichert. Laut Oberb\u00fcrgermeisterin Dietlind Tiemann sollten die ersten Asylsuchenden am 7. Dezember einziehen, 160 Pl\u00e4tze stehen zur Verf\u00fcgung.", 
                "source": "Meetingpoint Brandenburg", 
                "source_href": [
                    "http://www.meetingpoint-brandenburg.de/neuigkeiten/artikel/20834-Brandanschlag_Feuer_an_kuenftiger_Notunterkunft_Update_Eindeutig_Brandstiftung"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.949916156689694, 
                    47.552661570730685
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bad S\u00e4ckingen", 
                "date": "27.11.2015", 
                "description": "Ein Unbekannter spr\u00fchte einem Asylsuchenden Freitagabend Pfefferspray ins Gesicht. Auf dem Weg in seine Unterkunft wurde der Gefl\u00fcchtete von einer Person verfolgt, die ihm auf der Treppe zum Haupeingang mit Pfefferspray angriff. Die Polizei ermittelt wegen gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung.", 
                "source": "Badische Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.badische-zeitung.de/bad-saeckingen/asylbewerber-mit-pfefferspray-angegriffen--114520639.html"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.427609407379485, 
                    54.413754397678744
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bergen", 
                "date": "27.11.2015", 
                "description": "Rund 60 Personen zogen mit einer Demonstration unter dem Motto: \"Stark f\u00fcr R\u00fcgen - gegen Asylpolitik/Allgemeinpolitik und die Zukunft unserer Kinder\" durch ein Wohngebiet. Etwa doppelt so viele Menschen stellten sich dem rassistischen Protest entgegen.", 
                "source": "Polizei Neubrandenburg", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/108747/3188093"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.9415192312645, 
                    48.46298817744425
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Moosburg", 
                "date": "27.11.2015", 
                "description": "Neun Anh\u00e4nger der NPD hielten eine Kundgebung \"gegen Asylbetr\u00fcger\" im Ortszentrum von Moosburg ab. Ihnen traten ca.300 B\u00fcrger_innen in einer Demonstration unter dem Motto \"Moosburg ist bunt\" entgegen.", 
                "source": "Merkur", 
                "source_href": [
                    "http://www.merkur.de/lokales/freising/moosburg/npd-demo-moosburger-zeigen-flagge-gegen-rechts-5908995.html"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.578723332906883, 
                    52.45666317472456
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-K\u00f6penick", 
                "date": "27.11.2015", 
                "description": "Wie schon am Vorabend protestierte die NPD gegen die Notbelegung einer Turnhalle im Stadtteil K\u00f6llnische Vorstadt, in welcher bereits 125 Asylsuchende leben. Angef\u00fchrt wurden die 30 bis 50 Rechtsextremen vom NPD-Vorsitzenden aus Marzahn-Hellersdorf, Andreas K\u00e4fer. Dieser war bereits am Vorabend mit Berliner NPD-Chef Sebastian Schmidtke ebendort aufgetreten.", 
                "source": "Berliner Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-zeitung.de/berlin/demo-in-berlin-koepenick-fluechtlinge-nehmen-npd-protest-gegen-neue-unterkunft-gelassen,10809148,32654902.html"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.728825457355551, 
                    48.16741177651717
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Burgkirchen", 
                "date": "27.11.2015", 
                "description": "Zum zweiten Mal wurde ein Brandanschlag auf eine leerstehende Halle in Burgkirchen ver\u00fcbt. Das Geb\u00e4ude war in der Region f\u00e4lschlicherweise als Asylunterkunft im Gespr\u00e4ch. Das Feuer konnte schnell gel\u00f6scht werden und der Schaden blieb gering. Bereits im September 2015 hatten dort Unbekannte M\u00f6belst\u00fccke angez\u00fcndet und rechte Parolen an die W\u00e4nde gespr\u00fcht.", 
                "source": "neues deutschland", 
                "source_href": [
                    "http://www.neues-deutschland.de/artikel/992880.nuernberg-todesdrohungen-gegen-nazi-gegner.html"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.46390518790249, 
                    53.89047413494867
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wismar", 
                "date": "27.11.2015", 
                "description": "In der Nacht haben zwei Unbekannte einen Stein gegen das Fenster des Wachraumms einer Asylunterkunft geschleudert. Als zwei Tatverd\u00e4chtige vom Wachhabenden aufgefordert wurden stehen zu bleiben, \"machten diese einen verfassungsfeindlichen Ausruf und fl\u00fcchteten\", so die Polizei.", 
                "source": "neues deutschland", 
                "source_href": [
                    "http://www.neues-deutschland.de/artikel/992876.angriff-auf-asylunterkunft-in-wismar.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.843732020850357, 
                    51.017425699802075
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden-Laubegast", 
                "date": "25.11.2015", 
                "description": "In Dresden-Laubegast haben am Abend erneut rund 50 Rechte einen Fackelmarsch veranstaltet. Die Proteste in Laubegast richten sich seit Wochen gegen eine geplante Asylunterkunft.", 
                "source": "@streetcoverage", 
                "source_href": [
                    "https://twitter.com/streetcoverage/status/669611297588322304"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.58328886031264, 
                    53.45898905708197
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Woldegk", 
                "date": "23.11.2015", 
                "description": "Ein Unbekannter hat ein Mehrfamilienhaus in Brand gesteckt, in dem auch zehn Asylsuchende untergebracht waren. Nach Angaben der Polizei war das Feuer am Montagabend im Keller des Hauses gelegt worden. Da der Qualm ins Treppenhaus zog, war den insgesamt 35 Bewohnern der Fluchtweg abgeschnitten. Die Feuerwehr musste die Menschen \u00fcber eine Leiter retten. Ein 76-J\u00e4hriger und ein 14-j\u00e4hriges M\u00e4dchen kamen mit Verdacht auf eine Rauchgasvergiftung ins Krankenhaus.", 
                "source": "Ostsee-Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.ostsee-zeitung.de/Extra/Polizei-Report/Aktuelle-Beitraege/Wohnhaus-nach-Brandstiftung-unbewohnbar"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.744291284824877, 
                    52.03061230714568
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Westbevern-Vadrup", 
                "date": "23.11.2015", 
                "description": "An einem ehemaligen Schulgeb\u00e4ude wurden Papierstapel aufget\u00fcrmt und in Brand gesteckt. Die Feuerwehr konnte die beiden Brandherde an der Geb\u00e4udeau\u00dfenseite l\u00f6schen. Der leer stehende Geb\u00e4udeteil ist f\u00fcr die Unterbringung von Gefl\u00fcchteten vorgesehen.", 
                "source": "ZEIT online", 
                "source_href": [
                    "https://docs.google.com/spreadsheets/d/1yxi3oV96kxag_3GiVnGvndgJ5zTI-lHsaAB-p7U-g3w/htmlview?sle=true#"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.123214055315102, 
                    49.95278756750432
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Traben-Trarbach", 
                "date": "22.11.2015", 
                "description": "Zum zweiten mal wurde eine Unterkunft, in welcher sieben Gefl\u00fcchtete leben, angegriffen. Mehrere Personen versuchten in der Nacht, Fensterscheiben einzuschlagen, rufen ausl\u00e4nderfeindliche Drohungen, rei\u00dfen ein Schild von der Hauswand und werfen es durch ein offenes Fenster in eine der Wohnungen. Ob eine Verbindung zur ersten Tat besteht ist unklar.", 
                "source": "Zeit online", 
                "source_href": [
                    "https://docs.google.com/spreadsheets/d/1yxi3oV96kxag_3GiVnGvndgJ5zTI-lHsaAB-p7U-g3w/htmlview?sle=true#gid=1734573181&vpid=A2%20target=_blank"
                ], 
                "state": "Rheinland-Pfalz", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.398705334048117, 
                    52.5824122804129
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Pankow", 
                "date": "22.11.2015", 
                "description": "Am Sonntag wurde an der Fassade einer Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Pankow ein Hakenkreuz entdeckt.", 
                "source": "Berliner Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-zeitung.de/polizei/rechte-uebergriffe-in-berlin-in-marzahn-fluechtling-bespuckt--in-pankow-hakenkreuz-gesprueht,10809296,32479604.html"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.713725953037182, 
                    50.43146456760032
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Johanngeorgenstadt", 
                "date": "22.11.2015", 
                "description": "Unbekannte haben in einem ehemaligen Ferienheim, welches zur Zeit in eine Aslunterkunft ausgebaut wird, eine Scheibe eingeschlagen und versucht Feuer zu legen. Der Sachschaden bel\u00e4uft sich laut Polizei auf rund 1000\u20ac. Die Ermittlungen werden durch das Operative Abwehrzentrum der Polizei gef\u00fchrt, das f\u00fcr extremistische Straftaten zust\u00e4ndig ist.", 
                "source": "Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/LOKALES/ERZGEBIRGE/SCHWARZENBERG/Anschlag-auf-kuenftiges-Asylheim-in-Johann-stadt-artikel9364399.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.499055405640163, 
                    53.12043932113497
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Templin", 
                "date": "21.11.2015", 
                "description": "Die NPD hat in Templin \"gegen die Asylpolitik der Bundesregierung\" demonstriert. Hauptredner vor etwa 60 Anh\u00e4ngern war der NPD-Landtagsabgeordnete Michael Andrejewski aus Mecklenburg-Vorpommern.", 
                "source": "Nordkurier", 
                "source_href": [
                    "http://www.nordkurier.de/templin/pfiffe-gegen-fremdenfeindlichkeit-und-hass-2118907611.html"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.531789210350263, 
                    52.55503124897211
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Marzahn", 
                "date": "21.11.2015", 
                "description": "Am Samstagabend verschafften sich sechs Personen Zugang zum Gel\u00e4nde der Asylunterkunft am Glambecker Ring. Dort beleidigten sie zwei Asylsuchende rassistisch und bespuckten sie. Einer der unbekannten T\u00e4ter soll au\u00dferdem versucht haben, einen der Betroffenen mit einer Bierflasche zu schlagen. Der Asylsuchende konnte dem Angriff jedoch ausweichen. Anschlie\u00dfend entfernten sich die Angreifer gemeinsam mit weiteren Personen, die vor dem Gel\u00e4nde warteten. Sie blieben unerkannt.", 
                "source": "Polizei Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berlin.de/polizei/polizeimeldungen/pressemitteilung.405775.php"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.08432245996175, 
                    51.170494326022826
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Solingen", 
                "date": "21.11.2015", 
                "description": "F\u00fcnf Unbekannte haben am Samstagnachmittag einen 35-j\u00e4hrigen Asylsuchenden aus Bangladesch", 
                "source": "Solinger Tagblatt", 
                "source_href": [
                    "http://www.solinger-tageblatt.de/solingen/fuenf-maenner-schlagen-35-jaehrigen-5869368.html"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.415396221547052, 
                    53.62831067855117
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Schwerin", 
                "date": "21.11.2015", 
                "description": "Nur knapp zweieinhalb Stunden nach dem Ende einer AfD-Demonstration griff in Schwerin eine Gruppe unbekannter Gewaltt\u00e4ter vier jugendliche Asylsuchende aus Syrien an. Die Angreifer p\u00f6belten, schubsten und bewarfen ihre fliehenden Opfer schlie\u00dflich mit Steinen und Flaschen. Die Betroffenen konnten den Angriffen jedoch ausweichen und entkamen unverletzt.", 
                "source": "endstation-rechts", 
                "source_href": [
                    "http://www.endstation-rechts.de/news/kategorie/sonstige/artikel/schwerin-unbekannte-bewerfen-syrische-jugendliche-mit-flaschen-und-steinen.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.498788457200584, 
                    53.119978777486736
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Templin", 
                "date": "21.11.2015", 
                "description": "Die NPD hat in Templin \"gegen die Asylpolitik der Bundesregierung\" demonstriert. Hauptredner vor etwa 60 Anh\u00e4ngern war der NPD-Landtagsabgeordnete Michael Andrejewski aus Mecklenburg-Vorpommern.", 
                "source": "Nordkurier", 
                "source_href": [
                    "http://www.nordkurier.de/templin/pfiffe-gegen-fremdenfeindlichkeit-und-hass-2118907611.html"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.1853703347019, 
                    51.06546867076055
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Ro\u00dfwein", 
                "date": "21.11.2015", 
                "description": "Das B\u00fcndnis \"Willkommen in Ro\u00dfwein\" berichtet auf seiner Facebook-Seite von einem gewaltsamen \u00dcbergriff auf einen Jugendlichen aus dem Ort und einen Asylsuchenden. Demnach sei vor allem der junge Mann, der dem Willkommensb\u00fcndnis nahe stehe, verletzt worden. Unbekannte h\u00e4tten die beiden Betroffenen im Stadtgebiet angegriffen und den jungen Mann mit einem Messer schwer verletzt. Die Verletzung sei so schwer gewesen, dass der Betroffene im Uniklinikum Dresden notoperiert werden musste. Nach Angaben des Gesch\u00e4digten sei er mit dem Wort \u201eZeckenpack\u201c beschimpft worden. Einer der Angreifer habe ein t\u00e4towiertes Hakenkreuz im Nacken gehabt. Das B\u00fcndnis geht deshalb davon aus, dass die Attacke auf das Konto der rechten Szene geht.", 
                "source": "Facebook-Eintrag von \"Willkommen in Ro\u00dfwein\"", 
                "source_href": [
                    "https://www.facebook.com/willkommeninrosswein/photos/a.432443946913965.1073741830.431261460365547/521552061336486/?type=3"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.852351263535825, 
                    50.745109545684066
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Jahnsdorf", 
                "date": "21.11.2015", 
                "description": "Ein Unbekannter hat am Samstag drei Asylsuchende angegriffen, die zu Fu\u00df unterwegs waren. Der Fahrer stieg aus ueinem dunklen Kombi aus und schlug unvermittelt mit einem Schlagstock auf einen der M\u00e4nner ein und verletzte ihn.", 
                "source": "Radio Erzgebirge", 
                "source_href": [
                    "http://www.radioerzgebirge.de/nachrichten/lokalnachrichten/pruegelattacke-auf-asylbewerber-in-jahnsdorf-1181717/"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.082636791547001, 
                    51.997584604503274
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "J\u00fcterbog", 
                "date": "20.11.2015", 
                "description": "Die kirchliche Jugendbegegnungsst\u00e4tte \"Turmstube\" in J\u00fcterbog ist am Freitagabend von einer Explosion ersch\u00fcttert worden. Ein Polizeisprecher sagte: \"Vermutlich wurde Pyrotechnik in dem Haus gez\u00fcndet.\" Durch die Druckwelle wurden Fensterscheiben und Mobiliar besch\u00e4digt. Auch Teile der Deckenverkleidung fielen herunter. Der Sachschaden belaufe sich auf etwa 2.500 Euro, hie\u00df es. Nach Angaben der Polizei wurde niemand verletzt, weil zum Zeitpunkt der Detonation keine Personen im Geb\u00e4ude waren. Die Kirchengemeinde St. Nicolai geht von einer gezielten Einsch\u00fcchterungsaktion aus. In der Begegnungsst\u00e4tte bietet die Gemeinde Treffen mit Asylsuchenden an. Asylsuchende k\u00f6nnen am Wochenende an Deutschkursen teilnehmen.", 
                "source": "rbb", 
                "source_href": [
                    "http://www.rbb-online.de/politik/thema/fluechtlinge/brandenburg/2015/11/explosion-asyl-begegnungsstaette-jueterbog.html"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.180517783503216, 
                    51.12704122573078
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bischofswerda", 
                "date": "20.11.2015", 
                "description": "Die Polizei hat einen Mann festgenommen, der gestanden hat, in den vergangenen Wochen mehrfach Asylsuchen angegriffen zu haben. Der Mann aus der Region habe die Taten zugegeben und \"ausl\u00e4nderfeindliche Motive\" genannt, teilte das f\u00fcr Extremismus zust\u00e4ndige Operative Abwehrzentrum in Leipzig mit. Ihm werden einfache und versuchte gef\u00e4hrliche K\u00f6rperverletzung zur Last gelegt. Der Beschuldigte hat den Angaben zufolge von einem Fahrrad aus im Bereich der Erstaufnahmeeinrichtung in Bischofswerda wiederholt Asylsuchende beschimpft und mit der flachen Hand geschlagen. Zum Teil habe er auch mit Steinen nach seinen Opfern geworfen.", 
                "source": "Dresdener Neueste Nachrichten", 
                "source_href": [
                    "http://www.dnn.de/Mitteldeutschland/Polizeiticker-Mitteldeutschland/33-Jaehriger-greift-Asylbewerber-an"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.505513532382194, 
                    52.7089819270689
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Barnstorf", 
                "date": "19.11.2015", 
                "description": "Ein Unbekannter hat versucht, den Anbau eines Wohnhauses f\u00fcr Asylsuchende in Brand zu setzen. Wie die Polizei mitteilte, legte der T\u00e4ter ein brennendes St\u00fcck Stoff in den Raum. Das Feuer weitete sich jedoch nicht aus, da sich in dem Raum aus Beton sich keine brennbaren Gegenst\u00e4nde befanden. Einer der elf Bewohner konnte das Feuer schnell l\u00f6schen, verletzt wurde niemand.", 
                "source": "Spiegel online", 
                "source_href": [
                    "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/barnstorf-bei-diepholz-brandstiftung-in-fluechtlingsunterkunft-a-1063740.html"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.947906856316857, 
                    50.874273192620784
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berggie\u00dfh\u00fcbel", 
                "date": "17.11.2015", 
                "description": "Unbekannte haben in der Nacht zu Sonntag zwei Hakenkreuze und die Parole \"Raus\" auf ein Geb\u00e4ude gespr\u00fcht, in dem sechs Asylsuchende wohnen.", 
                "source": "mdr", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/sachsen/kurznachrichten-asyl-sachsen208.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.947032869883712, 
                    50.87318396553818
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berggie\u00dfh\u00fcbel", 
                "date": "17.11.2015", 
                "description": "Unbekannte haben in der Nacht zu Sonntag zwei Hakenkreuze und die Parole \"Raus\" auf ein Geb\u00e4ude gespr\u00fcht, in dem sechs Asylsuchende wohnen.", 
                "source": "mdr", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/sachsen/kurznachrichten-asyl-sachsen208.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.73797532514024, 
                    51.04851562941786
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "16.11.2015", 
                "description": "PEGIDA-Mitorganisator Siegfried D\u00e4britz hetzte in seiner Rede gegen Asylsuchende. Die Anschl\u00e4ge von Paris seien das \"Ergebnis der Einwanderungspolitik\", so D\u00e4britz. Der von Bundeskanzlerin Angela Merkel (CDU) verantwortete Kurs sei \"mit den Bomben von Paris beerdigt\" worden. Er forderte ein hartes Vorgehen gegen Asylsuchende. Die Grenzen m\u00fcssten geschlossen, die eingereisten Gefl\u00fcchteten erkennungsdienstlich erfasst und alle Unterk\u00fcnfte \"auf den Kopf\" gestellt werden.", 
                "source": "neues deutschland", 
                "source_href": [
                    "http://www.neues-deutschland.de/artikel/991474.pegida-will-asylunterkuenfte-auf-den-kopf-stellen.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.788395144022672, 
                    50.545014235343935
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Schwarzenberg/Erzgebirge", 
                "date": "15.11.2015", 
                "description": "Unbekannte besch\u00e4digen an einer Unterkunft eine Doppelglasfensterscheibe. Es entsteht etwa 250 Euro Schaden.", 
                "source": "ZEIT online", 
                "source_href": [
                    "https://docs.google.com/spreadsheets/d/1yxi3oV96kxag_3GiVnGvndgJ5zTI-lHsaAB-p7U-g3w/htmlview?sle=true#gid=1734573181&vpid=A2%20target=_blank"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.952615381380841, 
                    52.14130688490342
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "M\u00f6ckern", 
                "date": "15.11.2015", 
                "description": "In M\u00f6ckern-D\u00f6rnitz haben Unbekannte zwei Asylsuchende aus Afghanistan angegriffen. Die T\u00e4ter schlugen auf ihre Opfer ein und fl\u00fcchteten anschlie\u00dfend. Die Betroffenen mussten im Krankenhaus behandelt werden.", 
                "source": "neues deutschland", 
                "source_href": [
                    "http://www.neues-deutschland.de/artikel/991365.terroranschlag-in-paris-sorgt-kaum-fuer-zulauf-bei-pegida.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.090058738863695, 
                    54.31638417202426
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Stralsund", 
                "date": "15.11.2015", 
                "description": "Laut Polizei kam es gegen 2:00 Uhr zu einer \"k\u00f6rperlichen Auseinandersetzung\" zwischen vier unbekannten M\u00e4nnern und einem 27-j\u00e4hrigen Asylsuchenden aus Syrien, welcher anschlie\u00dfend im Krankenhaus behandelt werden musste. Gegen einen Tatverd\u00e4chtigen wurde Anzeige wegen des Verdachts der gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung aufgenommen. Ob f\u00fcr die Tat ein politisch motivierter Hintergrund besteht werde gepr\u00fcft.", 
                "source": "Polizeipr\u00e4sidium Neubrandenburg", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/108747/3175663"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.87003160337201, 
                    54.093808629321664
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Trassenheide", 
                "date": "15.11.2015", 
                "description": "Unbekannte haben am Sonntag ein Haus in Brand gesteckt, in das am Donnerstag 15 Asylsuchende einziehen sollten. Der Dachstuhl brannte v\u00f6llig aus, das Geb\u00e4ude ist unbewohnbar.", 
                "source": "Nordkurier, Ostsee-Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.nordkurier.de/anklam/fluechtlingsheim-ist-nun-unbewohnbar-1518758911.html", 
                    "http://www.ostsee-zeitung.de/Vorpommern/Usedom/Ermittler-gehen-von-Brandstiftung-in-Fluechtlingsheim-aus"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.862164186709933, 
                    52.16560220895161
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Vlotho", 
                "date": "14.11.2015", 
                "description": "Unbekannte haben am Samstagabend aus einem Auto heraus Schrecksch\u00fcsse auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Vlotho-Uffeln abgefeuert. Nach Angaben der Polizei wurde niemand bei dem Vorfall verletzt.", 
                "source": "Westfalenblatt", 
                "source_href": [
                    "http://www.westfalen-blatt.de/OWL/Lokales/Kreis-Herford/Vlotho/2180320-Unbekannte-sollen-diese-am-Samstagabend-abgefeuert-haben-Patronenhuelsen-gefunden-Staatsschutz-ermittelt-Schreckschuesse-auf-Fluechtlingsunterkunft"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.540508881055597, 
                    52.01050816269989
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bielefeld ", 
                "date": "14.11.2015", 
                "description": "F\u00fcnf junge M\u00e4nner im Alter von 19 bis 22 Jahren haben in der Nacht zu Samstag an einer Asylunterkunft an der Holter Stra\u00dfe randaliert, nachdem sie ", 
                "source": "Polizei Bielefeld", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/12522/3175498"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.540421319299144, 
                    52.0106313124933
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bielefeld", 
                "date": "14.11.2015", 
                "description": "F\u00fcnf junge M\u00e4nner im Alter von 19 bis 22 Jahren haben in der Nacht zu Samstag an einer Asylunterkunft an der Paderborner Stra\u00dfe randaliert. Sie warfen unter anderem mit einem Blumenk\u00fcbel die Scheibe einer Haust\u00fcr ein und z\u00fcndeten B\u00f6ller vor dem Geb\u00e4ude. Sp\u00e4ter randalierten sie ", 
                "source": "Polizei Bielefeld", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/12522/3175498"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.083487871206605, 
                    51.04835171889361
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Stolpen", 
                "date": "14.11.2015", 
                "description": "Unbekannte haben ein Geb\u00e4ude an der ", 
                "source": "MOPO24", 
                "source_href": [
                    "https://mopo24.de/nachrichten/stolpen-pflasterstein-anschlag-auf-geplantes-asylheim-26746"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.98006396274936, 
                    51.28511070771351
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Neukirch", 
                "date": "14.11.2015", 
                "description": "Unbekannte haben am Wochenende mit einem Pflasterschein eine Scheibe in einem zuk\u00fcnftig als Asylunterkunft geplanten Geb\u00e4ude eingeworfen.", 
                "source": "S\u00e4chsische Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.sz-online.de/nachrichten/steine-gegen-zukuenftiges-asylheim-3252098.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.737854362467832, 
                    52.373511343635386
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hannover", 
                "date": "13.11.2015", 
                "description": "Unbekannte haben die Fassade einer Asylunterkunft mit rassistischen Parolen beschmiert.", 
                "source": "Polizeidirektion Hannover", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/66841/3176478"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.938289702978395, 
                    50.961639864497215
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Pirna", 
                "date": "13.11.2015", 
                "description": "Am Freitagabend demonstrierte die rassistische \"B\u00fcrgerinitiative Heidenau\" unter dem Motto \"Grenzen sichern - Heimat sch\u00fctzen\". Im Anschluss an die Demonstration z\u00fcndeten Unbekannte mehrfach illegale B\u00f6ller. Es flogen auch B\u00f6ller auf das Gel\u00e4nde der Jugendherberge \"Am Wesenitzbogen\", in der seit Kurzem Asylsuchende untergebracht sind. Die Polizei ermittelt gegen zwei M\u00e4nner wegen des Versto\u00dfes gegen das Sprengstoffgesetz.", 
                "source": "S\u00e4chsische Zeitung, Dresdner Neueste Nachrichten", 
                "source_href": [
                    "http://www.sz-online.de/sachsen/protest-gegen-fluechtlingsunterkunft-3251102.html", 
                    "http://www.dnn.de/Mitteldeutschland/Polizeiticker-Mitteldeutschland/Zwischenfaelle-bei-fremdenfeindlicher-Demo-in-Pirna"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.610238174995807, 
                    51.81675454280487
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Buchholz", 
                "date": "12.11.2015", 
                "description": "Am Donnerstag haben Unbekannte erneut die Asylunterkunft \"Am langen Sal\" mit rassistischen Symbolen und Parolen beschmiert.", 
                "source": "Polizeiinspektion Harburg", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/59458/3174427"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.389727288822316, 
                    50.815297507225814
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Crimmitschau", 
                "date": "12.11.2015", 
                "description": "Auf ein Wohnhaus in der Leipziger Stra\u00dfe ist in der Nacht zu Donnerstag ein Brandanschlag ver\u00fcbt worden. Das Geb\u00e4ude wird als dezentrale Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende genutzt. Wie die Polizei mitteilte, warfen die T\u00e4ter gegen drei Uhr nachts einen Brandsatz gegen die Wand des Hauses. Der Brandsatz erlosch von selbst. Zus\u00e4tzlich warfen sie einen Blumenk\u00fcbel gegen ein Fenster im Erdgeschoss, wodurch die Fensterscheibe besch\u00e4digt wurde. Wie sich sp\u00e4ter herausstellte, war auch die Eingangst\u00fcr gewaltsam ge\u00f6ffnet worden. Ob dies im Zusammenhang mit dem Brandanschlag steht, muss noch ermittelt werden. Ins Hausinnere eingedrungen sind die T\u00e4ter nicht. Die Polizei traf noch vor Ort auf die zum Teil stark alkoholisierten Tatverd\u00e4chtigen und nahm einige von ihnen vorl\u00e4ufig fest. Einer der mutma\u00dflichen T\u00e4ter ging dabei auf die Beamten los.", 
                "source": "Hitradio-RTL", 
                "source_href": [
                    "https://www.hitradio-rtl.de/rtl-aktuell/brandanschlag-auf-asyl-unterkunft-in-crimmitschau-1178929/"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.544654392843142, 
                    51.377297736763246
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Fuldatal", 
                "date": "11.11.2015", 
                "description": "Unbekannte haben eine Gasleitung anges\u00e4gt. In unmittelbarer N\u00e4he des zugeh\u00f6rigen Gastanks wird zurzeit eine ehemalige Kaserne zur Unterbringung von 450 Asylsuchenden vorbereitet. Bei einer Explosion h\u00e4tte das Geb\u00e4ude stark besch\u00e4digt werden k\u00f6nnen, so ein Polizeisprecher. Ein mehrere hundert Meter entferntes, bereits von rund 50 Asylsuchenden bewohntes Geb\u00e4ude sei nicht in Gefahr gewesen.", 
                "source": "hessenschau.de", 
                "source_href": [
                    "http://hessenschau.de/panorama/explosion-nahe-geplanter-fluechtlingsunterkunft-verhindert,gastank-fulda-asylunterkunft-100.html"
                ], 
                "state": "Hessen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.585964749458544, 
                    52.13985728776358
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bad Belzig", 
                "date": "11.11.2015", 
                "description": "In Bad Belzig wurde eine im achten Monat schwangere Asylsuchende aus Somalia angegriffen. Laut Polizeibericht war die Frau auf dem R\u00fcckweg von einem Supermarkt, als die T\u00e4ter sie in der N\u00e4he einer Asylunterkunft pl\u00f6tzlich \u00fcberfielen. Sie stie\u00dfen der Somalierin einen Sack Kartoffeln, den sie auf dem Kopf trug, herunter, brachten sie zu Fall und traten auf die am Boden Liegende ein. Die T\u00e4ter entkamen zu Fu\u00df. Die 21-J\u00e4hrige liegt noch immer im Krankenhaus und befindet sich laut Polizei weiterhin in station\u00e4rer Behandlung. Zur Schwere ihrer Verletzungen und dem Zustand ihres Kindes lagen zun\u00e4chst keine genaueren Angaben vor.", 
                "source": "Polizei Brandenburg (I), Polizei Brandenburg (II)", 
                "source_href": [
                    "http://www.internetwache.brandenburg.de/sixcms/detail.php?id=12803334", 
                    "http://www.internetwache.brandenburg.de/sixcms/detail.php?id=12803985"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.255336939255317, 
                    54.52224918555241
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Trent", 
                "date": "10.11.2015", 
                "description": "Im Tatzeitraum zwischen dem 9. und 13. November haben Unbekannte eine geplante Asylunterkunft besch\u00e4digt. Insgesamt wurden sieben Fenster und die Scheibe der Eingangst\u00fcr eingeschlagen.", 
                "source": "Polizeipr\u00e4sidium Neubrandenburg", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/108747/3175003"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.579300582791292, 
                    52.45748584887383
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-K\u00f6penick", 
                "date": "09.11.2015", 
                "description": "Ein Unbekannter hat gegen 22.30 Uhr mit einer Luftdruckwaffe auf ein Fenster der Asylunterkunft in der Salvador-Allende-Stra\u00dfe geschossen. Die Kugeln prallten an der Scheibe ab. Verletzt wurde bei dem Vorfall niemand. Zwei Geschosse konnten von Polizisten sichergestellt werden. Die Kriminalpolizei ermittelt.", 
                "source": "Polizei Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berlin.de/polizei/polizeimeldungen/pressemitteilung.398324.php"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.749687776209689, 
                    52.02861629271848
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Vadrup", 
                "date": "09.11.2015", 
                "description": "Am fr\u00fchen Montagmorgen brannte es an der ehemaligen Schule in Vadrup. Die Polizei geht von Brandstiftung aus. \u201eDieser leerstehende Geb\u00e4udeteil ist f\u00fcr die Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen vorgesehen\u201c, sagte Oberstaatsanwalt Heribert Beck.", 
                "source": "Westf\u00e4lische Nachrichten", 
                "source_href": [
                    "http://www.wn.de/Muensterland/Kreis-Warendorf/Telgte/2171701-Staatsschutz-ermittelt-Feuer-an-geplanter-Fluechtlingsunterkunft"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.578243404668534, 
                    52.45711068053131
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-K\u00f6penick", 
                "date": "09.11.2015", 
                "description": "Ein Unbekannter hat gegen 22.30 Uhr mit einer Luftdruckwaffe auf ein Fenster der Asylunterkunft in der Salvador-Allende-Stra\u00dfe geschossen. Die Kugeln prallten an der Scheibe ab. Verletzt wurde bei dem Vorfall niemand. Zwei Geschosse konnten von Polizisten sichergestellt werden. Die Kriminalpolizei ermittelt.", 
                "source": "Polizei Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berlin.de/polizei/polizeimeldungen/pressemitteilung.398324.php"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.466999142979827, 
                    50.85030283279179
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Meerane", 
                "date": "08.11.2015", 
                "description": "Mehrere hundert Menschen demonstrierten am Sonntag in Meerane \"gegen die Asylpolitik der Bundesregierung\". Der einzige Redner auf dem Markt war der NPD-Kreisvorsitzende und Stadtrat Patrick Gentsch.", 
                "source": "Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/LOKALES/ZWICKAU/GLAUCHAU/Meerane-Hunderte-solidarisieren-sich-mit-der-NPD-artikel9350851.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.57874916634685, 
                    51.331392116423686
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Brandis-Beucha", 
                "date": "08.11.2015", 
                "description": "Unbekannte haben versucht, eine geplante Asylunterkunft in Brandis-Beucha anzuz\u00fcnden. Der oder die T\u00e4ter zerst\u00f6rten ein Fenster und warfen einen Molotov-Cocktail in das geb\u00e4ude. \"Das Feuer ist aber nicht ausgebrochen. In einem Raum kam es nur zu einem Schwelbrand, der von selbst wieder erloschen ist\u201c, erkl\u00e4rte eine Sprecherin des Operativen Abwehrzentrums.\u00a0", 
                "source": "Leipziger Volkszeitung", 
                "source_href": [
                    "http://m.lvz.de/Region/Wurzen/Anschlag-auf-geplantes-Asylheim-in-Beucha"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.228680866093283, 
                    50.0819185904198
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Schirnding", 
                "date": "08.11.2015", 
                "description": "Ein PEGIDA-Ableger hatte f\u00fcr Sonntag angek\u00fcndigt, mit einer Menschenkette die Grenze zu Tschechien symbolisch zu schlie\u00dfen. An der Veranstaltung beteiligten sich laut Polizei jedoch lediglich 290 Personen, darunter PEGIDA-Gr\u00fcnder Lutz Bachmann. Eine \u00e4hnliche Kundgebung hatte es Anfang Oktober im s\u00e4chsischen Sebnitz gegeben. Dort hatten rund 2.500 Menschen eine \"lebende Grenze\" gebildet.", 
                "source": "Bayerischer Rundfunk", 
                "source_href": [
                    "http://www.br.de/nachrichten/oberfranken/inhalt/gegendemonstration-pegida-schirnding-100.html"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.988290646123291, 
                    53.506141269255686
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Pasewalk", 
                "date": "08.11.2015", 
                "description": "Laut Polizei demonstrierten am Sonntagabend etwa 360 \"Asylgegner\". Hauptredner war der NPD-Landtagsabgeordnete Michael Andrejewski aus Anklam.", 
                "source": "Nordkurier", 
                "source_href": [
                    "http://www.nordkurier.de/pasewalk/360-menschen-bei-rechter-demo-in-pasewalk-0818605611.html#"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.389753860900601, 
                    52.51644968626239
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin", 
                "date": "07.11.2015", 
                "description": "Die AfD hat in Berlin-Mitte unter dem Motto \"Asyl braucht Grenzen\" demonstriert. Etwa 5000 Menschen beteiligten sich an der Demonstration, darunter auch Vertreter der rechten Hooligan-Szene, die am Rande der Kundgebung die Gegenveranstaltungen beobachteten. W\u00e4hrend der Demonstration kam es zu mehreren \u00dcbergriffen auf Gegendemonstranten.", 
                "source": "rbb, eigene Recherche", 
                "source_href": [
                    "https://www.rbb-online.de/politik/beitrag/2015/11/AfD-Demo-Berlin-Gegendemonstration.html"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.642334039173727, 
                    51.91621437302718
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wittenberg", 
                "date": "07.11.2015", 
                "description": "Die NPD und freie Kameradschaften mobilisierten am Samstag etwa 170 Anh\u00e4nger zu einer Demonstration unter dem Motto \"Unsere Stadt - Unsere Heimat - Asylflut stoppen!\".", 
                "source": "MDR, Mitteldeutsche Zeitung, Angaben des Veranstalters auf Facebook", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/sachsen-anhalt/hunderte-menschen-gehen-in-naumburg-und-wittenberg-auf-die-strassen100_zc-a2551f81_zs-ae30b3e4.html", 
                    "http://www.mz-web.de/wittenberg-graefenhainichen/demonstrationen-in-wittenberg--500-teilnehmer-setzen-ein-zeichen-fuer-toleranz-,20641128,32369248.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.135233482140647, 
                    50.495873475669484
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Plauen", 
                "date": "07.11.2015", 
                "description": "Die Partei \"Der III. Weg\" mobilisierte etwa 100 Anh\u00e4nger zu einer Demonstration gegen Asylsuchende.", 
                "source": "Spitzenstadt.de", 
                "source_href": [
                    "http://www.spitzenstadt.de/plauen/1-plauen-nachrichten-aktuell/rechte-e2809eerlaufene2809c-in-plauen-4000-euro-fe3bcr-asylbewerberheim-.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.289802918209791, 
                    51.279583440511516
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Schwelm", 
                "date": "07.11.2015", 
                "description": "Unter dem Motto \"Einmal Deutschland und zur\u00fcck. Asylmissbrauch und Islamisierung stoppen!\" versammelt die NPD am Samstag neun Anh\u00e4nger an einem angemeldeten Info-Stand mit Kundgebung in der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone.", 
                "source": "Kreispolizeibeh\u00f6rde Ennepe-Ruhr-Kreis", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/12726/3168637"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.500444252654967, 
                    51.123209006870525
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Borna", 
                "date": "07.11.2015", 
                "description": "Unbekannte haben ein Ortseingangsschild in Borna mit dem Schriftzug \"Bitte fl\u00fcchten Sie weiter! Es gibt hie rnichts zu Wohnen! Refugees not Welcome!\" \u00fcberklebt.", 
                "source": "tweet von Kevin Lauert", 
                "source_href": [
                    "https://twitter.com/kvnlrt/status/662971752285384705"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    6.270168174766568, 
                    50.979885329075984
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Linnich", 
                "date": "07.11.2015", 
                "description": "Die Initiative \"Linnicher B\u00fcrger stehen auf gegen die Asylinvasion\" mobilisierte am Samstag etwa 150 Personen - vornehmlich aus dem rechten Spektrum - zu einer Kundgebung.", 
                "source": "Radio Rur, Polizei D\u00fcren", 
                "source_href": [
                    "http://www.radiorur.de/rur/rr/1329276/news/kreis_dueren", 
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/8/3169017"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.05718665624519, 
                    51.502518073039376
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Pei\u00dfen", 
                "date": "07.11.2015", 
                "description": "Unbekannt haben am Samstagabend einen Brandanschlag auf das alte Autobahnamt in Pei\u00dfen ver\u00fcbt. Der oder die T\u00e4ter hebelten Fenster auf und warfen drei Molotov-Cocktails in das Geb\u00e4ude, welches als k\u00fcnftige Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende im Gespr\u00e4ch war. Zu einem Brand kam es nicht. Es seien Ru\u00dfschwaden an den W\u00e4nden entstanden. Der Staatschutz ermittelt.\u00a0", 
                "source": "Mitteldeutsche Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.mz-web.de/halle-saalekreis/staatschutz-ermittelt-nach-anschlag-in-peissen-molotowcocktails-auf-geplante-fluechtlingsunterkunft-geworfen,20640778,32361532.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.558273829432236, 
                    48.80877430491775
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Oberndorf", 
                "date": "07.11.2015", 
                "description": "Unbekannte haben am Samstag gegen 1.35 Uhr eine Fensterscheibe auf der Westseite der Oberndorfer Turnhalle, die momentan als Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende genutzt wird, mit einem Stein beworfen. Dieser konnte die Scheibe nicht komplett durchdringen und prallte am Fenster ab. Es entstand ein Sachschaden von etwa 300 Euro, so die Beamten. Verletzt wurde niemand. Ein Wachmann wurde bei seinem Rundgang auf das Geschehen aufmerksam und sah noch zwei Personen von der Turnhalle weglaufen.", 
                "source": "Augsburger Allgemeine", 
                "source_href": [
                    "http://www.augsburger-allgemeine.de/donauwoerth/Asylbewerberheim-wird-mit-einem-Stein-beworfen-id36016402.html"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.389182557062538, 
                    52.51788389735609
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin", 
                "date": "07.11.2015", 
                "description": "Die AfD hat in Berlin-Mitte unter dem Motto \"Asyl braucht Grenzen\" demonstriert. Etwa 5000 Menschen beteiligten sich an der Demonstration, darunter auch Vertreter der rechten Hooligan-Szene, die am Rande der Kundgebung die Gegenveranstaltungen beobachteten. W\u00e4hrend der Demonstration kam es zu mehreren \u00dcbergriffen auf Gegendemonstranten.", 
                "source": "rbb, eigene Recherche", 
                "source_href": [
                    "https://www.rbb-online.de/politik/beitrag/2015/11/AfD-Demo-Berlin-Gegendemonstration.html"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.642760973047135, 
                    51.91566127577088
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wittenberg", 
                "date": "07.11.2015", 
                "description": "Die NPD und freie Kameradschaften mobilisierten am Samstag etwa 170 Anh\u00e4nger zu einer Demonstration unter dem Motto \"Unsere Stadt - Unsere Heimat - Asylflut stoppen!\".", 
                "source": "MDR, Mitteldeutsche Zeitung, Angaben des Veranstalters auf Facebook", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/sachsen-anhalt/hunderte-menschen-gehen-in-naumburg-und-wittenberg-auf-die-strassen100_zc-a2551f81_zs-ae30b3e4.html", 
                    "http://www.mz-web.de/wittenberg-graefenhainichen/demonstrationen-in-wittenberg--500-teilnehmer-setzen-ein-zeichen-fuer-toleranz-,20641128,32369248.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.134030115374156, 
                    50.49412003437242
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Plauen", 
                "date": "07.11.2015", 
                "description": "Die Partei \"Der III. Weg\" mobilisierte etwa 100 Anh\u00e4nger zu einer Demonstration gegen Asylsuchende.", 
                "source": "Spitzenstadt.de", 
                "source_href": [
                    "http://www.spitzenstadt.de/plauen/1-plauen-nachrichten-aktuell/rechte-e2809eerlaufene2809c-in-plauen-4000-euro-fe3bcr-asylbewerberheim-.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.289137856442082, 
                    51.27971711889785
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Schwelm", 
                "date": "07.11.2015", 
                "description": "Unter dem Motto \"Einmal Deutschland und zur\u00fcck. Asylmissbrauch und Islamisierung stoppen!\" versammelt die NPD am Samstag neun Anh\u00e4nger an einem angemeldeten Info-Stand mit Kundgebung in der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone.", 
                "source": "Kreispolizeibeh\u00f6rde Ennepe-Ruhr-Kreis", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/12726/3168637"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.342270393954, 
                    50.91656049050058
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freiberg", 
                "date": "06.11.2015", 
                "description": "Die NPD demonstrierte am Freitagabend mit mehreren hundert Anh\u00e4ngern gegen Asylsuchende. Aus der Demonstration heraus waren \"Hier marschiert der nationale Widerstand\"-Rufe zu vernehmen.", 
                "source": "Freie Presse (I), Freie Presse (II)", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/LOKALES/MITTELSACHSEN/FREIBERG/Freiberg-Rund-700-Personen-bei-Demos-artikel9349700.php", 
                    "http://www.freiepresse.de/LOKALES/MITTELSACHSEN/FREIBERG/Ticker-NPD-Demo-und-Gegendemo-in-Freiberg-artikel9349252.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.22146203549925, 
                    51.396093214795606
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Schkeuditz", 
                "date": "06.11.2015", 
                "description": "Unbekannte ver\u00fcbten am Freitag einen Brandanschlag auf ein Haus, das zur Unterbringung von Asylsuchenden genutzt werden sollte.", 
                "source": "Leipziger Volkszeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.lvz.de/Mitteldeutschland/Polizeiticker-Mitteldeutschland/Feuer-in-geplanter-Asylunterkunft-Polizei-geht-von-Brandstiftung-aus"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.237166439281419, 
                    53.90125857808185
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Kruckow", 
                "date": "06.11.2015", 
                "description": "Unbekannte T\u00e4ter warfen am fr\u00fchen Freitagmorgen Flaschen auf ein Wohnhaus, in dem asylsuchende Familien aus Syrien leben. Ein Fenster ging bei dem \u00dcbergriff zu Bruch, Verletzte gab es jedoch nicht.", 
                "source": "Nordkurier", 
                "source_href": [
                    "http://www.nordkurier.de/anklam/flaschenwuerfe-auf-fluechtlingsunterkunft-0718586111.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.649617765565761, 
                    51.017291393269204
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "05.11.2015", 
                "description": "Erneut legten Unbekannte Feuer in einem ehemaligen Baumarkt, der als Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende im Gespr\u00e4ch ist. Die Feuerwehr konnte den Brand schnell l\u00f6schen. Es entstand nur geringer Schaden.", 
                "source": "Dresden Fernsehen", 
                "source_href": [
                    "http://www.dresden-fernsehen.de/Aktuelles/Artikel/1401883/Brandanschlaege-auf-ehemaligen-Supermarkt-in-Freital/"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.68280044634623, 
                    54.37353048288034
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Sellin", 
                "date": "04.11.2015", 
                "description": "Unbekannte haben eine \u00fcbelriechende Fl\u00fcssigkeit - mutma\u00dflich Butters\u00e4ure - durch ein Fenster des als Gemeinschaftsunterkunft f\u00fcr Asylsuchende geplanten Geb\u00e4udes in den Speisesaal geleitet.", 
                "source": "Ostsee-Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.ostsee-zeitung.de/Vorpommern/Ruegen/Politik/Geplantes-Asylheim-mit-stinkender-Fluessigkeit-beschmutzt"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.479520100183075, 
                    47.865099789460885
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Geretsried", 
                "date": "03.11.2015", 
                "description": "In der Nacht zu Dienstag, ziehen zehn bis 15 Jugendliche zur Mittelschul-Turnhalle, in der zur Zeit 150 Gefl\u00fcchtete vor\u00fcbergehend untergebracht sind. An der Unterkunft klopfen sie gegen die Fensterscheiben der Erstaufnahmeinerichtung und schreien \"Ausl\u00e4nder raus!\". Der Vorsitzende des Sportvereins TUS Geretsried beobachtet den Vorfall und alarmiert die Polizei. Die Polizeidienststelle Geretsried verschweigt den Vorfall jedoch zun\u00e4chst und f\u00fchrt ihn nicht in ihrem ansonsten ausf\u00fchrlichen Pressebericht auf. Das Geschehen wird daher erst zwei Wochen sp\u00e4ter durch Recherchen der \"S\u00fcddeutschen Zeitung\" (SZ) bekannt. Johann Brandhuber, stellvertretender Leiter der Polizeidienststelle Geretsried, rechtfertigt das Vorgehen gegen\u00fcber der SZ: \"Ich wollte keinen Nachahmer-Effekt\".", 
                "source": "S\u00fcddeutsche Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.sueddeutsche.de/muenchen/wolfratshausen/auslaender-raus-rufe-ingeretsried-polizei-verschweigt-vorfall-an-asyl-halle-1.2742131"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.867536402030126, 
                    53.31611782612316
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Prenzlau", 
                "date": "03.11.2015", 
                "description": "Nach bisherigen Erkenntnissen stie\u00dfen zwei bis drei Unbekannte am Dienstag einen 28-J\u00e4hrigen Asylsuchenden von seinem Fahrrad und schlugen auf ihn ein, wie die Polizei am Mittwoch mitteilte. Der Mann erlitt Verletzungen im Gesicht. Er wurde ambulant behandelt. Die Polizei ermittelt wegen gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung.", 
                "source": "Welt online", 
                "source_href": [
                    "http://www.welt.de/politik/deutschland/article148433660/Toter-auf-Sylt-Hamburger-Polizei-laesst-Hunde-los.html"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.405410905718522, 
                    48.20648188156469
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Waldkraiburg", 
                "date": "03.11.2015", 
                "description": "Ein 20-j\u00e4hriger Asylsuchender aus Nigeria wurde am Dienstagabend nach dem Einkaufen bedroht. Demnach stiegen zwei M\u00e4nner und eine Frau aus einem Auto aus, gingen auf den Mann zu und begannen in aggressiver Weise in englischer Sprache auf ihn einzureden und ihn zu schubsen. Nachdem einer der T\u00e4ter mit einer Eisenstange auf den jungen Mann losging, lie\u00df dieser seine Einkaufst\u00fcten stehen und fl\u00fcchtete.", 
                "source": "InnSalzach24", 
                "source_href": [
                    "http://www.innsalzach24.de/innsalzach/region-waldkraiburg/waldkraiburg-ort46534/waldkraiburg-angriff-eisenstange-nigerianer-siebenbuergener-strasse-5765888.html"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.843523815339857, 
                    51.01622438952475
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden-Laubegast", 
                "date": "03.11.2015", 
                "description": "In Dresden-Laubegast haben Anwohner und Neonazis erneut gegen eine geplante Asylunterkunft im ehemaligen Hotel \"Prinz Eugen\" protestiert. ", 
                "source": "@streetcoverage, eigene Recherche", 
                "source_href": [
                    "https://twitter.com/streetcoverage/status/661528968038748160"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.137553570579625, 
                    54.322153173128896
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Kiel", 
                "date": "02.11.2015", 
                "description": "Am sp\u00e4ten Montagabend kam es auf dem Bahnhofsvorplatz zu einem Angriff auf einen 35-j\u00e4hrigen Asylsuchenden aus dem Irak. Eine Gruppe von 6 M\u00e4nnern verfolgte den Mann und griff ihn mit Glasflaschen an. Das Opfer erlitt Gesichtverletzungen und musste ins Krankenhaus eingeliefert werden.", 
                "source": "Stern", 
                "source_href": [
                    "http://www.stern.de/politik/deutschland/fluechtlingskrise-im-ticker----merkel--in-transitzonen-keine-haft-fuer-fluechtlinge-geplant-6534550.html"
                ], 
                "state": "Schleswig-Holstein", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.158423490529104, 
                    50.04122076007675
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Walluf", 
                "date": "02.11.2015", 
                "description": "Unbekannte hebelten in der Nacht zu Montag ein Fenster eines Hauses auf und verschafften sich so Zugang zu dem Geb\u00e4ude, das zu einer Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende umgebaut wird. Dann setzten der oder die T\u00e4ter das Geb\u00e4ude unter Wasser.", 
                "source": "hessenschau.de", 
                "source_href": [
                    "http://hessenschau.de/panorama/fluechtlingshaus-in-walluf-beschaedigt,kurz-haus-wasser-walluf-100.html"
                ], 
                "state": "Hessen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.380472367026789, 
                    51.5706439130459
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Spremberg", 
                "date": "02.11.2015", 
                "description": "In der leerstehenden Schule im Spremberger Ortsteil Trattendorf hatte es am Montagmorgen gebrannt. Nach Angaben der Feuerwehr brach das Feuer im Keller des Geb\u00e4udes aus. Das ehemalige Gymnasium wird momentan zu einer Unterkunft f\u00fcr etwa 180 Asylsuchende umgebaut und sollte Anfang des Jahres bezogen werden. Einen technischen Defekt konnten die Ermittler bishe rnicht als Brandursache ausfindig machen. Es deute einiges darauf hin, so Brandenburgs Innenminister Karl-Heinz Schr\u00f6ter, \"dass es sich um eine Brandstiftung handelt\". Er erg\u00e4nzte: \"Und sollte es eine sein, so w\u00e4re es sehr verwunderlich, wenn kein rechtsextremistischer Hintergrund bestehen w\u00fcrde.\"", 
                "source": "rbb", 
                "source_href": [
                    "https://www.rbb-online.de/politik/thema/fluechtlinge/brandenburg/2015/11/brand-in-geplantem-asylbewerberheim-in-spremberg.html"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.340853331237087, 
                    50.72065076215977
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Rudolstadt", 
                "date": "01.11.2015", 
                "description": "Die neonazistisch gepr\u00e4gte Initiative \"S\u00dcGIDA\" bzw. \"Wir lieben Ostth\u00fcringen\" hat am Sonntagabend einen Fackelmarsch durchgef\u00fchrt, der unter anderem an einer Asylunterkunft vorbeif\u00fchrte. Das Motto der Demonstration lautete \"Gegen die \u00dcberfremdung unserer Heimat\". W\u00e4hrend des Fackelmarsches waren einzelne Personen vermummt unterwegs, manche trugen Quarzhandschuhe. Insgesamt sollen sich laut Polizeiangaben bis zu 500 Rechte zu der Demonstration eingefunden haben, darunter zahlreiche militante Neonazis.", 
                "source": "Th\u00fcringische Landeszeitung, S\u00f6ren Kohlhuber - Fotograf", 
                "source_href": [
                    "http://www.tlz.de/web/zgt/politik/detail/-/specific/450-Menschen-demonstrieren-gegen-rechten-Fackelmarsch-1737776725", 
                    "https://www.flickr.com/photos/soerenkohlhuber/sets/72157660685694575"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.116678640905784, 
                    51.11611008254489
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "D\u00f6beln", 
                "date": "01.11.2015", 
                "description": "In D\u00f6beln hat eine aggressive Gruppe versucht, Busse zu blockieren, die neuangekommene Asylsuchende in die Stadt brachte. Das verhinderte die Polizei, die die Ankunft der Asyulsuchenden absichern musste. Zu den Protesten aufgerufen hatte unter anderem die Gruppe \"D\u00f6beln wehrt sich - Meine Stimme gegen \u00dcberfremdung\", die seit Wochen auf Facebook gegen Asylsuchende hetzt.", 
                "source": "S\u00e4chsische Zeitung, eigene Recherche", 
                "source_href": [
                    "http://www.sz-online.de/sachsen/schuesse-auf-erstaufnahme-in-doebeln-3240683.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.650000235797359, 
                    51.01578940630094
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "01.11.2015", 
                "description": "Bei einem Anschlag auf eine Wohnung von Asylsuchenden ist ein Mensch leicht verletzt worden. Das Operative Abwehrzentrum der Polizei teilte mit, dass ein 26-J\u00e4hrigerSchnittwunden an der Stirn erlitten habe, als in der Nacht zum Sonntag vor seinem Schlafzimmerfenster eine Sprengladung explodierte. Bei dem Sprengsatz habe es sich um in Deutschland nicht zugelassene Pyrotechnik gehandelt. Drei Fenster bewohnter Zimmer seien zerst\u00f6rt worden. In der Erdgeschosswohnung des Mehrfamilienhauses sind acht Asylsuchende untergebracht. Die T\u00e4ter entkamen unerkannt. Die Polizei geht von einem rechten Hintergrund aus und sucht Zeugen.", 
                "source": "MDR", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/sachsen/dresden/anschlag-freital102.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.63975081871854, 
                    52.132484412641496
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Magdeburg", 
                "date": "01.11.2015", 
                "description": "Eine Gruppe von etwa 30 Personen hat am fr\u00fchen Sonntagmorgen drei Asylsuchende angegriffen. Einige der Angreifer trugen Schlagst\u00f6cke und Baseballschl\u00e4ger bei sich. Als Zivilpolizisten den Angriff bemerkten und eingriffen, flohen die Angreifer. Nur ein 24-j\u00e4hriger Tatverd\u00e4chtiger konnte festgenommen werden. Die Opfer des \u00dcberfalls, zwei 26 und ein 35 Jahre alte Syrer, erlitten Prellungen und Verletzungen im Gesicht und wurden ambulant im Krankenhaus behandelt. Die Polizei ermittelt nun wegen gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung, schweren Landfriedensbruchs, Versto\u00dfes gegen das Waffengesetz und Widerstands gegen Vollstreckungsbeamte.", 
                "source": "S\u00fcddeutsche Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.sueddeutsche.de/politik/magdeburg-maenner-ueberfallen-fluechtlinge-mit-baseballschlaegern-1.2717730"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.46560926852689, 
                    50.850929733848275
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Meerane", 
                "date": "01.11.2015", 
                "description": "Etwa 100 Personen, darunter stadtbekannte Neonazis und NPD-Anh\u00e4nger, haben am Montagabend in Meerane randaliert. Der Mob versammelte sich, nachdem bekannt wurde, dass am Abend Asylsuchende am Bahnhof ankommen und von dort aus in Unterbringungen in ganz Sachsen verteilt werden sollten. Die Menge versuchte, die Busse mit Blockaden an der Abfahrt zu hindern. Aus der Gruppe heraus wurden Polizeibeamte mit B\u00f6llern beworfen und t\u00e4tlich angegriffen. Eine Frau wurde verletzt.", 
                "source": "MOPO24", 
                "source_href": [
                    "https://mopo24.de/nachrichten/randale-bei-ankunft-von-fluechtlingszug-in-meerane-23468"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.510135223080106, 
                    52.4293051320677
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Johannisthal", 
                "date": "01.11.2015", 
                "description": "In der Nacht zu Sonntag gab es mehrere Angriffe auf eine neu eingerichtete Asylunterkunft. Viermal musste der Sicherheitsdienst die Polizei rufen, weil B\u00f6ller flogen und Unbekannte auf das Gel\u00e4nde vordrangen. Ein B\u00f6ller explodierte an der Eingangst\u00fcr. Menschen kamen dabei nicht zu Schaden.", 
                "source": "uffmucken-sch\u00f6neweide, eigene Recherche", 
                "source_href": [
                    "https://uffmucken-schoeneweide.de/2015/11/02/angriff-gegen-gefluechteten/"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.46582501287496, 
                    51.51489665834068
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dortmund", 
                "date": "01.11.2015", 
                "description": "Am Dortmunder Leibniz-Gymnasium an der Kreuzstra\u00dfe haben in der Nacht zu Sonntag M\u00fcllcontainer gebrannt. In unmittelbarer N\u00e4he der Schule sind derzeit Gefl\u00fcchtete in einer Turnhalle untergebracht. Mittlerweile best\u00e4tigt die Polizei, Spuren eines Brandbeschleunigers gefunden zu haben. \u201eDie N\u00e4he zur Unterkunft legt nat\u00fcrlich den Schluss nahe, dass es einen rechten Hintergrund gibt.\u00a0Darum haben wir auch die Soko Rechts eingeschaltet, die intensiv ermittelt\u201c, sagte Polizei-Sprecher Gunnar Wortmann. \u201eDoch wir ermitteln weiter in alle Richtungen.\u201c", 
                "source": "Ruhrbarone", 
                "source_href": [
                    "http://www.ruhrbarone.de/feuer-am-gymnasium-anschlag-auf-fluechtlingsunterkunft/116444"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.11760321248301, 
                    51.11577711472916
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "D\u00f6beln", 
                "date": "01.11.2015", 
                "description": "Unbekannte haben Scheiben der Erstaufnahmeeinrichtung f\u00fcr Asylsuchende\u00a0 an der Eichbergstra\u00dfe besch\u00e4digt. \"Nach ersten Erkenntnissen k\u00f6nnten die Besch\u00e4digungen an der \u00e4u\u00dferen Verglasung mit einer Luftdruckwaffe verursacht worden sein\", teilt die Polizeidirektion Chemnitz mit.", 
                "source": "S\u00e4chsische Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.sz-online.de/sachsen/schuesse-auf-erstaufnahme-in-doebeln-3240683.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.583963179671162, 
                    50.933731122793176
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Jena", 
                "date": "01.11.2015", 
                "description": "Drei M\u00e4nner haben am Sonntagmorgen an einer Stra\u00dfenbahnhaltestelle einen 27-j\u00e4hrigen Asylsuchenden zusammengeschlagen. Die T\u00e4ter fl\u00fcchteten unerkannt. Das Opfer erlitt leichte Verletzungen, die in der Notaufnahme behandelt wurden.", 
                "source": "S\u00e4chsische Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.sz-online.de/sachsen/ein-wochenende-der-gewalt-gegen-fluechtlinge-3239228.html"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.96379720552557, 
                    52.315281161177516
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Sehnde", 
                "date": "01.11.2015", 
                "description": "Im nieders\u00e4chsischen Sehnde hat in der Nacht zu Sonntag eine bewohnte Fl\u00fcchtlingsunterkunft gebrannt. In dem Geb\u00e4ude wohnt eine dreik\u00f6pfige Familie aus Montenegro. Im Nachbarhaus wohnt ebenfalls eine Familie aus Montenegro. Die Polizei geht von Brandstiftung aus und hat einen 43-j\u00e4hrigen Verd\u00e4chtigen festgenommen.", 
                "source": "Hannoversche Allgemeine", 
                "source_href": [
                    "http://www.haz.de/Hannover/Aus-der-Region/Sehnde/Nachrichten/Feuer-in-Fluechtlingsunterkunft-in-Sehnde"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.842859464226116, 
                    51.0171947466313
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden-Laubegast", 
                "date": "01.11.2015", 
                "description": "In Dresden-Laubegast haben Anwohner und Neonazis erneut gegen eine geplante Asylunterkunft im ehemaligen Hotel \"Prinz Eugen\" protestiert. ", 
                "source": "eigene Recherche, \"Freie\u00a0Kameradschaft\u00a0Dresden\" auf Facebook", 
                "source_href": [], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.034798810443345, 
                    52.79088159911158
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bad Freienwalde", 
                "date": "31.10.2015", 
                "description": "Unter dem Motto \"Ost Brandenburg erwacht\" demonstrierten am Samstag etwa 280 Menschen gegen \"Asylmissbrauch\" und \"kriminelle Ausl\u00e4nder\". Aufgerufen hatte die Gruppe \"Brandenburg erwacht\", die seit Anfang Oktober auf Facebook existiert. Angemeldet wurde die Kundgebung von dem aus Wriezen stammenden Lars G\u00fcnther, der heute in Berlin lebt und dort in der Vergangenheit \u00e4hnliche Veranstaltungen unter dem Titel \"Friedensmahnwachen\" anmeldete. Das eingesetzte Ordner-Team bestand ausschlie\u00dflich aus lokalen und Berliner Neonazis um Gesine und Ronny Schrader von der verbotenen Kameradschaft \u201eFrontbann 24\u201c. Anwesend waren au\u00dferdem etliche Partei-Nazis von \u201eDie Rechte\u201c sowie der NPD.", 
                "source": "Zeit online - St\u00f6rungsmelder", 
                "source_href": [
                    "http://blog.zeit.de/stoerungsmelder/2015/11/02/asylgegner-hetzen-mit-muffigen-klischees-in-bad-freienwalde_20444"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.86616838675662, 
                    50.97685741948551
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Heidenau", 
                "date": "31.10.2015", 
                "description": "Unbekannte warfen Steine auf eine Erstaufnahmeeinrichtung und zerst\u00f6ren dadurch mehrere Fenster. Mit Feuerwerksk\u00f6rpern besch\u00e4digen sie zudem den Sichtschutz des Zauns.", 
                "source": "ZEIT online", 
                "source_href": [
                    "https://docs.google.com/spreadsheets/d/1yxi3oV96kxag_3GiVnGvndgJ5zTI-lHsaAB-p7U-g3w/htmlview?sle=true#gid=1734573181&vpid=A2%20target=_blank"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.00091820120582, 
                    53.55128302164937
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hamburg", 
                "date": "31.10.2015", 
                "description": "\u00dcber 500 Menschen beteiligten sich am Samstag an einer Kundgebung der AfD unter dem Motto \"Gegen das Politikversagen! Asylchaos stoppen!\". Als Hauptrednerin trat die AfD-Bundesvorsitzende Frauke Petry auf. Ein anschlie\u00dfend geplanter Demonstrationsumzug musste aufgrunf von Gegenprotesten vorzeitig abgebrochen werden.", 
                "source": "NDR", 
                "source_href": [
                    "https://www.ndr.de/nachrichten/hamburg/Tumulte-bei-AfD-Demo-in-Hamburg,demo1380.html"
                ], 
                "state": "Hamburg", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.311225845318292, 
                    51.565116873592046
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Castrop-Rauxel", 
                "date": "31.10.2015", 
                "description": "Auf das ehemalige Jugendzentrum in Deininghausen ist Samstagabend ein Anschlag ver\u00fcbt worden. Wie die Polizei best\u00e4tigte, haben der oder die T\u00e4ter kurz vor 23 Uhr versucht, mit einem Brandbeschleuniger Feuer in einem Raum zu entfachen. In das Geb\u00e4ude sollen bald Fl\u00fcchtlinge einziehen.", 
                "source": "Ruhr-Nachrichten", 
                "source_href": [
                    "http://www.ruhrnachrichten.de/staedte/castrop/In-Castrop-Rauxel-Anschlag-auf-zukuenftige-Fluechtlings-Unterkunft;art934,2859251"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.611567080438379, 
                    51.038006156494674
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden-Gorbitz", 
                "date": "31.10.2015", 
                "description": "In Dresden-Gorbitz wurde am Samstagabend ein 20-j\u00e4hriger Mann aus Eritrea am Hagebuttenweg von drei bis vier Unbekannten angegriffen und verletzt. Zwei M\u00e4nner hielten ihn fest, w\u00e4hrend ein dritter Mann auf ihn einschlug, sagte eine Polizeisprecherin. Ein Anwohner hatte den Angriff vom Balkon aus bemerkt und schrie die T\u00e4ter an, sie fl\u00fcchteten. Der 20-j\u00e4hrige Asylsuchende kam ins Krankenhaus.", 
                "source": "Radio Dresden", 
                "source_href": [
                    "http://www.radiodresden.de/nachrichten/lokalnachrichten/zwei-angriffe-auf-asylbewerber-in-dresden-1176318/"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.117499706649186, 
                    51.11626537107339
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "D\u00f6beln", 
                "date": "31.10.2015", 
                "description": "Unbekannte haben an der Erstaufnahmeeinrichtung 18 Fensterscheiben besch\u00e4digt, vermutlich mit einer Druckluftwaffe.", 
                "source": "ZEIT online", 
                "source_href": [
                    "https://docs.google.com/spreadsheets/d/1yxi3oV96kxag_3GiVnGvndgJ5zTI-lHsaAB-p7U-g3w/htmlview?sle=true#gid=1734573181&vpid=A2%20target=_blank"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.980898923602297, 
                    50.98529495048326
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Mittweida", 
                "date": "31.10.2015", 
                "description": "Etwa Personen beteiligten sich an einer Kundgebung der AfD. Andrea Kersten, die mittels\u00e4chsische Landtagsabgeordnete der AfD, forderte in ihrer Rede, die EU-Au\u00dfengrenzen zu schlie\u00dfen und Fl\u00fcchtlingsaufnahmezentren an den Grenzen einzurichten.", 
                "source": "Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/LOKALES/MITTELSACHSEN/MITTWEIDA/Hunderte-Teilnehmer-bei-AfD-Kundgebung-und-spaeterem-rechten-Aufmarsch-artikel9343910.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.627191543847792, 
                    51.08400843426016
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden-Cossebaude", 
                "date": "31.10.2015", 
                "description": "In der Nacht zu Samstag kam es im leerstehenden Hotel \"Visa\" zu einem Brand. Das Geb\u00e4ude war als m\u00f6gliche Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende im Gespr\u00e4ch. Die Polizei ermittelt wegen Brandstiftung.", 
                "source": "Dresdner Neueste Nachrichten", 
                "source_href": [
                    "http://www.dnn.de/Dresden/Polizeiticker/Polizeiticker-Dresden/Brand-in-Hotel-in-Cossebaude-Geruechte-um-Unterkunft-fuer-Fluechtlinge"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.465109028496899, 
                    53.89179139410335
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wismar", 
                "date": "31.10.2015", 
                "description": "Maskierte Schl\u00e4ger haben vor einer Unterkunft auf zwei Asylsuchende eingepr\u00fcgelt. Laut Polizei standen die beiden Syrer am Samstagabend vor der Notunterkunft in einer Sporthalle, als sie gegen 21 Uhr pl\u00f6tzlich angegriffen wurden.\u00a0 Mehrere vermummte und mit Baseballschl\u00e4gern und anderen Waffen ausger\u00fcstete M\u00e4nner seien auf sie zugekommen und h\u00e4tten sie massiv bedr\u00e4ngt und geschlagen. Beide Opfer mussten nach dem Angriff in einem Krankenhaus ambulant behandelt werden. Sie erlitten Sch\u00fcrfwunden und eines der Opfer einen Rippenbruch.", 
                "source": "NDR", 
                "source_href": [
                    "https://www.ndr.de/nachrichten/mecklenburg-vorpommern/Angreifer-pruegeln-Fluechtlinge-krankenhausreif,attacke114.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.667163166978051, 
                    50.894528830617666
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dippoldiswalde", 
                "date": "31.10.2015", 
                "description": "Unbekannte haben Container in Brand gesteckt, die zur Unterbringung von Asylsuchenden geplant waren.", 
                "source": "MDR", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/sachsen/brandstiftung-fluechtlingsunterkuenfte100_zc-f1f179a7_zs-9f2fcd56.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.41461230541332, 
                    53.62856197137865
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Schwerin", 
                "date": "31.10.2015", 
                "description": "Laut Polizei folgten rund 290 Menschen am Samstagabend dem Demonstrationsaufruf der Initiative \"Deutschland wehrt sich\".", 
                "source": "NDR, Polizeiinspektion Schwerin", 
                "source_href": [
                    "http://www.ndr.de/nachrichten/mecklenburg-vorpommern/Angreifer-pruegeln-Fluechtlinge-krankenhausreif,attacke114.html", 
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/83338/3162151"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.737838171926422, 
                    51.04889645652283
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "30.10.2015", 
                "description": "Am Freitagabend haben Unbekannte in einer Stra\u00dfenbahn einen 26-j\u00e4hrigen Asylsuchenden aus Syrien beschimpft und geschlagen.", 
                "source": "Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/NACHRICHTEN/SACHSEN/Rassistische-Krawalle-und-Angriffe-auf-Asylbewerber-artikel9345023.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.939617696691741, 
                    50.96148971114548
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Pirna", 
                "date": "30.10.2015", 
                "description": "Etwa 25 Unbekannte haben am Freitagabend zwei Asylsuchende attackiert. Die Angreifer waren teilweise vermummt. Die beiden Asylsuchenden aus Marokko und Libyen wurden verletzt und mussten zum Arzt. Die Polizei hat Ermittlungen wegen Landfriedensbruch und gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung aufgenommen.", 
                "source": "Radio Dresden", 
                "source_href": [
                    "http://www.radiodresden.de/nachrichten/lokalnachrichten/zwei-angriffe-auf-asylbewerber-in-dresden-1176318/"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.738958178929034, 
                    52.373886007360085
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hannover", 
                "date": "30.10.2015", 
                "description": "Am Freitagabend kam es zu einem Angriff auf einen Asylsuchenden aus Syrien. Der 23-J\u00e4hrige war laut Polizei auf dem Heimweg, als er aus einem langsam vorbeifahrenden Auto zun\u00e4chst rassistisch beleidigt wurde. Wenig sp\u00e4ter stiegen f\u00fcnf M\u00e4nner aus dem neben ihm stoppenden Wagen aus, von denen gleich vier auf ihn zugingen und an eine Mauer dr\u00fcckten. Ein zirka 1,90 Meter gro\u00dfer, glatzk\u00f6pfiger und t\u00e4towierter Angreifer schlug dem 23-J\u00e4hrigen ins Gesicht, bevor die Unbekannten mit dem Opel in Richtung Marienstra\u00dfe fl\u00fcchteten. Das Opfer erlitt leichte Verletzungen und wurde zur weiteren Untersuchung mit einem Rettungswagen in eine Klink transportiert. Eine sofort eingeleitete Fahndung verlief erfolglos.", 
                "source": "Polizeiinspektion Hannover", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/66841/3162480"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.304900565550628, 
                    51.72360086958019
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Cottbus-Sachsendorf", 
                "date": "30.10.2015", 
                "description": "Erneut beteiligten sich etwa 350 Personen an einer von der NPD organisierten Demonstration gegen eine neue Asylunterkunft im Ortsteil Sachsendorf.", 
                "source": "Lausitzer Rundschau", 
                "source_href": [
                    "http://www.lr-online.de/regionen/cottbus/Rechtsextreme-Anti-Asyl-Demo-in-Cottbus-ohne-Resonanz;art1049,5219169"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.382021305829896, 
                    51.33838813409524
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Leipzig", 
                "date": "30.10.2015", 
                "description": "Unbekannte haben eine Fensterscheibe an einer Unterkunft zerschlagen und darin eine \u00fcbel riechende Fl\u00fcssigkeit verteilt. Das Geb\u00e4ude sollte in wenigen Tagen als Erstaufnahmeeinrichtung genutzt werden.", 
                "source": "ZEIT online", 
                "source_href": [
                    "https://docs.google.com/spreadsheets/d/1yxi3oV96kxag_3GiVnGvndgJ5zTI-lHsaAB-p7U-g3w/htmlview?sle=true#gid=1734573181&vpid=A2%20target=_blank"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.185692065642645, 
                    53.670902535649994
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Ahlbeck", 
                "date": "29.10.2015", 
                "description": "Am fr\u00fchen Donnerstagmorgen geb es einen Brandanschlag auf die sogenannte B\u00e4derdienst-Unterkunft der Polizei in Ahlbeck. Unbekannte setzten die Eingangst\u00fcr offenbar mit einem Molotov-Coktail in Flammen. Der Brand verursachte einen Schaden rund 1000 Euro. Zum Tatzeitpunkt befanden sich keine Personen im Geb\u00e4ude. Eine sofortige Fahndung der Polizei blieb ergebnislos.", 
                "source": "Nordkurier (I), Nordkurier (II)", 
                "source_href": [
                    "http://www.nordkurier.de/anklam/brandanschlag-auf-vermeintliche-fluechtlingsunterkunft-2918398610.html", 
                    "http://www.nordkurier.de/mecklenburg-vorpommern/brandanschlag-auf-leeres-polizei-haus-auf-usedom-2918391010.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.085502724707435, 
                    50.91841962855028
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Frankenberg", 
                "date": "29.10.2015", 
                "description": "In Frankenberg ist es am Donnerstagabend zu Tumulten vor einer Asylunterkunft gekommen. Aus einer Gruppe von mehreren Personen heraus wurde eine Bierflasche gegen das Fenster der Unterkunft in der Meltzerstra\u00dfe geworfen. Eine 25-j\u00e4hrige Frau erlitt laut Polizeiangaben einen Schock und musste ambulant behandelt werden. Beim Eintreffen der Polizei waren die Angreifer bereits verschwunden. Vor der Tat soll die Gruppe in Bahnhofsn\u00e4he rassistische Parolen gegr\u00f6lt haben. Die Polizei ermittelt wegen des Verdachts des Landfriedensbruchs. Das Operative Abwehrzentrum der s\u00e4chsischen Polizei hat die Ermittlungen aufgenommen.", 
                "source": "Polizei Sachsen", 
                "source_href": [
                    "https://www.polizei.sachsen.de/de/MI_2015_39020.htm"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.469954322149158, 
                    51.16352561412332
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Mei\u00dfen", 
                "date": "28.10.2015", 
                "description": "Erneut hat die rassistische \"Initiative Heimatschutz Mei\u00dfen\" mehrere hundert Personen zu einer Demonstration auf den Mei\u00dfner Markt mobilisiert. Der anschlie\u00dfende Demonstrationszug wurde von einem Banner mit der Aufschrift \"Mei\u00dfen sagt Nein zu Asylbetrug und Politikversagen\" angef\u00fchrt.", 
                "source": "eigene Recherche", 
                "source_href": [
                    "https://www.mut-gegen-rechte-gewalt.de/service/chronik-vorfaelle"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.18468694462249, 
                    51.06481576615779
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Ro\u00dfwein", 
                "date": "28.10.2015", 
                "description": "Erneut haben die Betreiber der Facebook-Seite \"Ro\u00dfwein wehrt sich. Nein zum Wohnheim\" bei einer Demonstration rassistische Stimmung gegen Asylsuchende gemacht. An der Kundgebung beteiligten sich nach Angaben der Veranstalter etwa 30 Personen.", 
                "source": "eigene Recherche", 
                "source_href": [
                    "https://www.mut-gegen-rechte-gewalt.de/service/chronik-vorfaelle"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.96771004996502, 
                    50.7722656079339
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Einsiedel", 
                "date": "28.10.2015", 
                "description": "Erneut haben rund 2000 Menschen im Chemnitzer Ortsteil Einsiedel an einem sogenannten Schweigemarsch beteiligt. Sie protestierten \"gegen die Diktatur der Asylindustrie und gegen den fl\u00fcchtlingsgerechten Umbau ihres Heimatortes\", wie einer der Organisatoren sagte. Weiter sagte er, Einsiedel und die umliegenden Gemeinden w\u00fcrden sich nicht \"der Diktatur der Asyl-Industrie\" beugen.", 
                "source": "Freie Presse, mdr", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/LOKALES/CHEMNITZ/Protest-gegen-Asylunterkunft-Erneut-rund-2000-Menschen-bei-Schweigemarsch-in-Einsiedel-artikel9341445.php?cvdkurzlink=t", 
                    "http://www.mdr.de/sachsenspiegel/wieder-proteste-einsiedel100_zc-1b6dad2f_zs-c5332a56.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.028011210075519, 
                    50.97826917607509
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Erfurt", 
                "date": "28.10.2015", 
                "description": "Erneut hat die AfD unter dem Motto \"Asylchaos stoppen\" mit tausenden Anh\u00e4ngern in Erfurt demonstriert.", 
                "source": "FAZ, Deutschlandfunk", 
                "source_href": [
                    "http://www.faz.net/aktuell/politik/afd-mobilisiert-tausende-asylgegner-demonstrieren-in-erfurt-13881967.html", 
                    "http://www.deutschlandfunk.de/afd-kundgebung-in-erfurt-wenn-wir-kommen-wird-aufgeraeumt.1773.de.html?dram:article_id=335345"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.532426121952467, 
                    51.290491303983444
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Gro\u00dfenhain", 
                "date": "28.10.2015", 
                "description": "An einer Demonstration der NPD unter dem Motto \"Gro\u00dfenhain wehrt sich - Schluss mit Asylmissbrauch und Politikversagen!\" beteiligten sich etwa etwa 200 bis 400 Personen. Der Demonstrationszug bewegte sich unter anderem am Schloss vorbei, in dem zur selben Zeit eine \u00f6ffentliche Stadtratsitzung zum Thema Unterbringung von Asylsuchenden stattfand.\u00a0", 
                "source": "eigene Recherche, AG Asylsuchende Gro\u00dfenhain", 
                "source_href": [
                    "https://twitter.com/asyl_grh"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.843868494757903, 
                    51.016172373701714
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden-Laubegast", 
                "date": "27.10.2015", 
                "description": "In Dresden-Laubegast protestierten mehrere hundert Menschen unter dem Motto \"Laubegast sagt N\u00f6\" gegen eine neue Asylunterkunft im Hotel \"Prinz Eugen\", in welches Ende des Jahres die ersten Asylsuchenden einziehen sollen. Einige Menschen blockierten den Zugang zum Hotel. Im Verlauf des Abends wurde ein 18-J\u00e4hriger, der offenbar als \"links\" wahrgenommen wurde, von Unbekannten verletzt. Er sei in den Schwitzkasten genommen und geschlagen worden, teilte eine Polizeisprecherin mit. Ermittelt wird wegen K\u00f6rperverletzung. Die Polizei war zun\u00e4chst nur mit zwei Beamten vor Ort und hatte das Geschehen nicht unter Kontrolle.\u00a0", 
                "source": "eigene Recherche, Radio Dresden, MOPO24, S\u00e4chsische Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.radiodresden.de/nachrichten/lokalnachrichten/proteste-vor-hotel-in-laubegast-1174998/", 
                    "https://mopo24.de/nachrichten/stadt-will-hotel-fuer-fluechtlinge-kaufen-22053", 
                    "http://m.sz-online.de/nachrichten/zwei-neue-asylheime-im-dresdner-suedosten-3235929.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.201949587926382, 
                    52.46437792235048
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Uetze", 
                "date": "27.10.2015", 
                "description": "In der Nacht zu Sonntag kam es zu mehreren \u00dcbergriffen auf die Asylunterkunft an der Nordmannstra\u00dfe. Das Sicherheitspersonal der Einrichtung beaobachteten mehrfach, wie aus einem vorbeifahrenden Auto rechte Parolen gegr\u00f6lt wurden. Sp\u00e4ter kam es in der N\u00e4he der Unterkunft laut Polizei auch zu einem lauten Knall, vermutlich ein B\u00f6ller.", 
                "source": "Polizeidirektion Hannover", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/66841/3157128"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.224709586441898, 
                    51.96172283033874
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Harsewinkel", 
                "date": "27.10.2015", 
                "description": "In Harsewinkel im Kreis G\u00fctersloh haben Unbekannte am Dienstag gewaltsam eine Obdachlosenunterkunft \u00fcberfallen. Die vermummten T\u00e4ter drangen in das Geb\u00e4ude ein und verw\u00fcsteten ein frisch saniertes Badezimmer. Dabei riefen sie nach Zeugenaussagen \u201eSchei\u00df Ausl\u00e4nder\u201c, weshalb die Polizei von einem rassistischen Hintergrund ausgeht. Es ist m\u00f6glich, dass die Angreifer davon ausgingen, dass die Unterkunft teilweise zur Unterbringung von Asylsuchenden genutzt werden sollte. Dies stand in der Stadt zur Debatte, wurde jedoch nicht abschlie\u00dfend entschieden. Als die T\u00e4ter einen 44-j\u00e4hrigen t\u00fcrkischen Bewohner der Unterkunft entdeckten, beleidigten sie den Mann und schlugen ihn mit einer einer Bierflasche auf den Kopf. Anschlie\u00dfend fl\u00fcchteten die T\u00e4ter laut Polizei unerkannt in drei dunklen Fahrzeugen.", 
                "source": "Neue Westf\u00e4lische, T-online", 
                "source_href": [
                    "http://www.nw.de/lokal/kreis_guetersloh/harsewinkel/harsewinkel/20609427_Vermummte-Personen-stuermen-Haus-verletzen-Bewohner-und-demolieren-Zimmer-jetzt-ermittelt-der-Staatschutz.html", 
                    "http://www.t-online.de/regionales/id_75925186/angriff-auf-zukuenftige-fluechtlingsunterkunft.html"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.64906760253926, 
                    51.01585022141188
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "26.10.2015", 
                "description": "Am Montagnachmittag attachierten zwei Unbekannte einen 18-J\u00e4hrigen Iraker. Der junge Mann wartete an einer Haltestelle, als die T\u00e4ter ihn pl\u00f6tzlich zu Boden rissen. Dann schlugen und traten sie auf ihn ein. Eine Passantin kam dem jungen Mann schlie\u00dflich zu Hilfe und alarmierte die Polizei.", 
                "source": "S\u00e4chsische Zeitung, eigene Recherche", 
                "source_href": [
                    "http://www.sz-online.de/nachrichten/freitaler-verpruegeln-iraker-3235206.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.807900945530905, 
                    53.07604559073411
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bremen", 
                "date": "26.10.2015", 
                "description": "In Bremen-Findorff kam es am Montagmorgen zu einem Brand in einer Turnhalle, in der m\u00f6glicherweise Asylsuchende untergebracht werden sollten.", 
                "source": "Weserkrurier (I), Weserkurier (II), Radio Bremen", 
                "source_href": [
                    "http://www.weser-kurier.de/bremen/bremen-stadtreport_artikel,-Ermittlungen-nach-Feuer-in-Findorffer-Sporthalle-_arid,1237998.html", 
                    "http://www.weser-kurier.de/bremen/bremen-stadtreport_artikel,-Polizei-geht-von-Brandstiftung-aus-_arid,1238920.html", 
                    "http://www.radiobremen.de/nachrichten/kurz_notiert/feuersporthalle100.html"
                ], 
                "state": "Bremen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.737434788674308, 
                    51.04882130324817
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "26.10.2015", 
                "description": "Auch auf der diesw\u00f6chigen PEGIDA-Kundgebung hetzten mehrere Redner, darunter PEGIDA-Gr\u00fcnder Lutz Bachmann, gegen Asylsuchende. An der Kundgebung beteiligten sich sch\u00e4tzungsweise \u00fcber 10.000 Menschen.", 
                "source": "n-tv, eigene Recherche", 
                "source_href": [
                    "http://www.n-tv.de/politik/Pegida-zieht-Tausende-auf-die-Strasse-article16219991.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.381711525886208, 
                    54.09547002071238
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Greifswald", 
                "date": "25.10.2015", 
                "description": "Ein 42-J\u00e4hriger hat in der Nacht zu Sonntag B\u00f6ller auf das Gel\u00e4nde einer Notunterkunft f\u00fcr Asylsuchende geworfen. Der Mann warf die B\u00f6ller laut Polizei \u00fcber einen Zaun auf das Gel\u00e4nde der Unterkunft, wo diese explodierten, laut Polizei jedoch keinen Schaden anrichteten. Der Mann fl\u00fcchtete vom Tatort, kehrte jedoch nach etwa einer Stunde kehrte zur\u00fcck. Mitarbeiter einer Wachschutzfirma erkannten den Mann, stellten ihn und riefen die Polizei. Bei einer Durchsuchung entdeckten die Beamten weitere B\u00f6ller und stellten mittels eines Atemalkoholtests 2,25 Promille fest.", 
                "source": "Nordkurier", 
                "source_href": [
                    "http://www.nordkurier.de/polizeiticker/betrunkener-wirft-boeller-auf-fluechtlingsunterkunft-2518297510.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.342056700717214, 
                    50.9162896472107
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freiberg", 
                "date": "25.10.2015", 
                "description": "Bei der Ankunft von Asylsuchenden am Bahnhof in Freiberg kam es am Sonntagabend zu gewaltsamen Ausschreitungen. Im Laufe des Tages hatten verschiedene lokale Gruppierungen, die sich gegen Asylsuchende richten, darunter \"Freigida\" (\"Freiberg gegen die Islamisierung des Abendlandes\") sowie \u00e4hnlich orientierte Gruppen aus der Region, etwa die \"Initiative Heimatschutz Mei\u00dfen\", \u00fcber soziale Netzwerke zu spontanem Protest aufgerufen und gegen die Asylsuchenden gehetzt. Im Laufe des Abends versammelten sich bis zu 400 Menschen, die gegen die Asylsuchenden Stimmung machten, darunter auch gewaltbereite Anh\u00e4nger der militanten Neonazi-Szene. Dass die Asylsuchenden am Bahnhof in Freiberg lediglich in Busse umstiegen und von dort aus an andere Orte in Sachsen gefahren wurden, war den meisten Demonstrierenden offenbar egal. Einige gewaltbereite M\u00e4nner versuchten immer wieder mit Sitzblockaden die Abfahrt der Busse zu verhindern. Die Polizei musste die aggressiv auftretenden Personen zur\u00fcckdr\u00e4ngen. Einige Personen warfen mit Bierdosen und Lebensmitteln. In der Umgebung des Bahnhofs explodierten mehrfach B\u00f6ller. Auch \"Ausl\u00e4nder raus\"-Rufe waren immer wieder zu h\u00f6ren. Die Angriffe richteten sich gegen die Asylsuchenden, aber auch gegen die Polizei sowie gegen Angestellte und Fahrzeuge des Deutschen Roten Kreuzes. Drei Beamte wurden bei den Krawallen verletzt. Auch als die ersten Busse den Bahnhofsbereich unter Polizeischutz verlassen konnten, wurden diese aus fahrenden Autos mit Gegenst\u00e4nden beworfen. Insgesamt wurden im Verlauf des Abends acht Strafanzeigen gestellt.", 
                "source": "eigene Recherche, Tagesschau", 
                "source_href": [
                    "https://www.tagesschau.de/inland/freiberg-101.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.546554418269349, 
                    51.369424234310685
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hagen-Hohenlimburg", 
                "date": "25.10.2015", 
                "description": "Der Staatsschutz der Polizei Hagen ermittelt nach einer Brandstiftung in einer Notunterkunft f\u00fcr Asylsuchende im Stadtteil Hohenlimburg. Gegen 20.35 Uhr wurden die Einsatzkr\u00e4fte alarmiert. Mit einem Gro\u00dfaufgebot r\u00fcckten Polizei und Feuerwehr aus. 14 Bewohner der Unterkunft mussten von der Feuerwehr behandelt werden. Gl\u00fccklicherweise musste jedoch niemand ins Krankenhaus eingeliefert werden. Nachdem die Feuerwehr das Geb\u00e4ude gel\u00fcftet hatte, konnten die 200 Asylsuchenden zur\u00fcck in die Unterkunft.", 
                "source": "Radio Hagen", 
                "source_href": [
                    "http://www.107.7radiohagen.de/hagen/lokalnachrichten/lokalnachrichten/archive/2015/10/25/article/-ad1e0022e7.html"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.117606370992965, 
                    51.11619881123552
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "D\u00f6beln", 
                "date": "25.10.2015", 
                "description": "Am Montag gab es in einer D\u00f6belner Asylunterkunft einen Tag der offnen T\u00fcr. Zu der Besichtigung erschien auch NPD-Stadtrat Trautmann mit rund zwanzig Anh\u00e4ngern. Laut einem ", 
                "source": "Leipziger Volkszeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.lvz.de/Region/Doebeln/Straftat-Vorwuerfe-nach-Asyl-Besichtigung-in-Doebeln-Polizei-sucht-Zeugen"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.467289727291764, 
                    49.59348451330313
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Lampertheim", 
                "date": "25.10.2015", 
                "description": "Unbekannte haben am Sonntagabend im s\u00fcdhessischen Lampertheim Feuer in einem Haus gelegt, in dem Fl\u00fcchtlinge untergebracht sind. Alle 49 Bewohner blieben unverletzt. Wie die Polizei mitteilte, sind Unbekannte am Sonntagabend in die B\u00fcror\u00e4ume einer im Erdgeschoss des Geb\u00e4udes ans\u00e4ssigen Firma eingedrungen und haben Inventar in Brand gesteckt.", 
                "source": "FAZ", 
                "source_href": [
                    "http://www.faz.net/aktuell/gesellschaft/kriminalitaet/feuer-in-fluechtlingsunterkunft-lampertheim-13876421.html"
                ], 
                "state": "Hessen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.07916829363316, 
                    51.05820149953519
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Kretzschau", 
                "date": "25.10.2015", 
                "description": "Die sogenannte B\u00fcrgerinitiative \"Kretzschau wehrt sich\" rief zum siebten Mal zum Protest gegen die Unterbringung von Asylsuchenden in einem ehemaligen Pionierlagen auf. Nachdem vor einer Woche die ersten Asylsuchenden eingezogen waren, folgten demonstrierten am Sonntag erneut etwa 100 Personen, die unter \"Wir wollen keine Asylantenheime\"-Rufen durch den Ort zogen.\u00a0", 
                "source": "eigene Recherche, MDR", 
                "source_href": [
                    "http://m.mdr.de/sachsen-anhalt/halle/kretzschau-gespaltenes-dorf100.html#mobilredirect"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.077406088000465, 
                    49.45355519632716
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "N\u00fcrnberg", 
                "date": "24.10.2015", 
                "description": "Am selben Tag wie die AfD hat in N\u00fcrnberg auch der \u00f6rtliche PEGIDA-Ableger mit etwa 120 Anh\u00e4ngern demonstriert. Hauptredner war Michael St\u00fcrzenberger.", 
                "source": "Zeit online, nordbayern.de, S\u00fcddeutsche Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://blog.zeit.de/stoerungsmelder/2015/10/27/hunderte-nurnberger-demonstrierten-gegen-pegida-und-afd_20338", 
                    "http://www.nordbayern.de/region/nuernberg/lieber-bunt-als-braun-750-nurnberger-protestieren-gegen-afd-1.4741217", 
                    "http://www.sueddeutsche.de/bayern/nuernberg-mehrere-verletzte-bei-afd-demo-1.2707602"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.699389115060745, 
                    50.58510581931135
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Aue", 
                "date": "24.10.2015", 
                "description": "Erneut gab es in Aue eine Demonstration gegen Asylsuchende. Zu der von NPD-Kreisrat Stefan Hartung angemeldeten Kundgebung und dem anschlie\u00dfenden \"Abendspaziergang\" hatte das \"B\u00fcndnis Freigeist\" aufgerufen. Etwa 1000 Menschen folgtem dem Aufruf. Als Rednerin trat auch Kathrin M\u00fcller, Initatorin der Gruppe \"Chemnitz wehrt sich\", auf. Sie sagte unter anderem: \"Unsere St\u00e4rke ist die Stra\u00dfe. Wir m\u00fcssen uns zusammenschlie\u00dfen.\"", 
                "source": "Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/LOKALES/ERZGEBIRGE/AUE/Ruf-nach-Einheit-unter-den-Demonstranten-wird-lauter-artikel9338804.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.412073958178675, 
                    52.346801277048314
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Blankenfelde-Mahlow", 
                "date": "24.10.2015", 
                "description": "Eine ehemalige Kindertagesst\u00e4tte in Blankenfelde-Mahlow (Kreis Teltow-Fl\u00e4ming) sollte zu einer Fl\u00fcchtlingsunterkunft ausgebaut werden. In einem Flur war ein Schwelbrand ausgebrochen, der offenbar jedoch von selbst erlosch. Ein Mitarbeiter der Baufirma hatte den Schaden am Sonntagmittag entdeckt.", 
                "source": "Tagesspiegel - Potsdamer Neueste Nachrichten, rbb", 
                "source_href": [
                    "http://www.pnn.de/brandenburg-berlin/1018699/", 
                    "http://www.rbb-online.de/politik/thema/fluechtlinge/brandenburg/2015/10/feuer-in-geplantem-fluechtlingsheim-war-brandstiftung-blankenfel.html"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.94199917691664, 
                    47.97603688319261
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Ellwangen", 
                "date": "24.10.2015", 
                "description": "In Ellwangen wurde ein 53-J\u00e4hriger Asylsuchender auf dem Marktplatz vermutlich von einer Luftdruckwaffe am Kopf getroffen und verletzt. Wom\u00f6glich gibt es sogar ein zweites Opfer, das zurzeit ebenfalls in der \u00f6rtlichen Landeserstaufnahmeeinrichtung f\u00fcr Asylsuchende lebt, so die Polizei. Ein rassistisches Motiv k\u00f6nne zwar nicht ausschlie\u00dfen gwerden, vielmehr sei die Tat aber im Zusammenhang mit \u00e4hnlichen F\u00e4llen aus dem Jahr 2013 zu sehen, so ein Polizeisprecher.", 
                "source": "Schw\u00e4bische.de, SWR", 
                "source_href": [
                    "http://www.schwaebische.de/region_artikel,-Fluechtling-wurde-Opfer-des-Heckenschuetzen-_arid,10330723_toid,290.html", 
                    "http://www.swr.de/landesschau-aktuell/bw/ulm/ellwangen-ermittlungen-nach-luftgewehr-schuss-auf-fluechtling/-/id=1612/did=16387360/nid=1612/120xlqc/"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    6.773564065093581, 
                    49.986600204487715
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Landscheid", 
                "date": "24.10.2015", 
                "description": "Unbekannte haben das ehemalige Hotel \"Viktoria\" in Landscheid-Burg/Salm verw\u00fcstet. Sie zertr\u00fcmmerten M\u00f6bel, schlugen L\u00f6cher in die Wand, rissen Decken heraus, schmierten Hakenkreuze und rechte Parolen an die W\u00e4nde und entfachten ein Feuer, nachdem sie zuvor wahllos Feuerl\u00f6scher entleerten. Der Hotelbesitzer hatte das Geb\u00e4ude zuvor der Verbandsgemeinde-Verwaltung Wittlich-Land als Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende angeboten. Die Tatzeit d\u00fcrfte zwischen dem 15. und 19. Oktober 2015 liegen. Die T\u00e4ter hatten sich Zutritt \u00fcber eine Kellert\u00fcr verschafft.", 
                "source": "Eifel-Journal", 
                "source_href": [
                    "http://www.eifel-journal.de/region-aktuell/1024-landscheid-unbekannte-verwuesten-ehemaliges-hotel-und-potenzielle-asylbewerber-unterkunft"
                ], 
                "state": "Rheinland-Pfalz", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.077028308842534, 
                    49.454443377607234
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "N\u00fcrnberg", 
                "date": "24.10.2015", 
                "description": "An einer AfD-Kundgebung unter dem Titel \"Demo gegen Politikversagen\", die sich thematisch vor allem um das Thema Asyl und Gefl\u00fcchtete drehte, nahmen etwa 250 Menschen teil. Hauptredner war Bj\u00f6rn H\u00f6cke. Am Rande der Kundgebung attackierte ein Teilnehmer einen Fotografen mit einem Kopfsto\u00df.", 
                "source": "Zeit online, nordbayern.de, S\u00fcddeutsche Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://blog.zeit.de/stoerungsmelder/2015/10/27/hunderte-nurnberger-demonstrierten-gegen-pegida-und-afd_20338", 
                    "http://www.nordbayern.de/region/nuernberg/lieber-bunt-als-braun-750-nurnberger-protestieren-gegen-afd-1.4741217", 
                    "http://www.sueddeutsche.de/bayern/nuernberg-mehrere-verletzte-bei-afd-demo-1.2707602"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.273083305115719, 
                    50.97010132764039
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Sebnitz", 
                "date": "24.10.2015", 
                "description": "Unbekannte haben in der Nacht von Samstag auf Sonntag eine Wohnung von Asylsuchenden attackiert. Vier Vermummte sollen vor dem ehemaligen Obdachlosenheim am Sch\u00f6nbacher Weg aufgetaucht sein. In zwei Wohnungen des Geb\u00e4udes sind seit diesem Jahr insgesamt sechs Asylsuchende untergebracht. Die \u00fcbrigen Wohnungen sind an alteingesessene Sebnitzer vermietet. Die T\u00e4ter gr\u00f6lten vor dem Haus herum. Sie warfen mit Steinen ein Fenster im Erdgeschoss ein. Die Scheibe der Haust\u00fcr wurde eingetreten. Einer der T\u00e4ter drang sogar bis ins Trppenhaus vor. Dort kam ihm ein Hausbewohner \u2013 keiner der Asylsuchenden \u2013 entgegen. Der Angreifer fragte laut Zeugenaussage, \u201ewo die Kanaken sind\u201c. Der Mann alarmierte daraufhin die Polizei. Die T\u00e4ter fl\u00fcchteten unerkannt.", 
                "source": "S\u00e4chsische Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.sz-online.de/nachrichten/angriff-auf-fluechtlingswohnung-3238115.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.531859437490628, 
                    52.55436132412273
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Marzahn", 
                "date": "23.10.2015", 
                "description": "In Berlin-Marzahn haben Unbekannte einen Butters\u00e4ure-Anschlag auf den Eingang eines Hotels ver\u00fcbt, in dem seit einigen Wochen auch Asylsuchende wohnen. Anders als vor drei Wochen, als es einen ", 
                "source": "Tagesspiegel", 
                "source_href": [
                    "http://www.tagesspiegel.de/berlin/polizei-justiz/berlin-marzahn-buttersaeure-anschlag-auf-hotel-mit-fluechtlingen/12489048.html"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.30542174698337, 
                    51.724594061775775
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Cottbus-Sachsendorf", 
                "date": "23.10.2015", 
                "description": "Der ", 
                "source": "rbb (I), rbb (II), Opferperspektive e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.rbb-online.de/politik/beitrag/2015/10/cottbus-btu-steinbach-studenten-angriff-sicherheit.html", 
                    "https://www.rbb-online.de/politik/thema/fluechtlinge/brandenburg/2015/10/serie-fremdenfeindlicher-uebergriffe-in-cottbus.html", 
                    "http://www.opferperspektive.de/rechte-angriffe/chronologie-rechter-angriffe/cottbus-16"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.089754774541118, 
                    54.315396479314806
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Stralsund", 
                "date": "23.10.2015", 
                "description": "In Stralsund beteiligten sich etwa 400 Menschen an einer Demonstration der \"MV-Patrioten\" unter dem Motto \"Stralsund wehrt sich - Asylantenwahnsinn stoppen\".", 
                "source": "NDR", 
                "source_href": [
                    "https://www.ndr.de/nachrichten/mecklenburg-vorpommern/Zehn-Autos-nach-Anti-Fluechtlingsdemo-in-Flammen,demos110.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.438846520787987, 
                    49.47926776083619
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Ludwigshafen", 
                "date": "22.10.2015", 
                "description": "Die Polizei in Ludwigshafen ermittelt wegen eines mutma\u00dflichen versuchten Brandanschlags auf die k\u00fcnftige Asylbewerberunterkunft auf dem Messplatz. Gegen acht Uhr habe ein Mitarbeiter eine Besch\u00e4digung an einem Fertigbauelement festgestellt. Eine Glasscheibe war zerbrochen und der Kunststoff verschmort. Auf Grund der vor Ort aufgefundenen Spuren gehen Polizei und Staatsanwaltschaft davon aus, dass Unbekannte im Lauf der vergangenen Nacht einen brennenden Gegenstand gegen Fenster geworfen hatten.", 
                "source": "Rheinneckarblog", 
                "source_href": [
                    "http://www.rheinneckarblog.de/22/versuchte-brandstiftung-an-zukuenftiger-fluechtlingsunterkunft/81022.html"
                ], 
                "state": "Rheinland-Pfalz", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.687589170614272, 
                    51.07433271859715
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden-\u00dcbigau", 
                "date": "22.10.2015", 
                "description": "Die Polizei hat eine Sitzblockade ger\u00e4umt, die den Zugang zu einer als Asylunterkunft vorgesehenen Turnhalle in Dresden-\u00dcbigau verhindern wollte. Sechs Menschen seien weggetragen worden, sagte ein Polizeisprecher am Donnerstag. Seit Tagen hatten mehrere Menschen den Zugang zur Turnhalle blockiert, um den Einzug von Asylsuchenden zu verhindern. Rund 100 Beamte waren am Donnerstagmorgen im Einsatz, alles sei ruhig geblieben, erkl\u00e4rte ein Sprecher. Das Gel\u00e4nde wurde von der Polizei mit Bauz\u00e4unen abgesperrt.", 
                "source": "eigene Recherche, MDR, Abendzeitung M\u00fcnchen", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/nachrichten/blockade-asylunterkunft-dresden-uebigau100_zc-e9a9d57e_zs-6c4417e7.html", 
                    "http://www.abendzeitung-muenchen.de/inhalt.fluechtlingsheim-dresden-asylbewerber-ziehen-nicht-ein-mit-unterkunft-nicht-zufrieden.b115decb-eec3-49ca-822d-525d03181459.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.265279134071207, 
                    48.875946937910946
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Remseck am Neckar", 
                "date": "20.10.2015", 
                "description": "In der Nacht zu Dienstag brannte in Remseck am Necker ein marodes Haus. Die Feuerwehr konnt verhindern, dass die Flammen auf ein Nebengeb\u00e4ude \u00fcbergriffen, in dem zurzeit 50 Asylsuchende wohnen. Die Ermittler gehen von Brandstiftung aus.", 
                "source": "SWR", 
                "source_href": [
                    "http://www.swr.de/landesschau-aktuell/bw/feuer-in-remseck-am-neckar-brandstiftung-neben-asylbewerberheim/-/id=1622/did=16338914/nid=1622/okmm7j/"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.738283893087322, 
                    51.04877096507157
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "20.10.2015", 
                "description": "Am Dienstagnachmittag hat ein Mann offenbar versucht, Feuer vor der als Asylunterkunft genutzten Neuen Mensa an der Dresdner Bergstra\u00dfe zu legen. Wie die Polizei mitteilte, z\u00fcndete der 33-J\u00e4hrige gegen 17 Uhr eine Plastikflasche auf dem Gehweg vor der Neuen Mensa an. Passanten bemerkten den Vorfall und traten das Feuer aus. Au\u00dferdem verst\u00e4ndigten sie das Sicherheitspersonal der Unterkunft. Die Mitarbeiter hielten den Mann vor Ort fest, bis die Polizei eintraf.", 
                "source": "Dresdner Neueste Nachrichten", 
                "source_href": [
                    "http://www.dnn.de/Dresden/Polizeiticker/Polizeiticker-Dresden/Versuchte-Brandstiftung-vor-Fluechtlingsunterkunft-Neue-Mensa"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.342725963394678, 
                    50.9172051157702
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freiberg", 
                "date": "19.10.2015", 
                "description": "Am Montag gab es eine telefonische Bombendrohung gegen die Asylunterkunft an der Chemnitzer Stra\u00dfe in Freiberg. Die Polizei habe den Anrufer ermittelt und gibt an, es liege \"keine ernsthafte Bedrohung\" vor.", 
                "source": "Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/LOKALES/MITTELSACHSEN/FREIBERG/Freiberg-Bombendrohung-gegen-Asylbewerberheim-sorgt-fuer-Aufregung-artikel9333018.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.433725586228176, 
                    50.9846963433539
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Altenburg", 
                "date": "19.10.2015", 
                "description": "Zum ersten Mal hat die TH\u00dcGIDA-Bewegung in Altenburg \"gegen die Asylpolitik von Bundes- und Landesregierung\" demonstriert. An dem Aufmarsch beteiligten sich laut Polizei mehr als 2000 Personen.", 
                "source": "Leipziger Volkszeitung, MDR", 
                "source_href": [
                    "http://www.lvz.de/Region/Altenburg/Thuegida-in-Altenburg-Lautstark-aber-friedlich", 
                    "http://www.mdr.de/thueringen/ost-thueringen/altenburg-thuegida100.html"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.737563108600384, 
                    51.04987747007772
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "19.10.2015", 
                "description": "Am Montag feierte die PEGIDA-Bewegung in Dresden ihr einj\u00e4hriges Bestehen. Zu der Kundgebung kamen zwischen 15.000 und 19.000 Menschen, darunter auch mehrere hundert gewaltbereite Neonazis. Viele davon r\u00fcckten unter lautstarken \"Hier kommt der Nationale Widerstand\"-Rufen mit einem eigenen Marsch durch die Dresdner Innenstadt an. Am Rande der Kundgebung und im Anschluss daran kam es zu mehreren gewaltsamen \u00dcbergriffen von rechten Hooligans auf linke Gegenproteste und Polizeibeamte. Es flogen Steine, Flaschen und andere Gegenst\u00e4nde. Laut Polizei wurde auch ein Mann, der auf dem Weg zu der PEGIDA-Kundgebung war, schwer verletzt.", 
                "source": "Tagesschau, Tagesspiegel, MDR, Correctiv", 
                "source_href": [
                    "https://www.tagesschau.de/inland/pegida-dresden-119.html", 
                    "http://www.tagesspiegel.de/politik/nach-pegida-rede-in-dresden-verlagsgruppe-kuendigt-vertraege-mit-akif-pirincci/12474010.html", 
                    "http://www.mdr.de/nachrichten/ermittlungen-staatsanwaltschaft-pirincci100_zc-e9a9d57e_zs-6c4417e7.html", 
                    "https://correctiv.org/blog/2015/10/23/rechtsextreme-gewalt-bei-der-pegida-demo-dresden/"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.953297303570078, 
                    52.14003814249063
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "M\u00f6ckern", 
                "date": "18.10.2015", 
                "description": "In M\u00f6ckern haben Unbekannte einen Galgen vor eine Asylunterkunft gestellt.", 
                "source": "S\u00fcddeutsche Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.sueddeutsche.de/politik/sachsen-anhalt-unbekannte-stellen-galgen-bei-fluechtlingsheim-auf-1.2703305?utm_campaign=socialflow&utm_medium=social"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.533890364635445, 
                    51.19249249567005
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Winterberg", 
                "date": "18.10.2015", 
                "description": "Unbekannte haben eine ehemalige Schraubenfabrik, die als Unterbringung f\u00fcr Asylsuchende im Gespr\u00e4ch war, in Brand gesteckt.", 
                "source": "Der Westen", 
                "source_href": [
                    "https://www.derwesten.de/staedte/nachrichten-aus-brilon-marsberg-und-olsberg/brandstiftung-in-winterberg-staatsschutz-ermittelt-id11203832.html"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.860401447610101, 
                    50.58523155548244
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Frauenwald", 
                "date": "18.10.2015", 
                "description": "Unbekannte haben im th\u00fcringischen Frauenwald einen Wohnblock geflutet, in den bald 100 Asylsuchende einziehen sollten. Der Schaden sei am Sonntag entdeckt worden, teilte das Landratsamt mit.", 
                "source": "Zeit online", 
                "source_href": [
                    "http://www.zeit.de/gesellschaft/deutschland/2015-10/fluechtlinge-thueringen-anschlag"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.738320031213343, 
                    52.374512618176745
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hannover", 
                "date": "18.10.2015", 
                "description": "Ein Mann hat sich am Sonntagabend als Polizist ausgegeben und Menschen attackiert. Gegen 22.15 Uhr sprach der Mann meherer Gruppen auf dem Platz in der Oststadt an und leuchtete die Passanten mit einer Taschenlampe an. Unter anderem sprach er zwei junge M\u00e4nner an, einen 18-j\u00e4hrigen Asylsuchenden und dessen Begleitung. Er gab sich als Polizist aus und verlangte die Ausweise. Als einer der beiden den T\u00e4ter nach seinem Dienstausweis fragte, zog dieser eine Dose mit Pfefferspray und spr\u00fchte damit den beiden Opfern ins Gesicht. Zwei 16- und 17-j\u00e4hrige Jugendliche hatten den Vorfall beobachtet und wollten den Angreifer zur Rede stellen. Der Unbekannte griff wieder zum Pfefferspray und fl\u00fcchtete anschlie\u00dfend zu Fu\u00df in Richtung Hauptbahnhof.\u00a0Der 16-J\u00e4hrige und der Fl\u00fcchtling wurden bei der Attacke leicht verletzt.", 
                "source": "Hannoversche Allgemeine Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://m.haz.de/Hannover/Aus-den-Stadtteilen/Oststadt/Falscher-Polizist-verletzt-in-Oststadt-Hannover-Fluechtling-mit-Pfefferspray"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.079060881449237, 
                    51.05826846736117
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Kretzschau", 
                "date": "18.10.2015", 
                "description": "Am Tag der geplanten Ankunft von 37 Asylsuchenden aus Syrien gingen in Kretzschau rund 200 Menschen gegen die neue Unterkunft und die Aufnahme der Gefl\u00fcchteten auf die Stra\u00dfe. Sie folgten dem Aufruf des Kreistags-Abgeordnete der NPD, Steffen Thiel, der bereits seit sechs Wochen Kundgebungen gegen die Unterkunft organisiert.", 
                "source": "Mitteldeutsche Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.mz-web.de/zeitz/aussenstelle-der-zast-in-kretzschau-schwierige-ankunft,20641144,32192718.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.380204904763588, 
                    51.339867279066944
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Leipzig", 
                "date": "18.10.2015", 
                "description": "In Leipzig-Mockau veranstaltete die NPD am Sonntag eine Kundgebung vor einer Asylunterkunft, in die am Abend die ersten Gefl\u00fcchteten einziehen sollten. An der Veranstaltung nahmen etwa 30 Personen teil. Anschlie\u00dfend versuchten einige von ihnen, die Zufahrt zu der Unterkunft zu blockieren, um die Ankunft der Asylsuchenden in Bussen zu behindern. Die Polizei konnte dies jedoch verhindern.", 
                "source": "Leipziger Volkszeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.lvz.de/Leipzig/Polizeiticker/Polizeiticker-Leipzig/Neonazis-blockieren-Fluechtlingsunterkunft-in-Leipzig-Mockau"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.116070376687164, 
                    51.11657209354012
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "D\u00f6beln", 
                "date": "18.10.2015", 
                "description": "Eine geplante Erstaufnahmeeinrichtung f\u00fcr Asylsuchende ruft in D\u00f6beln rechte Proteste hervor. Der NPD-Kreisverband D\u00f6beln veranstaltete am Sonntag eine Kundgebung, zu der mehr als 300 Personen kamen. Der Kreisvorsitzende der Partei, Jens Bauer, hetzte bei einer Rede auf dem Obermarkt gegen Asylsuchende. Bauer forderte unter anderem, um Deutschland einen Zaun zu bauen. Deutschland m\u00fcsse eine Festung werden. Nach der Kundgebung gab es einen Fackelmarsch durch den Ort, an dem sich laut einem Bericht der Leipziger Volkszeitung auch viele D\u00f6belner beteiligten.", 
                "source": "Leipziger Volkszeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.lvz.de/Region/Doebeln/Geplante-Asyl-Unterkunft-spaltet-Doebeln"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.123228516500293, 
                    49.952725059245715
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Traben-Trarbach", 
                "date": "17.10.2015", 
                "description": "Ein Zeuge entdeckte in der Nacht zu Samstag, dass die Gummifu\u00dfmatte vor einem Haus brannte. Er entfernte die Matte, sodass die Flammen nicht auf das Geb\u00e4ude \u00fcbergreifen konnten und l\u00f6schte sie anschlie\u00dfend mithilfe weiterer Zeugen. In dem Geb\u00e4ude befinden sich die R\u00e4ume des \"internationalen Willkommenstreffs\". Au\u00dferdem sind darin sieben Asylsuchende untergebracht.", 
                "source": "Eifel-Journal", 
                "source_href": [
                    "http://www.eifel-journal.de/region-aktuell/1011-traben-trarbach-brandstiftung"
                ], 
                "state": "Rheinland-Pfalz", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.380369890055926, 
                    51.33970834158673
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Leipzig", 
                "date": "17.10.2015", 
                "description": "Die rechte Bewegung \"Offensive f\u00fcr Deutschland\" (OfD) hat am Samstag eine Demonstration in Leipzig-Gr\u00fcnau veranstaltet, an der sich etwa 150 Personen beteiligten. Gegenproteste mit Blockaden verk\u00fcrzten die Demonstrationsroute des rechten Aufmarsches. OfD-Chef Silvio R\u00f6sler, ehemals Anmelder und Organisator der Legida-Demonstrationen, k\u00fcndigte zum Abschluss w\u00f6chentliche Demos in Leipzig an.", 
                "source": "Leipziger Volkszeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.lvz.de/Specials/Themenspecials/Legida-und-Proteste/Legida/Sitzblockade-behindert-OfD-Roesler-Woechentliche-Demos"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.12929356344764, 
                    54.09287143022213
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Rostock", 
                "date": "17.10.2015", 
                "description": "Zum Auftakt des Landtagswahlkampfs veranstaltete die AfD Mecklenburg-Vorpommern in Rostock eine Demonstration unter dem Motto \"Asylchaos stoppen!\", an der sich etwa 1800 Menschen beteiligten. Leif-Erik Holm, einer der beiden AfD-Landessprecher, sagte in seiner Rede unter anderem: \u201eWir wollen unsere Identit\u00e4t behalten. Deutschland soll das Land der Deutschen bleiben\u201c.", 
                "source": "NDR, Nordkurier, endstation-rechts", 
                "source_href": [
                    "http://www.ndr.de/fernsehen/sendungen/panorama3/Offene-Allianz-von-AfD-und-Neonazis,panoramadrei1818.html", 
                    "http://www.nordkurier.de/mecklenburg-vorpommern/1000-afd-anhaenger-demonstrieren-in-rostock-gegen-asylpolitik-1718148010.html", 
                    "http://www.endstation-rechts.de/news/kategorie/afd/artikel/rostock-neonazis-an-ausschreitungen-bei-afd-demo-beteiligt.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.233076098362544, 
                    50.05084548055328
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Schweinfurt ", 
                "date": "17.10.2015", 
                "description": "Die NPD Schweinfurt veranstaltete am Samstag eine Kundgebung \"gegen Asylmissbrauch\", an der sich rund 30 Personen beteiligten", 
                "source": "Bayerischer Rundfunk", 
                "source_href": [
                    "http://www.br.de/nachrichten/unterfranken/inhalt/demo-schweinfurt-npd-asyl-100.html"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.080509379233913, 
                    50.87677432319414
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Gera", 
                "date": "17.10.2015", 
                "description": "Der Geraer Th\u00fcgida-Ableger \u201eWir lieben Gera\u201c hat am Samstagabend laut Polizei etwa 1300 Menschen zu einer Kundgebung vor das Kultur- und Kongresscentrum mobilisiert. Angemeldet wurde die Veranstaltung von Markus Dettler, einem Vertreter der sogenannten ", 
                "source": "Ostth\u00fcringer Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.otz.de/web/zgt/politik/detail/-/specific/Ca-1300-Thuegida-Teilnehmer-demonstrieren-in-Gera-gegen-Merkel-und-Asylpolitik-1625693308"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.306343103034417, 
                    50.53986479660197
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Treuen", 
                "date": "17.10.2015", 
                "description": "Im Treuener Ortsteil Eich sollten unbegleitete, Minderj\u00e4hriger Asylsuchende untergebracht werden. Doch aufgebrachter B\u00fcrger und einige ortsfremde Personen haben das Vorhaben gestoppt. Bei einer Ortschaftsratssitzung hetzten sie gegen Asylsuchende. Mehrere Stadtr\u00e4te wurden laut einem bericht des MDR \"eingesch\u00fcchtert\" und teils \"massiv pers\u00f6nlich bedroht\". Daraufhin zog die Diagonie, die die Unterkunft betreiben sollte, ihr Vorhaben zur\u00fcck.", 
                "source": "MDR, MOPO24", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/sachsen/chemnitz/video303754_zc-9dc9fc0c_zs-3d31288e.html?utm_source=twitterfeed&utm_medium=twitter", 
                    "https://mopo24.de/nachrichten/treuener-stoppen-diakonie-stadtrat-blaest-hilfe-fuer-fluechtlinge-ab-20374"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.43283124126736, 
                    54.78360950356283
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Flensburg", 
                "date": "16.10.2015", 
                "description": "Im Flensburger Stadtteil Fruerlund hat es in der Nacht zu Freitag in einem leerstehenden Hochhaus gebrannt. In der kommenden Woche sollten dort Asylsuchende einziehen. Die Polizei geht von Brandstiftung aus. \u201eAnwohner h\u00f6rten einen lauten Knall und sahen Flammen aus einer Einzimmerwohnung\u201c, sagte ein Polizeisprecher .", 
                "source": "Flensburger Tageblatt", 
                "source_href": [
                    "http://www.shz.de/lokales/flensburger-tageblatt/video-feuer-in-geplanter-fluechtlingsunterkunft-polizei-geht-von-anschlag-aus-id10970041.html"
                ], 
                "state": "Schleswig-Holstein", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.336037804812737, 
                    51.757478949082866
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Cottbus", 
                "date": "16.10.2015", 
                "description": "Erneut demonstrierten am Freitag Neonazis und Anwohner gegen eine Asylunterkunft in Cottbus-Sachsendorf. Neben einer von der NPD angemeldeten Demonstration unter dem Motto\" Cottbus wehrt sich \u2013 Das Boot ist voll \u2013 Asylbetr\u00fcger abschieben\", an der etwa 300 Personen teilnahmen, gab es erneut den Versuch, mit einem nicht-angemeldeten Protestmarsch bis an die Unterkunft vorzudringen. Dazu versammelten sich 600 und 800 Menschen, erheblich mehr als in der vergangenen Woche. Dieses Mal jedoch konnte die Polizei ein Vorr\u00fccken bis zur Unterkunft fr\u00fchzeitig verhindern.", 
                "source": "junge Welt, rbb", 
                "source_href": [
                    "https://www.jungewelt.de/2015/10-19/017.php", 
                    "https://www.rbb-online.de/politik/thema/fluechtlinge/brandenburg/2015/10/Willkommens-Demonstration-Cottbus-Nazifrei-gegen-Fremdenhass-Hoffest.html"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.317598467457293, 
                    50.983782574878866
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Eisenach", 
                "date": "16.10.2015", 
                "description": "Unter dem Motto \"Wir sind das Volk\" versammelte die NPD rund 100 Menschen, um gegen Asylsuchende zu demonstrieren. Die NPD-Politiker Patrick Wieschke und Tobias Kammler bezeichneten Asylsuchende in ihren Reden als \"Invasoren\", raum- und kulturfremde Ausl\u00e4nder\", \"Kriminelle\", Asylbetr\u00fcger\", \"Islamisten\" und Hottentotten\".", 
                "source": "Th\u00fcringer Allgemeine", 
                "source_href": [
                    "http://www.thueringer-allgemeine.de/web/zgt/politik/detail/-/specific/150-Eisenacher-stellen-sich-NPD-Kundgebung-entgegen-128691034"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.787957044241653, 
                    51.1140840210699
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden-Klotzsche", 
                "date": "15.10.2015", 
                "description": "In Dresden-Klotzsche versammelten sich am Abend mehrere hundert \"Nein zum Heim\"-Anh\u00e4nger, um gegen die Unterbringung von Asylsuchenden in Containern auf dem Flughafenparkplatz zu protstieren - eine Variante, f\u00fcr die sich die Stadt entschieden hatte, nachdem die Klotzscher mit ihrem Protest eine Unterbringung im Ortszentrum verhindert hatten. Die AfD bewirbt die Demo und tritt selbst mit Redebeitr\u00e4gen auf.", 
                "source": "eigene Recherche, Mopo24", 
                "source_href": [
                    "https://mopo24.de/nachrichten/dresden-klotzsche-geplantes-asylheim-protest-formiert-sich-18085"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.114306040480264, 
                    50.82229539893014
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Merkers", 
                "date": "14.10.2015", 
                "description": "An einer NPD-Demonstration im Rahmen der \"Aktionswoche gegen die Asylflut\" nahmen in Merkers etwa 70 Personen teil.", 
                "source": "Th\u00fcringische Landeszeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.tlz.de/web/zgt/politik/detail/-/specific/Thema-Zuwanderung-spaltet-die-Menschen-in-Gerstungen-1302572799"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.639591914143677, 
                    52.1316617412851
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Magdeburg", 
                "date": "14.10.2015", 
                "description": "Die AfD veranstaltete am Abend eine \"Demo gegen Politikversagen\" unter dem Motto \"Asyl-Chaos beenden!\", an der sich laut Polizei rund 2000 Menschen beteiligten. Als Redner traten Andr\u00e9 Poggenburg, Landesvorsitzender und Spitzenkandidat der AfD Sachsen-Anhalt, sowie Bj\u00f6rn H\u00f6cke, Landes- und Fraktionsvorsitzender AfD Th\u00fcringen, auf.", 
                "source": "Mitteldeutsche Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.mz-web.de/mitteldeutschland/demonstrationen-in-magdeburg-rund-2-000-menschen-protestieren-gegen-asylpolitik,20641266,32163092.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.066939138297702, 
                    50.967231294086055
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Gerstungen", 
                "date": "14.10.2015", 
                "description": "Die NPD veranstaltete in Gerstungen im Rahmen der \"Protestwoche gegen die Asylflut\" eine Demonstration mit rund 150 Teilnehmenden. Als Redner trat unter anderem der Landesvorsitzende der Partei, Tobias Kammler, auf.", 
                "source": "eigene Recherche, Angaben des Veranstalters auf Facebook", 
                "source_href": [], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.968001332889918, 
                    50.771305919108634
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Einsiedel", 
                "date": "14.10.2015", 
                "description": "In Einsiedel gab es am Mittwochabend erneut Protest gegen eine geplante Asylunterkunft. Laut Polizei nahmen \u00fcber 1000 Personen an dem gegen die Unterkunft gerichteten \"Schweigemarsch\" teil, einige trugen Kerzen. Unter den Protestierenden waren zahlreiche Familien mit Kindern, aber auch Personen, die auf ihrer Kleidung Erkennungszeichen rechter Gruppierungen trugen, zum Beispiel der rechtsradikalen Splitterpartei \"Der Dritte Weg\". Ein Redner sagte, die Demonstrierenden richteten sich \"nicht gegen Schutzbed\u00fcrftige, sondern f\u00fcr eine Politik mit Weitsicht und f\u00fcr das eigene Volk\".", 
                "source": "Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/LOKALES/CHEMNITZ/Einsiedel-Protest-gegen-Fluechtlingsheim-haelt-an-artikel9329391.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.4006425183126225, 
                    51.6250734864121
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Waltrop", 
                "date": "13.10.2015", 
                "description": "In der Nacht zu Dienstag schmierten Unbekannte an vier Asylunterk\u00fcnften in Waltrop Hakenkreuze, SS-Runen und die Parole \"Raus\".", 
                "source": "WDR", 
                "source_href": [
                    "http://www1.wdr.de/themen/politik/fluechtlinge/logbuch-fluchtort-nrw-122.html"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.401312131204478, 
                    51.62449001388855
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Waltrop", 
                "date": "13.10.2015", 
                "description": "In der Nacht zu Dienstag schmierten Unbekannte an vier Asylunterk\u00fcnften in Waltrop Hakenkreuze, SS-Runen und die Parole \"Raus\".", 
                "source": "WDR", 
                "source_href": [
                    "http://www1.wdr.de/themen/politik/fluechtlinge/logbuch-fluchtort-nrw-122.html"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.754692948409462, 
                    50.56537426436277
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Lauter-Bernsbach", 
                "date": "13.10.2015", 
                "description": "Unbekannte haben einen Brandanschlag auf das Geb\u00e4ude des ehamaligen Diska-Martes ver\u00fcbt, das als Asylunterkunft vorgesehen war. Das Feuer erlosch jedoch von selbst.", 
                "source": "ZEIT online", 
                "source_href": [
                    "https://docs.google.com/spreadsheets/d/1yxi3oV96kxag_3GiVnGvndgJ5zTI-lHsaAB-p7U-g3w/htmlview?sle=true#gid=1734573181&vpid=A2%20target=_blank"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.400608021394507, 
                    51.624534089416805
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Waltrop", 
                "date": "13.10.2015", 
                "description": "In der Nacht zu Dienstag schmierten Unbekannte an vier Asylunterk\u00fcnften in Waltrop Hakenkreuze, SS-Runen und die Parole \"Raus\".", 
                "source": "WDR", 
                "source_href": [
                    "http://www1.wdr.de/themen/politik/fluechtlinge/logbuch-fluchtort-nrw-122.html"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.314817664254159, 
                    50.79815926276426
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Barchfeld", 
                "date": "13.10.2015", 
                "description": "Im Rahmen ihrer \"Aktionswoche gegen die Asylflut\" hat die NPD Th\u00fcringen auch in Barchfeld eine Demonstration veranstaltet, an der sich mehrere Dutzend Menschen beteiligten.", 
                "source": "eigene Recherche", 
                "source_href": [
                    "https://www.mut-gegen-rechte-gewalt.de/service/chronik-vorfaelle"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.211934769572583, 
                    48.492554578541736
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Reutlingen", 
                "date": "13.10.2015", 
                "description": "Ralph Sch\u00f6nenborn, B\u00fcrgermeister des Reutlinger Stadtteils Oferdingen, tritt zur\u00fcck. Als Grund nennt Sch\u00f6nenborn Bedrohungen gegen sich und seine Familie. Au\u00dferdem sei angek\u00fcndigt worden, die geplante Sammelunterkunft f\u00fcr 70 Asylsuchende anzuz\u00fcnden.", 
                "source": "Zeit online", 
                "source_href": [
                    "http://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2015-10/fluechtlinge-rechtsextremismus-ausschreitungen/seite-2"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.400962737864319, 
                    51.62400233807293
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Waltrop", 
                "date": "13.10.2015", 
                "description": "In der Nacht zu Dienstag schmierten Unbekannte an vier Asylunterk\u00fcnften in Waltrop Hakenkreuze, SS-Runen und die Parole \"Raus\".", 
                "source": "WDR", 
                "source_href": [
                    "http://www1.wdr.de/themen/politik/fluechtlinge/logbuch-fluchtort-nrw-122.html"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.328279231899852, 
                    50.97986480690793
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Weimar", 
                "date": "12.10.2015", 
                "description": "In Weimar demonstrierte der besonders radikale GIDA-Ableger TH\u00dcGIDA (ehemals S\u00dcGIDA) am Montagabend mit etwa 150 Personen. Anmelder der Demonstration waren ", 
                "source": "MDR", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/nachrichten/weimar-demo100_zc-e9a9d57e_zs-6c4417e7.html"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.134703265075988, 
                    50.495945632903165
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Plauen", 
                "date": "11.10.2015", 
                "description": "Zum vierten Mal rief die Initiative \"Wir sind Deutschland\" zu eine Demo gegen die Asylpolitik der Bundesregierung auf. Dieses Mal folgten laut Polizei etwa 5000 Menschen dem Aufruf.", 
                "source": "Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/NACHRICHTEN/TOP-THEMA/Anti-Asyl-Proteste-werden-lauter-artikel9326018.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.34359060627732, 
                    50.916688046401774
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freiberg", 
                "date": "11.10.2015", 
                "description": "Als am Sonntag Busse mit neuen Asylsuchenden eintreffen, findet sich eine in Teilen \u00e4u\u00dferst aggressive Ansammlung von Menschen zusammen, die die Ankunft der Gefl\u00fcchteten verhindern will.", 
                "source": "eigene Recherche, Video auf Facebook", 
                "source_href": [
                    "https://www.facebook.com/mandy.beer.581/videos/vb.1670508337/10204214757203705/?type=2&theater="
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.389506948601992, 
                    50.81452085005204
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Crimmitschau", 
                "date": "11.10.2015", 
                "description": "Unbekannte haben ein B\u00fcro der st\u00e4dtischen Wohnungsbaugesellschaft CWG angegriffen. An den Schaufensterscheiben finden sich Einschussspuren, die wom\u00f6glich von Stahlkugeln verursacht wurden, die mit Katapulten abgefeuert wurden. An die W\u00e4nde haben die T\u00e4ter \"Volksverr\u00e4ter\" und \"Wir kriegen Euch alle\" geschmiert. Die CWG hat in einigen ihrer Wohnungen auch Asylsuchende untergebracht.\u00a0", 
                "source": "Ostth\u00fcringer Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.otz.de/startseite/detail/-/specific/Crimmitschau-Anschlag-auf-Wohnungsgesellschaft-1870112381"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.870164094124403, 
                    54.09385015778875
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Trassenheide", 
                "date": "11.10.2015", 
                "description": "In Trassenheide auf Usedom haben Unbekannte am Sonntagmorgen zwei Molotov-Cocktails auf eine geplante Asylunterkunft geworfen. Das Geb\u00e4ude stand seit zehn Jahren leer. Nach Worten von Trassenheides B\u00fcrgermeister Horst Freese sollte das B\u00fcrogeb\u00e4ude eines leerstehenden Betriebsgel\u00e4ndes f\u00fcr 15 Asylsuchende hergerichtet werden.", 
                "source": "Ostsee-Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.ostsee-zeitung.de/Mecklenburg/Suedwestmecklenburg/Politik/Braende-in-Fluechtlingsheimen-Anklage-wegen-versuchten-Mordes"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.585670630326087, 
                    52.52104083622755
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Hellersdorf", 
                "date": "11.10.2015", 
                "description": "Ein 21-J\u00e4hriger hat an der Asylunterkunft in der Carola-Neher-Stra\u00dfe Kinder rassistisch beleidigt und mit Steinen beworfen. Anschlie\u00dfend verletzte er einen Wachmann mit einer Flasche.", 
                "source": "Polizei Berlin", 
                "source_href": [
                    "https://www.berlin.de/polizei/polizeimeldungen/pressemitteilung.384508.php"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.687594152995494, 
                    53.39137690336215
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Boizenburg", 
                "date": "11.10.2015", 
                "description": "Am Sonntag brannte eine geplante Asylunterkunft in Boizenburg. Am Montag teilte die Staatsanwaltschaft mit, dass das Feuer gelegt wurde.", 
                "source": "taz, NDR", 
                "source_href": [
                    "http://taz.de/!5240875/", 
                    "https://twitter.com/NDRreporter/status/653562306077532160"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.446200208539073, 
                    48.14594740865944
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Altheim", 
                "date": "11.10.2015", 
                "description": "Unbekannte warfen in der Nacht zu Sonntag einen \"stark Rauch entwickelnden Gegenstand\" durch ein ge\u00f6ffnetes Fenster in die \u00f6rtliche Asylunterkunft. Verletzt wurde dadurch niemand, es entstand jedoch geringer Sachschaden. Die Bewohner konnten noch in der Nacht in ihre Wohnungen zur\u00fcckkehren. Die Kriminalpolizei Ulm hat die Ermittlungen aufgenommen.", 
                "source": "Heidenheimer Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.swp.de/heidenheim/lokales/polizeibericht/Asylunterkunft-Altheim-Unbekannter-wirft-rauchenden-Gegenstand-durchs-Fenster;art1180840,3474324"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.133048967123418, 
                    52.71757202470786
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wriezen", 
                "date": "10.10.2015", 
                "description": "In Wriezen demonstrierten am Samstag mehrere hundert Menschen gegen Asylsuchende und die deutsche Asylpolitik. Unter den Teilnehmenden waren auch mehrere Mitglieder der Partei \"Die Rechte\".", 
                "source": "Tagesspiegel", 
                "source_href": [
                    "http://www.pnn.de/brandenburg-berlin/1014071/"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.969960953748018, 
                    51.48303213765247
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Halle (Saale)", 
                "date": "10.10.2015", 
                "description": "Die Partei \"Die Rechte\" demonstrierte am Samstag in Halle-Neustadt mit rund 100 Personen unter dem Motto \u00bbAlle sagen Nein zum Asylheim\u00ab. Die urspr\u00fcnglich geplante Marschroute konnte nicht angetreten werden, da linkge Gegenproteste dies mit Sitzblockaden verhinderten.", 
                "source": "Mitteldeutsche Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.mz-web.de/halle-saalekreis/demo-in-halle-neustadt-sitzblockade-gegen--die-rechte-,20640778,32132036.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.465416874148696, 
                    53.89108662022393
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wismar", 
                "date": "10.10.2015", 
                "description": "Erneut veranstaltate die rechte Initiative \u201eWismar wehrt sich\u201c eine Demonstration, an der sich etwa 150 Personen beteiligten, darunter einige lokale NPD-Mitglieder.", 
                "source": "Ostsee-Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.ostsee-zeitung.de/Mecklenburg/Wismar/Politik/150-Teilnehmer-bei-Demo-Wismar-wehrt-sich"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.642441863083937, 
                    50.59421290987087
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Schneeberg", 
                "date": "10.10.2015", 
                "description": "Unter dem Motto \"Tradition statt Invasion\" hat der NPD-Abgeordnete Stefan Hartung zu einer Demonstration aufgerufen, an der sich etwa 1000 Menschen beteiligten. In einer Rede rief Hartung zum \"Volksaufstand\" gegen die Regierung und gegen die weitere Aufnahme von Fl\u00fcchtlingen auf. Pegida, AfD und NPD m\u00fcssten sich gegen \"korrupte, antideutsche Marionetten\" in der politischen F\u00fchrung in Bund und Land verb\u00fcnden. Die Demonstrierenden skandierten \"Merkel muss weg\", \"Wir sind das Volk\" und \"Abschieben!\".", 
                "source": "Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/NACHRICHTEN/TOP-THEMA/Anti-Asyl-Proteste-werden-lauter-artikel9326018.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.71315479617245, 
                    53.2831059231406
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Tostedt", 
                "date": "10.10.2015", 
                "description": "In Tostedt haben Unbekannte am Samstag die \u00f6rtliche Asylunterkunft mit seitenverkehrten Hakenkreuzen und rassistischen Parolen beschmiert.", 
                "source": "Hamburger Abendblatt", 
                "source_href": [
                    "http://www.abendblatt.de/hamburg/harburg/article206221453/Hakenkreuz-Schmierereien-alarmieren-Behoerden.html"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.716189579564505, 
                    51.950203475875306
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Guben", 
                "date": "10.10.2015", 
                "description": "In Guben demonstrierten \u00fcber 100 Menschen direkt vor der \u00f6rtlichen Asylunterkunft gegen Fl\u00fcchtlinge. Beworben wurde die Veranstaltung auf einer NPD-nahen Facebook-Seite. Bereits im Fr\u00fchjahr demonstrierten hier 70 Neonazis aus NPD und Freien Kr\u00e4ften gegen die Einrichtung.", 
                "source": "Tagesspiegel", 
                "source_href": [
                    "http://www.pnn.de/brandenburg-berlin/1014071/"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.080409913466983, 
                    50.87656392324834
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Gera", 
                "date": "10.10.2015", 
                "description": "Laut Polizei demonstrierten am Samstag etwa 1500 Menschen \"gegen die Asylpolitik\". Hauptredner der Kundgebung \"Wir lieben Gera\", einem Ableger der Th\u00fcgida-Bewegung, war David K\u00f6ckert, Kreistagsmitglied f\u00fcr die Greizer NPD. Als Redner sprachen au\u00dferdem ", 
                "source": "Ostth\u00fcringer Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.otz.de/web/zgt/leben/detail/-/specific/Asylgegner-gehen-in-Gera-auf-die-Strasse-1088201657"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.754581253959945, 
                    50.86152158233984
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Limbach-Oberfrohna", 
                "date": "10.10.2015", 
                "description": "Mit Russlandfahnen und schwarz-wei\u00df-roter Reichsflagge marschieren etwa 150 Menschen \"gegen die Asylpolitik\", darunter auch Vertreter der Partei \"Die Rechte\". Sie skandieren Parolen wie \"Frei, sozial und national\" sowie \"Wir marschieren - der nationale Widerstand\".", 
                "source": "Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/NACHRICHTEN/TOP-THEMA/Anti-Asyl-Proteste-werden-lauter-artikel9326018.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.898948286507522, 
                    50.79403992300923
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Chemnitz-Markersdorf", 
                "date": "10.10.2015", 
                "description": "In Chemnitz-Markersdorf, wo seit Tagen gegen eine geplante Asylunterkunft demonstriert wird, eskalierte die Situation am Wochenende erneut. Unbekannte warfen Steine auf eine Kirche, in der ein Teil der Asylsuchenden Schutz gefunden hatte. Mehrere Scheiben gingen zu Bruch. Eine Mutter und zwei Kinder wurden durch Glassplitter verletzt.", 
                "source": "Mopo24, BILD", 
                "source_href": [
                    "https://mopo24.de/nachrichten/so-war-die-randale-nacht-in-sachsen-18487", 
                    "http://www.bild.de/regional/chemnitz/fluechtlingskrise/nazi-angriff-auf-kirchen-asyl-42974642.bild.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.079394281513103, 
                    50.87813593969052
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Gera", 
                "date": "10.10.2015", 
                "description": "In der Nacht zu Sonntag stellte der Wachdienst drei M\u00e4nner im Alter von 25 bis 42 Jahren auf dem noch verwaisten Gel\u00e4nde einer geplanten Asylunterkunft. Sie seien betrunken gewesen und h\u00e4tten eine Softair-Pistole und ein Messer bei sich gef\u00fchrt. Bereits in der Nacht zu Samstag hatten sich Unbekannte Zutritt zu dem Geb\u00e4ude verschafft.", 
                "source": "Ostth\u00fcringer Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.otz.de/web/zgt/leben/blaulicht/detail/-/specific/Erneut-Eindringlinge-in-geplanter-Erstaufnahmestelle-in-Ex-Wismut-Krankenhaus-Ge-332962952"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.774676468278201, 
                    50.70959012175762
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Stollberg", 
                "date": "10.10.2015", 
                "description": "Die selbsternannten \"Freien Patrioten\" demonstrierten am Samstag laut Polizei mit etwa 500 Personen gegen eine geplante Asylunterkunft im benachbarten Niederdorf. Die Teilnehmenden skandierten \"Merkel muss weg\" und \"Der Islam geh\u00f6rt nicht ins Erzgebirge.\"", 
                "source": "Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/NACHRICHTEN/TOP-THEMA/Anti-Asyl-Proteste-werden-lauter-artikel9326018.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.988980089557836, 
                    53.50633594735407
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Pasewalk", 
                "date": "10.10.2015", 
                "description": "Am Samstag demonstrierten in Pasewalk etwa 100 Menschen f\u00fcr ein \u201eEnde des Asylbetruges\u201c und einen \u201eStopp der Asylflut\u201c. Sie skandierten au\u00dferdem \u201eMerkel muss weg\u201c und \u201eWir sind das Volk\u201c. Unter den Teilnehmenden war auch der NPD-Landtagsabgeordnete Michael Andrejewski.", 
                "source": "Nordkurier", 
                "source_href": [
                    "http://www.nordkurier.de/pasewalk/friedensfest-kontra-anti-asyl-demo-1118016410.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.727815930039322, 
                    51.00873865837293
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden-S\u00fcdvorstadt", 
                "date": "09.10.2015", 
                "description": "In der Dresdner S\u00fcdvorstadt, wo seit einigen Wochen Asylsuchende notd\u00fcrftig in Zelten untergebracht sind, kam es am Freitag zu einem rassistischen \u00dcbergriff. Nach dem Ende eines Fu\u00dfballspiels flogen aus einer Gruppe von etwa zwanzig Personen, die laut Polizei auf dem Heimweg aus dem Stadtion waren, Pyrotechnik auf das Gel\u00e4nde der sogenannten Zeltstadt. Verletzt wurde dadurch niemand. Die Polizei ermittelt gegen die Angreifer wegen Landfriedensbruchs.", 
                "source": "taz, S\u00e4chsische Zeitung, Lausitzer Rundschau", 
                "source_href": [
                    "http://www.taz.de/!5240722/", 
                    "http://www.sz-online.de/nachrichten/fussballfans-attackieren-fluechtlingszelte-3220673.html", 
                    "http://www.lr-online.de/nachrichten/Tagesthemen-Gewaltexzesse-vor-Fluechtlingsunterkuenften-in-Dresden-und-Chemnitz;art307853,5198724"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.079748489588946, 
                    50.876646888192724
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Gera", 
                "date": "09.10.2015", 
                "description": "In Gera haben sich Unbekannte in der Nacht zu Samstag Zutritt zu einer geplanten Asylunterkunft verschafft. Sie machten sich an den Wasserh\u00e4hnen zu schaffen, als der Wachschutz sie \u00fcberraschte. Die T\u00e4ter konnten unerkannt fliehen.", 
                "source": "Ostth\u00fcringer Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.otz.de/web/zgt/leben/blaulicht/detail/-/specific/Erneut-Eindringlinge-in-geplanter-Erstaufnahmestelle-in-Ex-Wismut-Krankenhaus-Ge-332962952"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.297087984993569, 
                    51.05708206172794
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Nossen", 
                "date": "09.10.2015", 
                "description": "An einer Kundgebung der AfD unter dem Motto \"Asylchaos stoppen\" beteiligten sich mehrere hundert Menschen. Als Rednerin trat unter anderm Frauke Petry auf.", 
                "source": "S\u00e4chische Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.sz-online.de/nachrichten/hunderte-bei-demo-in-nossen-3219244.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.335215493412484, 
                    51.75588665626392
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Cottbus", 
                "date": "09.10.2015", 
                "description": "In Cottbus-Sachsendorf haben am Abend mehrere hundert Menschen gegen Asylsuchende gehetzt. Ohne angemeldete Demonstration versammelte sich eine aggressive Menschenmenge und bewegte sich unter \"Wir sind das Volk\"-Rufen in Richtung einer Asylunterkunft, in der ab dem Nachmittag ein Willkommensfest gefeiert wurde. Die Polizei hatte zun\u00e4chst M\u00fche, die aufgebrachte Unterkunftsgegener, darunter einige gewaltbereite Neonazis, von dem Fest fernzuhalten.\u00a0 \u00a0", 
                "source": "tweet, eigene Recherche", 
                "source_href": [
                    "https://twitter.com/berlindkr/status/652542861670531072"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.768101826137409, 
                    50.991833736674224
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden-Prohlis", 
                "date": "09.10.2015", 
                "description": "Etwa 60 zum Teil betrunkene Menschen str\u00f6mten am Freitagabend vor der Schule in Dresden-Prohlis zusammen. Die aggresive Menge skandierte rassistische Hetz-Parolen, die sich gegen die geplante Unterbringung von Asylsuchenden im Viertel richtete. Als die Polizei anr\u00fcckten, wurden die Beamten mit Flaschen, Steinen und B\u00f6llern beworfen.", 
                "source": "Mopo24", 
                "source_href": [
                    "https://mopo24.de/nachrichten/so-war-die-randale-nacht-in-sachsen-18487"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.218190859128654, 
                    51.48283438668204
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bochum", 
                "date": "08.10.2015", 
                "description": "In Bochum-Langendreer haben Unbekannte auf dem Gel\u00e4nde einer Kirche einen Kunststoffpavillon angez\u00fcndet, in dem zurzeit Kleiderspenden f\u00fcr Asylsuchende gelagert werden.", 
                "source": "Polizei Bochum", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/11530/3142747"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.25964588826636, 
                    53.55687754399425
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Neubrandenburg", 
                "date": "08.10.2015", 
                "description": "Am Donnerstag schlug ein Unbekannter einem Asylsuchenden aus dem Iran ins Gesicht. Der T\u00e4ter, der sich in Begleitung einer weiblichen Person befand, gab laut Polizei an, \"keine Ausl\u00e4nder zu m\u00f6gen\". Der Gesch\u00e4digte wurde leicht im Gesicht verletzt. Der T\u00e4ter konnte nicht gestellt werden.", 
                "source": "Polizei Mecklenburg-Vorpommern", 
                "source_href": [
                    "http://www.svz.de/nachrichten/polizeiticker/neubrandenburg-angriff-auf-asylbewerber-id10913386.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.089479730595444, 
                    54.31578702535634
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Stralsund", 
                "date": "08.10.2015", 
                "description": "In Stralsund haben die sogenannten \"MV.Patrioten\" erneut gegen Asylsuchende demonstriert. Am Donnerstagabend beteiligten sich laut Polizei etwa 600 Menschen an den Protesten, die zwei Wochen zuvor gewaltsam eskaliert waren. Dieses Mal kam es laut Polizei zu keinerlei Vorf\u00e4llen. Unter den Teilnehmenden waren auch NPD-Mitglieder, etwa Andreas Teller, Mitglied des Kreistages Vorpommern-R\u00fcgen, sowie Michael Andrejewski, Mitglied des Landtags.", 
                "source": "Ostsee-Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.ostsee-zeitung.de/Vorpommern/Stralsund/Politik/Asyl-Gegner-ziehen-immer-mehr-Leute-an"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.147607793529279, 
                    53.6758632629608
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Reinberg", 
                "date": "08.10.2015", 
                "description": "Unbekannte warfen in der Nacht zu Donnerstag mit Steinen ein Fenster in einem Haus in Reinberg eingeworfen. In dem Geb\u00e4ude sollten in den kommenden Tagen Asylsuchende untergebracht werden.", 
                "source": "Nordkurier", 
                "source_href": [
                    "http://www.nordkurier.de/neubrandenburg/steinwurf-ruft-staatsschutz-auf-den-plan-0817950110.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.728487587401402, 
                    51.23851650374359
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Grimma", 
                "date": "08.10.2015", 
                "description": "In Grimma kam es am Donnerstagmorgen zu einem Brand in einem B\u00fcrohaus, das k\u00fcnftig als Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende dienen soll. Das Feuer konnte schnell einged\u00e4mmt werden. Nach ersten Ermittlungen schloss die Polizei im Laufe des Tages einen technischen Defekt als Brandursache aus, das Feuer wurde demnach mutwillig gelegt.", 
                "source": "Spiegel online", 
                "source_href": [
                    "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/grimma-feuer-in-geplantem-fluechtlingsheim-wurde-gelegt-a-1056893.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.090815262108201, 
                    54.31658624282316
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Stralsund", 
                "date": "08.10.2015", 
                "description": "In Stralsund hat ein Mann vier asylsuchenden Frauen ins Gesicht geschlagen. Der T\u00e4ter betrat am nachmittag ein Textilgesch\u00e4ft, laut Polizei, um dort zu betteln. Als er die vier Frauen sah, schlug er ihnen ins Gesicht.", 
                "source": "Ostsee-Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.ostsee-zeitung.de/Vorpommern/Stralsund/Politik/Mann-schlaegt-vier-Asylbewerberinnen-ins-Gesicht"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.028964848507018, 
                    50.97752025201416
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Erfurt", 
                "date": "07.10.2015", 
                "description": "Die rechtspopulistische Partei \"Alternative f\u00fcr Deutschland\" (AfD) hat am Mittwochabend erneut in Erfurt unter dem Motto \"Asyl-Krise beenden! Grenzen sichern!\" demonstriert. Die Polizei sprach von 8000 Demonstranten - das w\u00e4ren so viele wie noch nie zuvor bei einer Demo der rechten Partei in der th\u00fcringischen Landeshauptstadt. Vergangene Woche waren noch 5000 Menschen zu der AfD-Kundgebung gekommen. Die Partei ruft seit einem Monat immer f\u00fcr Mittwoch in Erfurt zu Demonstrationen gegen die Asylpolitik der Bundes- und der Landesregierung auf. Begonnen hatte die AfD ihre Kundgebung diesmal vor der Th\u00fcringenhalle, die in den n\u00e4chsten Tagen als Unterkunft f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge dienen soll.\u00a0 Merkel wird zum R\u00fccktritt aufgefordert\u00a0 \"Der Rechtsanspruch auf Asyl kann in seiner jetzigen Form nicht aufrechterhalten werden\", sagte der AfD-Landesvorsitzende von Th\u00fcringen, Bj\u00f6rn H\u00f6cke, in seiner Rede. Die Meinungsfreiheit in Deutschland sei \"existenziell gef\u00e4hrdet\". Demonstrationen seien das erste Mittel, um sie zur\u00fcckzuerobern.Der stellvertretende Bundesvorsitzende und Brandenburger AfD-Fraktionschef Alexander Gauland war als Gastredner in Erfurt. Er forderte in seiner Rede Bundeskanzlerin Angela Merkel auf, sich ein anderes Volk zu suchen.", 
                "source": "Deutsche Welle", 
                "source_href": [
                    "http://www.dw.com/de/8000-menschen-bei-afd-demo-gegen-asylpolitik/a-18767269"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.339477796027932, 
                    50.72148441082394
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Rudolstadt", 
                "date": "07.10.2015", 
                "description": "Ein jugendlicher Asylsuchender aus Syrien hielt sich am Mittwoch mit zwei ebenfalls jugendlichen Begleitern in einem Park in Rudolstadt auf. Laut Polizei betrat \"eine weitere gr\u00f6\u00dfere Gruppe\" den Park und unterhielt sich in H\u00f6rweite der drei Jugendlichen. Aus der hinzugekommenen Gruppe sollen rassistische Bemerkungen gefallen sein. Schlie\u00dflich n\u00e4herten sie zwei Jugendliche dem syrischen Jungen und seinen Begleitern. Sie beschimpften ihn und einer der beiden packte ihn am Kragen. In der Folge kam es laut Polizei \"zu einer Rangelei\", wobei der syrische Jugendliche leicht verletzt wurde.", 
                "source": "Ostth\u00fcringer Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://rudolstadt.otz.de/web/rudolstadt/startseite/detail/-/specific/Syrer-geschlagen-Polizei-ermittelt-nach-fremdenfeindlicher-Attacke-in-Rudolstad-794516963"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.681039161002019, 
                    54.373407990710085
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Sellin", 
                "date": "07.10.2015", 
                "description": "Unbekannte versch\u00fctteten \"eine \u00fcbel riechende Fl\u00fcssigkeit\" im Speisesaal eines derzeit ungenutzten Schullandheimes, das als Gemeinschaftsunterkunft f\u00fcr Asylsuchende genutzt werden soll.", 
                "source": "Landespolizei Mecklenburg-Vorpommern", 
                "source_href": [
                    "http://www.polizei.mvnet.de/cms2/Polizei_prod/Polizei/de/start/index.jsp?&pid=107707"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.968573652935847, 
                    50.77117119593896
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Einsiedel", 
                "date": "07.10.2015", 
                "description": "Etwa 2000 Personen - Anwohner als auch angereiste Anh\u00e4nger von Pegida Chemnitz-Erzgebirge - beteiligten sich am Mittwochabend an einem Fackelmarsch unter dem Motto \"Einsiedel sagt Nein zum Erstaufnahmeheim\". Sogenannte \"Heimgegner\" kontrollieren seit Tagen rund um die Uhr die Zufahrtsstra\u00dfe zum einstigen Pionierlager, das als Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende genutzt werden soll. Auf der Facebook-Seite der \"Heimgegner\" wurde ein Auszug aus einer Rede Adolf Hitlers aus dem Jahr 1940 zur Entstehung der nationalsozialistischen Bewegung diskutiert.", 
                "source": "Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/LOKALES/CHEMNITZ/Proteste-der-Asylheim-Gegner-beunruhigen-andere-Einsiedler-artikel9323118.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.766783188683691, 
                    50.99334944304299
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden-Prohlis", 
                "date": "07.10.2015", 
                "description": "Unbekannte warfen am Mittwoch zwischen 1:30 und 2:00 Uhr vier Molotowcocktails auf ein Teilgeb\u00e4ude einer Schule in der Boxberger Stra\u00dfe 1 in Dresden-Prohlis. Betroffen war der Bereich, der zuk\u00fcnftig als Unterkunft f\u00fcr 150 Asylsuchende genutzt werden soll. Bereits in den Tagen zuvor herrschte um die geplante Unterkunft eine aggressive Stimmung.", 
                "source": "S\u00e4chsische Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.sz-online.de/nachrichten/streit-um-prohliser-schule-eskaliert-3217244.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.579494064893796, 
                    52.45721289323707
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-K\u00f6penick", 
                "date": "07.10.2015", 
                "description": "Zum wiederholten Mal fand eine rassistisch motivierte Mahnwache in N\u00e4he der Container-Unterkunft f\u00fcr Gefl\u00fcchtete im Salvador-Allende-Viertel statt.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-register.de/vorfall/treptow-k%C3%B6penick/rassistische-mahnwache/3116"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.22134180944994, 
                    51.39715832754104
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Schkeuditz", 
                "date": "06.10.2015", 
                "description": "Unbekannte werfen an der Erstaufnahmeeinrichtung zwei Fensterscheiben ein. Es wird von einem politischem Tatmotiv ausgegangen.", 
                "source": "Zeit online", 
                "source_href": [
                    "https://docs.google.com/spreadsheets/d/1yxi3oV96kxag_3GiVnGvndgJ5zTI-lHsaAB-p7U-g3w/htmlview?sle=true#gid=1734573181&vpid=A2%20target=_blank"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.603847177382951, 
                    47.58305832176522
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Weil am Rhein (Otterbach)", 
                "date": "06.10.2015", 
                "description": "Im Ortsteil Otterbach in Weil am Rhein kam es am Dienstagabend unter dem Balkon einer Asylunterkunft zu einem offenen Feuer. Laut Polizei \"gibt es Anhaltspunkte, die auf eine Brandstiftung hindeuten.\"", 
                "source": "Radio Dreyeckland", 
                "source_href": [
                    "https://rdl.de/beitrag/brandstiftung-fl-chtlingsunterkunft-weil-ohne-verletzte"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.767562986690317, 
                    50.99354623184497
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden-Prohlis", 
                "date": "05.10.2015", 
                "description": "In Dresden-Prohlis versammelten sich am Abend etwa 50 Gegner einer geplanten Asylunterkunft, die in den kommenden Tagen \u00fcbergangsweise in der Turnhalle einer Schule entstehen soll. Neben Eltern der Schulkinder versammelten sich weitere \"besorgte B\u00fcrger\", von denen einige offensichtlich angetrunken p\u00f6belten. Unter anderem fielen die Worte \"Hier wird es Krieg geben\". Als in der N\u00e4he eine Garage in Brand ger\u00e4t und eine Rauchwolke zu sehen ist, eilen einige der Unterkunftsgegner johlend zum Ort des Geschehens - offenbar in dem Glauben, die Turnhalle brenne.", 
                "source": "Radio Dresden (I), Radio Dresden (II)", 
                "source_href": [
                    "https://twitter.com/RadioDresden/status/651092984084189185", 
                    "http://www.radiodresden.de/nachrichten/lokalnachrichten/elternprotest-gegen-fluechtlingsunterbringung-an-schule-1169250/"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.867051765181374, 
                    51.36742398429968
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Sondershausen", 
                "date": "05.10.2015", 
                "description": "Dem Demonstrationsaufruf des Kreisvorsitzenden der NPD im Kyffh\u00e4userkreis, Patrick Weber, folgten am Montagabend einige hundert Menschen. Die Kundgebung richtete sich \"gegen die \u00dcberfremdung unserer Heimat\".", 
                "source": "eigene Recherche", 
                "source_href": [
                    "https://www.mut-gegen-rechte-gewalt.de/service/chronik-vorfaelle"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.093545422682972, 
                    51.42639926020636
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bischhagen", 
                "date": "05.10.2015", 
                "description": "In Bischhagen brannte in der Nacht vom 3. auf den 4. Oktober ein Fachwerkhaus, das am n\u00e4chsten Tag von Asylsuchenden bezogen werden sollte. Zehn Tage sp\u00e4ter teilte die Polizei mit, dass das Feuer gelegt worden sei.", 
                "source": "G\u00f6ttinger Tageblatt", 
                "source_href": [
                    "http://www.goettinger-tageblatt.de/Nachrichten/Goettingen/Themen/Fluechtlinge-in-der-Region-Goettingen/Polizei-Feuer-in-Bischhaeger-Fachwerkhaus-wurde-gelegt"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.967165085171155, 
                    50.77215175972561
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Einsiedel", 
                "date": "05.10.2015", 
                "description": "Etwa 500 Menschen haben sich am Montag an der Zufahrtsstra\u00dfe zum ehemaligen Pionierlager in Einsiedel versammelt. Ausl\u00f6ser waren Ger\u00fcchte, die von den Initiativen \"Einsiedel sagt Nein zum Heim\" und \"Pegida Chemnitz-Erzgebirge\" verbreitet worden waren, wonach am Montag die ersten Fl\u00fcchtlinge in Einsiedel ankommen sollten. Zwischenzeitlich wurde eine Blockade errichtet, um die Zufahrt zu der geplanten Unterkunft zu verhinden. Unter die Anwohner mischte sich auch Peggy Thalmann von PEGIDA. Am Rande machten Ger\u00fcchte von einer selbsternannten \"B\u00fcrgerwehr\" die Runde.", 
                "source": "Freie Presse, eigene Recherche", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/LOKALES/CHEMNITZ/500-Menschen-versammeln-sich-an-geplanter-Asylunterkunft-in-Einsiedel-artikel9320613.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.933047757629932, 
                    49.795825504463814
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "H\u00f6chberg (W\u00fcrzburg)", 
                "date": "04.10.2015", 
                "description": "In H\u00f6chberg im Landkreis W\u00fcrzburg haben Unbekannte am Wochenende Hakenkreuze und SS-Runen auf die Fassade einer geplanten Asylunterkunft gespr\u00fcht.", 
                "source": "Polizeipr\u00e4sidium Unterfranken", 
                "source_href": [
                    "http://www.wuerzburgerleben.de/2015/10/06/hakenkreuze-an-mainlandhalle/"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.079869655036122, 
                    51.05720024930784
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Kretzschau", 
                "date": "04.10.2015", 
                "description": "In Kretzschau demonstrierten am Sonntag etwa 200 Personen gegen die geplante Unterbringung von 200 Asylsuchenden. Der rechten Kundgebung stellten sich etwa 110 Menschen unter dem Motto \"Fremde brauchen Freunde\" entgegen.", 
                "source": "Mitteldeutsche Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.mz-web.de/zeitz/initiative--fremde-brauchen-freunde---rund-110-teilnehmer-demonstrieren-in-kretzschau,20641144,32080088.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.135121183401568, 
                    50.495749221397276
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Plauen", 
                "date": "04.10.2015", 
                "description": "In Plauen nahmen etwa 5000 Menschen an einer Demonstration der Gruppierung \"Wir sind Deutschland\" teil. Mehrere Redner, darunter ein ehemaliger Chef der Bundespolizei Klingenthal, forderten ein versch\u00e4rftes Asylgesetz.", 
                "source": "mdr", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/sachsen/demonstrationen-plauen-sebnitz100.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.78658073224988, 
                    50.97775669432349
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Friemar", 
                "date": "04.10.2015", 
                "description": "In Friemar im Landkreis Gotha brannten in der Nacht zu Sonntag vier mobile Toiletten an der Au\u00dfenfassade einer Turnhalle, in der zurzeit 11 Asylsuchende untergebracht sind. Die Toiletten brannten vollst\u00e4ndig ab, das Feuer griff auch auf die Fassade der Turnhalle \u00fcber. Die Polizei geht von Brandstiftung aus. Th\u00fcringens Ministerpr\u00e4sident Bodo Ramelow sprach auf Twitter von einem Anschlag und verurteilte die Tat scharf: \"Das ist ein feiger Mordanschlag und ein Terroranschlag auf unsere Gesellschaft!\"", 
                "source": "mdr", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/thueringen/mitte-west-thueringen/brand-in-fluechtlingsunterkunft-gelegt100.html"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.925218053748317, 
                    50.83204291554192
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Chemnitz", 
                "date": "04.10.2015", 
                "description": "Im Chemnitzer Stadtteil Einsiedel haben sich am Samstagabend laut Polizei rund 1000 Menschen zu einem \u00bbSchweigemarsch\u00ab versammelt. Sie wandten sich gegen eine geplante Fl\u00fcchtlingsnotunterkunft in einem ehemaligen DDR-Pionierlager.", 
                "source": "neues deutschland", 
                "source_href": [
                    "http://www.neues-deutschland.de/artikel/986652.tausende-bei-rassistischen-demonstrationen-in-sachsen.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    6.454202285555508, 
                    51.661083155445596
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Xanten", 
                "date": "04.10.2015", 
                "description": "In einer geplanten Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende in Xanten brach in der Nacht zum Sonntag ein Feuer aus. Nach ersten Ermittlungen sollen Spuren eines Brandbeschleunigers im Erdgeschoss des Geb\u00e4udes entdeckt worden sein. In der fr\u00fcheren F\u00f6rderschule sei eine zerbrochene Glasflasche gefunden worden, sagte Xantens B\u00fcrgermeister Thomas G\u00f6rtz. Au\u00dferdem habe es nach Benzin gerochen, weshalb von einem Brandanschlag auszugehen sei.", 
                "source": "Der Stern", 
                "source_href": [
                    "http://www.stern.de/panorama/feuer-in-geplanter-asylunterkunft-in-xanten---benzingeruch-6483466.html"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.272629663559776, 
                    50.97006597311532
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Sebnitz", 
                "date": "04.10.2015", 
                "description": "In Sebnitz an der Grenze zu Tschechien folgten am Sonntag sch\u00e4tzungsweise 2500 bis 3000 Menschen dem Aufruf des Pegida-Mitglieds Tatjana Festerling, eine \"Menschenkette gegen Fl\u00fcchtlinge\" entlang der Grenze zu bilden. Wenngleich diese Menschenkette de facto nicht stattfand, war der thematisch Fokus der Veranstaltung eindeutig gegen Asylsuchende gewandt. Festerling sprach von einer \"Umvolkung in eine europ\u00e4isch-afrikanische Mischbev\u00f6lkerung\" und vom \"Rassismus gegen das eigene Volk\". Wie schon am vergangenen Montag gab es erneut Versuche, Journalisten einzusch\u00fcchtern.", 
                "source": "mdr", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/sachsen/demonstrationen-plauen-sebnitz100.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.817423262256598, 
                    51.66093871329038
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hamm", 
                "date": "03.10.2015", 
                "description": "Die Partei \"Die Rechte\" veranstaltete am Samstag in Hamm eine Demonstration \"gegen Masseneinwanderung und Asylmissbrauch!\", an der sich laut Polizei etwa 300 Personen beteiligten.", 
                "source": "Polizei Hamm", 
                "source_href": [
                    "http://www.wa.de/polizei-meldungen/hamm/pol-ham-mehrere-demonstrationen-am-feiertag-in-hamm-zr-5594120.html"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.5392236048562, 
                    50.67718193776741
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Kr\u00f6lpa", 
                "date": "03.10.2015", 
                "description": "In der Nacht zum Samstag kurz nach Mitternacht sprach ein 19-j\u00e4hriger Asylsuchender aus Afghanistan einen 28-J\u00e4hrigen an und bat um eine Mitfahrgelegeneheit. Stattdessen rief der 28-J\u00e4hrige per Telefon drei Bekannte hinzu. Als diese eintrafen, gingen sie den Asylsuchenden an, woraufhin dieser die Flucht ergirff. Die Angreifer warfen ihm eine Bierflasche hinterher, die jedoch ihr Ziel verfehlte. Der 19-J\u00e4hrige versteckte sich dann auf einem Grundst\u00fcck, dessen Besitzer die Polizei alamierte. \u201eEs konnten im weiteren Verlauf vier Personen er\u00admittelt und\u2009Spuren des Angriffes gesichert werden\u201c, so die Polizei, die hinter der Tat ein rassistisches Motiv vermutet. Der 19-J\u00e4hrige blieb letztlich unverletzt. Die\u2009Kripo ermittele nun wegen des Verdachts der ver\u00adsuchten gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung.", 
                "source": "Ostth\u00fcringer Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.otz.de/startseite/detail/-/specific/Streit-in-Kroelpa-artet-aus-und-beschaeftigt-nun-die-Kripo-110891145"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.672624054878095, 
                    51.298868351170384
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Altena", 
                "date": "03.10.2015", 
                "description": "In Altena hat es vermutlich einen rassistich motivierten Brandanschlag auf ein Wohnhaus f\u00fcr Asylsuchende gegeben. Nur einen Tag, nachdem sieben Fl\u00fcchtlinge aus Syrien in ein zuvor leer stehendes Wohnhaus gezogen waren, legten bislang noch unbekannte T\u00e4ter Feuer unterm Dach. Der oder die unbekannten T\u00e4ter verteilten an zwei Stellen des Dachstuhls Brandbeschleuniger. Besuchern fiel der Qualmgeruch auf, als sie die gerade eingetroffenen Fl\u00fcchtlinge begr\u00fc\u00dfen wollten.", 
                "source": "WDR", 
                "source_href": [
                    "http://www1.wdr.de/studio/siegen/themadestages/brand-altena-fluechtlinge-100.html"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.35965846242942, 
                    52.53320998574855
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Mitte", 
                "date": "03.10.2015", 
                "description": "In Berlin-Mitte demonstrierten Anh\u00e4nger verschiedener rechter bis rechtsradikaler Gruppierungen - darunter rechte Hooligans, Anh\u00e4nger der Identit\u00e4ren Bewegung sowie AfD-, \"Pro Deutschland\"- und NPD-Mitglieder - unter dem Motto \"Wir f\u00fcr Deutschland\". Auf der Abschlusskundgebung lobte der Landeschef der Berlin NPD, Sebastian Schmidtke, wiederholt den ungarischen Ministerpr\u00e4sidenten Victor Orban f\u00fcr dessen Abschottungspolitik gegen Fl\u00fcchtlinge.", 
                "source": "neues deutschland", 
                "source_href": [
                    "http://www.neues-deutschland.de/artikel/986643.rechte-umtriebe-am-oktober.html"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.984047315645602, 
                    51.1523366199396
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "G\u00f6rlitz", 
                "date": "03.10.2015", 
                "description": "In G\u00f6rlitz gab es am Samstag eine Demonstration unter dem Motto \"G\u00f6rlitz wehrt sich\", an der sch\u00e4tzungsweise 1000 Menschen teilnahmen. Die Begr\u00fcnder der Gruppierung verstehen sich nach eigenen Angaben als \"Asyl- und Islamkritiker\". Zur Gegendemo unter dem Motto \"G\u00f6rlitz weltoffen\" versammelten sich demnach rund 500 Teilnehmer.", 
                "source": "neues deutschland, Angaben des Veranstalters auf Facebook", 
                "source_href": [
                    "http://www.neues-deutschland.de/artikel/986652.tausende-bei-rassistischen-demonstrationen-in-sachsen.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.968673525385395, 
                    50.77138852050767
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Einsiedel", 
                "date": "03.10.2015", 
                "description": "Erneut folgten etwa 1000 Menschen dem Aufruf\u00a0der Gruppe \"Einsiedel sagt Nein zum Heim\" zu einem \"Schweigemarsch\" gegen die geplante Asylunterkunft. Einige Teilnehmende trugen Kerzen und Fackeln durch den Ort. Die Zufahrt zur geplanten Notunterkunft wird seit Tagen von Anwohnern \"bewacht\" und blockiert, um die bald erwartete Ankunft von Fl\u00fcchtlingen zu verhindern.", 
                "source": "MDR", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/sachsen/schweigemarsch-einsiedel102_zc-f1f179a7_zs-9f2fcd56.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.32010542557859, 
                    50.798868494946404
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Gro\u00dfhartmannsdorf", 
                "date": "03.10.2015", 
                "description": "Wie erst jetzt bekannt wurde, gab es in der Nacht zum 3. Oktober einen Brandanschlag auf die Kinder- und Jugendfreizeitst\u00e4tte Teichm\u00fchlein in Gro\u00dfhartmannsdorf. Unbekannte zerst\u00f6rten zwei Scheiben und warfen vermutlich mit Brandbeschleuniger getr\u00e4nkte und entz\u00fcndete Holzlatten in das Objekt. Dies sagte ein Vertreter des Betreibervereins gegen\u00fcber der ", 
                "source": "Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/LOKALES/MITTELSACHSEN/FREIBERG/Grosshartmannsdorf-Brandanschlag-auf-Teichmuehle-artikel9321541.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.134027947762453, 
                    50.49442200027166
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Plauen", 
                "date": "02.10.2015", 
                "description": "An einer Demonstration der rechtsradikalen Splitterpartei \"Der dritte Weg\" in der Plauener Innenstadt nahmen am Freitagabend etwa 100 Personen teil. Sprecher der Partei kritisierten in ihren Reden angeblichen Asylmissbrauch. Ein Gegenb\u00fcnsnis brachte etwa 60 Demonstrierende auf die Stra\u00dfe.", 
                "source": "Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/LOKALES/VOGTLAND/PLAUEN/Demos-in-Plauen-verlaufen-friedlich-artikel9319049.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.189147268720422, 
                    48.89546311182078
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Ludwigsburg", 
                "date": "02.10.2015", 
                "description": "Unbekannte haben in der Nacht zum Freitag vor allem im n\u00f6rdlichen Teil des Landkreises Ludwigsburg 29 Ortsschilder mit den Ortsnamen auf Arabisch \u00fcberklebt. Unter den arabischen Buchstaben der Aufkleber stand klein der Name auf deutsch \u2013 mit dem Zusatz \u201eEhemals\u201c. Daneben: \u201eRefugees welcome\u201c, \u00fcbersetzt: \"Fl\u00fcchtlinge willkommen\". Die Polizei will sich auf den Hintergrund der Tat nicht festlegen, obwohl rassistische Gruppierungen wie die Identit\u00e4re Bewegung Schwaben oder die Initiative \u201eRems-Murr wehrt sich\u201c Meldungen \u00fcber den Vorfall verbreiteten und als Zeichen gegen Asylsuchende aus arabischen L\u00e4ndern begr\u00fc\u00dften. Die Identit\u00e4re Bewegung hat sich 2013 mit einem Video im Internet dazu bekannt, Ortsschilder in Hannover mit \"Istanbul\"-Schriftz\u00fcgen \u00fcberklebt zu haben, um damit ihrer Angst vor angeblicher \u00dcberfremdung Ausdruck zu verleihen.", 
                "source": "Stuttgarter Nachrichten", 
                "source_href": [
                    "http://www.stuttgarter-nachrichten.de/inhalt.kreis-ludwigsburg-ortsschilder-auf-arabisch-ueberklebt-polizei-ermittelt.e332bd5a-527c-41dc-a132-fbf6f48d5360.html"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.531247225990512, 
                    52.55518059478683
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Marzahn", 
                "date": "02.10.2015", 
                "description": "Unbekannte haben in der Nacht zu Samstag einen Sprengstoffanschlag auf das Foyer eines Hotels ver\u00fcbt, in dem seit Kurzem auch Asylsuchende leben. Der Hoteleingang, der \u00fcberwiegend aus Glas besteht, sowie ein vor dem Hotel geparktes Auto wurden stark besch\u00e4digt. Verletzt wurde niemand. Die Polizei schlie\u00dft ein rassistisches Tatmotiv bislang aus, \"wahrscheinlicher\" sei ein \"gesch\u00e4ftlicher Hintergrund\".", 
                "source": "Tagesspiegel", 
                "source_href": [
                    "http://www.tagesspiegel.de/berlin/polizei-justiz/explosion-in-berliner-hotel-mit-fluechtlingen-polizei-geht-nicht-von-fremdenfeindlichem-motiv-aus/12403544.html"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.34072569535578, 
                    50.721397562187306
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Rudolstadt", 
                "date": "02.10.2015", 
                "description": "NPD-Kreisr\u00e4tin Mandy Meinhardt veranstaltete am Freitag eine rassistische Kundgebung in N\u00e4he der Gemeinschaftsunterkunft f\u00fcr Asylsuchende.", 
                "source": "Ostth\u00fcringer Zeitung (I), Ostth\u00fcringer Zeitung (II)", 
                "source_href": [
                    "http://www.otz.de/web/zgt/politik/detail/-/specific/NPD-Demo-mit-400-Teilnehmern-in-Rudolstadt-weitgehend-friedlich-1884343785", 
                    "http://saalfeld.otz.de/web/lokal/politik/detail/-/specific/In-Rudolstadt-formiert-sich-Protest-gegen-NPD-Demo-1477632069"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.321162364755638, 
                    50.79877374187576
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Gro\u00dfhartmannsdorf", 
                "date": "02.10.2015", 
                "description": "Unbekannte haben einen Brandanschlag auf eine ehemalie Jugendherberge ver\u00fcbt, welche als Unterkunft f\u00fcr minderj\u00e4hrige Gefl\u00fcchtete genutzt werden soll. Die T\u00e4ter warfen mit brennbarer Fl\u00fcssigkeit getr\u00e4nkte und entz\u00fcndete Holzlatten duch ein Fenster des Geb\u00e4udes.", 
                "source": "Zeit online", 
                "source_href": [
                    "https://docs.google.com/spreadsheets/d/1yxi3oV96kxag_3GiVnGvndgJ5zTI-lHsaAB-p7U-g3w/htmlview?sle=true#gid=1734573181&vpid=A2%20target=_blank"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.810341761384699, 
                    51.15142272425983
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Naumburg", 
                "date": "02.10.2015", 
                "description": "Die sogenannte \"", 
                "source": "Angaben des Veranstalters auf Facebook, eigene Recherche", 
                "source_href": [], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.79887173097353, 
                    51.045799891089736
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Rochlitz", 
                "date": "02.10.2015", 
                "description": "Unbekannte warfen einen Stein in Pflastersteingr\u00f6\u00dfe gegen eine Unterkunft. An einem Fenster im ersten Stock zersplitterte die \u00e4u\u00dfere Scheibe vollst\u00e4ndig.", 
                "source": "Zeit online", 
                "source_href": [
                    "http://Unbekannte T\u00e4ter werfen einen Stein in Pflastersteingr\u00f6\u00dfe gegen eine Unterkunft. An einem Fenster im ersten Stock zersplittert die \u00e4u\u00dfere Scheibe vollst\u00e4ndig."
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.686623317130469, 
                    51.075878802118346
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden-\u00dcbigau", 
                "date": "02.10.2015", 
                "description": "Wie schon am Mittwoch versperrten Anwohner weiterhin mit ihren Fahrzeugen die Zufahrt zum Gel\u00e4nde einer Schule in Dresden-\u00dcbigau, die zu einer Notunterkunft f\u00fcr Asylsuchende umfunktioniert werden soll. Am Donnerstag mischte sich auch PEGIDA-Frontfrau Tatjana Festerlin unter die Demonstrierenden.", 
                "source": "Mopo24", 
                "source_href": [
                    "https://mopo24.de/nachrichten/dresden-asylheime-blockierer-hilbert-fragen-festerling-16543"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.334026599121257, 
                    52.979557990791214
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Zehdenick", 
                "date": "01.10.2015", 
                "description": "Am Donnerstagabend folgten etwa 200 Personen, darunter Neonazis, dem Demonstrationsaufruf der Initiative \u201eNein zum Heim Zehdenick\u201c. Es war der dritte Abendspaziergang in der Stadt und der erste seit April dieses Jahres. Wie auch in der Partnerstadt der Abendspazierg\u00e4nge, Oranienburg (Oberhavel), stellte die NPD die Struktur, verzichtete aber auf Fahnen und Flaggen zu Gunsten eines b\u00fcrgerlichen Auftretens. Ein Banner, welches in Zehdenick zu sehen war, fand sich auch am darauf folgenden Tag auf einer NPD-Demo in F\u00fcrstenberg/Havel wieder.", 
                "source": "Blick nach rechts", 
                "source_href": [
                    "http://www.bnr.de/artikel/aktuelle-meldungen/kundgebungsmarathon-der-m-rkischen-npd"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.688300616331567, 
                    51.07483911747974
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden-\u00dcbigau", 
                "date": "01.10.2015", 
                "description": "In Dresden-\u00dcbigau protestieren etwa 60 Anwohner gegen eine geplante Asylunterkunft. Einige blockieren seit Mittwochabend die Zufahrt zum Gel\u00e4nde, sodass die mit der Einrichtung der Unterkunft beauftragten Feuerwehrleute und THW-Mitarbeiter nicht durchkommen.", 
                "source": "Mopo24", 
                "source_href": [
                    "https://mopo24.de/nachrichten/dresden-asylheime-blockierer-hilbert-fragen-festerling-16543"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.245276930541259, 
                    51.18780178197777
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "K\u00f6lleda", 
                "date": "01.10.2015", 
                "description": "Franz Kotzott, NPD-Kandidat im ", 
                "source": "eigene Recherche, Angaben des Veranstalters auf Facebook", 
                "source_href": [], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.578670931989002, 
                    52.456877652486305
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-K\u00f6penick", 
                "date": "29.09.2015", 
                "description": "Zum wiederholten Mal fand eine rassistisch motivierte Mahnwache in N\u00e4he der Container-Unterkunft f\u00fcr Gefl\u00fcchtete im Salvador-Allende-Viertel statt.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-register.de/vorfall/treptow-k%C3%B6penick/rassistische-mahnwache/3115"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.470002963909723, 
                    47.725929679858965
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Oberteuringen", 
                "date": "29.09.2015", 
                "description": "In einem Geb\u00e4ude in Oberteuringen-Neuhaus, das derzeit f\u00fcr die Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen umgebaut wird, hat es am fr\u00fchen Dienstagmorgen gebrannt. Nach ersten Erkenntnissen der Brandsachverst\u00e4ndigen des Landeskriminalamts Baden-W\u00fcrttemberg schlie\u00dfen die Ermittler eine technische Ursache aus.", 
                "source": "Schw\u00e4bische Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.schwaebische.de/region_artikel,-Flammen-in-Fluechtlingsunterkunft-_arid,10313640_toid,310.html"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.640390159361024, 
                    51.21802664808846
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "L\u00fcdenscheid", 
                "date": "29.09.2015", 
                "description": "In einem Lagerraum f\u00fcr Hygieneartikel in der Asylunterkunft in der Hermann-Gmeiner-Schule ist am Dienstag gegen 0.10 Uhr ein Brand ausgebrochen. F\u00fcnf Bewohner mussten mit Verdacht auf Rauchgasvergiftung ins Krankenhaus gebracht werden.", 
                "source": "come-on.de, Kreispolizeibeh\u00f6rde M\u00e4rkischer Kreis", 
                "source_href": [
                    "http://www.come-on.de/luedenscheid/brand-fluechtlingsheim-luedenscheid-5573467.html", 
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/65850/3137763"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.737948850440963, 
                    51.04988154252312
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "28.09.2015", 
                "description": "F\u00fcnf bis sechs M\u00e4nner p\u00f6belten am Montagabend zun\u00e4chst zwei Asylsuchende aus Marokko beziehungsweise Tunesien an. Dann attackierten sie ihre beiden Opfer mit Glasflaschen, wodurch diese unter anderem Kopfverletzungen erlitten und im Krankenhaus behandelt werden mussten. Die T\u00e4ter fl\u00fcchteten, die Polizei ermittelt gegen sie wegen gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung.", 
                "source": "S\u00e4chsische Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.sz-online.de/nachrichten/erneut-angriffe-auf-asylbewerber-3211210.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.767205065888596, 
                    50.99357059554681
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden-Prohlis", 
                "date": "28.09.2015", 
                "description": "In Dresden-Prohlis kommt es zu Protesten gegen eine Asylunterkunft, seit die Stadt am Mittwoch bekannt gab, dass in der Sporthalle einer Schule im Stadtteil eine von vier geplanten Unterk\u00fcnften eingerichtet werden soll. Auch f\u00fcr Prohlis gibt es eine \"Nein zum Heim\"-Seite auf Facebook. Vor Ort protestieren etwa 50 Personen, die laut Medienberichten vor allem aus der Nachbarschaft kommen. Allerdings trat auch Pegida-Frontfrau Tatjana Festerling auf. Drei Journalisten wurden von einem Teil der aufgebrachten Menge bedr\u00e4ngt und verbal angegriffen. Die Polizei griff nur gem\u00e4chlich ein - und entfernte die Journalisten.", 
                "source": "Dresdner Neueste Nachrichten", 
                "source_href": [
                    "http://www.dnn.de/Dresden/Polizeiticker/Polizeiticker-Dresden/Protest-gegen-Fluechtlingsunterkunft-in-Dresden-Uebigau"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.945488011011548, 
                    50.835650457892804
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Arnstadt", 
                "date": "28.09.2015", 
                "description": "In der Nacht von Sonntag auf Montag schlichen sich Unbekannte in das Obergeschoss einer leerstehenden Villa, welche als Asylunterkunft hergerichtet wurde. Sie \u00f6ffneten die Wasserh\u00e4hne, manipulierten die Leitungen und setzten so das gesamte Geb\u00e4ude unter Wasser. Dadurch wurden W\u00e4nde, Matratzen, W\u00e4sche, M\u00f6bel und Ger\u00e4te feucht und die Elektrik komplett zerst\u00f6rt.", 
                "source": "Mobit e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.mobit.org/Chronik/Mobit%20Chronik%2007_10_2015"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.737995265051769, 
                    51.04876312342881
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "28.09.2015", 
                "description": "Ein 27-j\u00e4hriger Asylsuchender aus Marokko war mit einem Fahrrad auf der Hauptstra\u00dfe unterwegs. In der N\u00e4he des Albertplatzes traf er auf den sp\u00e4teren T\u00e4ter, der in Begleitung einer Frau war. Das P\u00e4rchen verwickelte das Opfer in ein kurzes Gespr\u00e4ch, bevor der Mann unvermittelt spr\u00fchte, teilte die Polizei mit. Wegen starker Reizungen im Gesicht wurde der 27-J\u00e4hrige in ein Krankenhaus gebracht. Wohin die T\u00e4ter fl\u00fcchteten, ist nicht bekannt. Die Polizei ermittelt wegen gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung.", 
                "source": "S\u00e4chsische Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.sz-online.de/nachrichten/erneut-angriffe-auf-asylbewerber-3211210.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.80681563383005, 
                    53.074869784076036
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bremen", 
                "date": "26.09.2015", 
                "description": "Im Bremer Stadtteil Blumenthal haben Unbekannte versucht, ein Zelt anzuz\u00fcnden, das als Notunterkunft f\u00fcr Asylsuchende gedacht ist. Laut Polizei setzten der oder die T\u00e4ter Brandbeschleuniger ein. Der Staatsschutz ermittelt.", 
                "source": "Mittelbayerische Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.mittelbayerische.de/politik-nachrichten/brandanschlag-auf-fluechtlingszelt-21771-art1287323.html"
                ], 
                "state": "Bremen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.085419569789586, 
                    53.06082573582953
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Pinnow", 
                "date": "26.09.2015", 
                "description": "Ein Unbekannter warf am Samstag zwei Scheiben einer Asylunterkunft in Pinnow ein. Personen wurden nicht verletzt. Der alarmierter Wachschutz konnte den fl\u00fcchtigen T\u00e4ter in der Dunkelheit nicht erkennen.", 
                "source": "svz.de", 
                "source_href": [
                    "http://www.svz.de/nachrichten/polizeiticker/pinnow-sachbeschaedigung-an-einer-asylbewerberunterkunft-id10824346.html"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.033110390692887, 
                    53.90751992538962
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Demmin", 
                "date": "26.09.2015", 
                "description": "In Demmin demonstrierten am Samstag laut Polizei etwa 280 Personen gegen eine Asylunterkunft in der Stadt. Zeitgleich gab es in weiteren St\u00e4dten Mecklenburg-Vorpommerns \u00e4hnliche Demonstrationen.", 
                "source": "Gadebusch-Rehnaer Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.svz.de/lokales/gadebusch-rehnaer-zeitung/polizei-ermittelt-nach-demo-id10817961.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.465041014711918, 
                    53.89099170604122
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wismar", 
                "date": "26.09.2015", 
                "description": "In Wismar-", 
                "source": "taz", 
                "source_href": [
                    "http://taz.de/Mecklenburg-und-Sachsen/!5235988/"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.538921650478049, 
                    50.39548826826169
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "R\u00f6mhild", 
                "date": "26.09.2015", 
                "description": "An einer Demonstration der Initiative \"R\u00f6mhild sagt NEIN ZUM HEIM\" beteiligten sich etwa 30 Personen.", 
                "source": "Mobit e.V., eigene Recherche", 
                "source_href": [
                    "http://www.mobit.org/Chronik/Mobit%20Chronik%2007_10_2015"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.380327169859791, 
                    51.34017015508375
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Leipzig", 
                "date": "26.09.2015", 
                "description": "Das neugegr\u00fcndete B\u00fcndnis \"Offensive f\u00fcr Deutschland\" um den ehemaligen Legida-Chef Silvio R\u00f6sler hat am Samstag in Leipzig demonstriert. Dem B\u00fcndnis geht es nach eigenen Angaben darum, \"", 
                "source": "Angaben des Veranstalters auf Facebook, Berliner Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-zeitung.de/politik/-offensive-fuer-deutschland---in-leipzig-heftige-ausschreitungen-bei-demonstration,10808018,31997158.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.388492296016404, 
                    52.51787853033011
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin", 
                "date": "26.09.2015", 
                "description": "Ein unbekannter Mann hat am Samstagnachmittag ein Fl\u00fcchtlingskind auf einem Spielplatz im Bezirk Marzahn angegriffen und rassistisch beleidigt. Der 10-j\u00e4hrige Junge spielte mit anderen gefl\u00fcchteten Kindern laut Polizei zum Tatzeitpunkt an einer Rutsche, als der Mann ihn im Genick packte und ihn beleidigte. Laut ", 
                "source": "Polizei Berlin, Tagesspiegel", 
                "source_href": [
                    "https://www.berlin.de/polizei/polizeimeldungen/pressemitteilung.378788.php", 
                    "http://www.tagesspiegel.de/berlin/berlin-marzahn-fluechtlingskind-attackiert/12374414.html"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.807808799868388, 
                    53.07586982226807
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bremen", 
                "date": "26.09.2015", 
                "description": "Im Bremer Stadtteil Blumenthal haben Unbekannte versucht, ein Zelt anzuz\u00fcnden, das als Notunterkunft f\u00fcr Asylsuchende gedacht ist. Laut Polizei setzten der oder die T\u00e4ter Brandbeschleuniger ein. Der Staatsschutz ermittelt.", 
                "source": "Mittelbayerische Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.mittelbayerische.de/politik-nachrichten/brandanschlag-auf-fluechtlingszelt-21771-art1287323.html"
                ], 
                "state": "Bremen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.084714428582668, 
                    53.059901466009265
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Pinnow", 
                "date": "26.09.2015", 
                "description": "Ein Unbekannter warf am Samstag zwei Scheiben einer Asylunterkunft in Pinnow ein. Personen wurden nicht verletzt. Der alarmierter Wachschutz konnte den fl\u00fcchtigen T\u00e4ter in der Dunkelheit nicht erkennen.", 
                "source": "svz.de", 
                "source_href": [
                    "http://www.svz.de/nachrichten/polizeiticker/pinnow-sachbeschaedigung-an-einer-asylbewerberunterkunft-id10824346.html"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.091063935344252, 
                    54.31684678477954
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Stralsund", 
                "date": "25.09.2015", 
                "description": "An einer asylfeindlichen Dmeonstration der \"MV.Patrioten\" nahmen laut Polizei etwa 440 Personen teil.\u00a0", 
                "source": "Angaben des Veranstalters auf Facebook, Polizeiinspektion Stralsund", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/108767/3132109"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.30952884851479, 
                    53.49617211412833
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Burg Stargard", 
                "date": "25.09.2015", 
                "description": "In Burg Stargard rief die rechte Initiative \"", 
                "source": "Angabe des Veranstalters auf Facebook, taz", 
                "source_href": [
                    "http://taz.de/Mecklenburg-und-Sachsen/!5235988/"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.414811562852556, 
                    53.62816348005217
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Schwerin", 
                "date": "25.09.2015", 
                "description": "In der Nacht von Donnerstag auf Freitag griffen sieben Personen eine Asylunterkunft in Schwerin und das dort engagierte Sicherheitspersonal an. Zun\u00e4chst randalierte die Gruppe hinter dem Geb\u00e4ude, woraufhin der Sicherheitsdienst die Polizei rief. Rund eine dreiviertel Stunde sp\u00e4ter, gegen 0.20 Uhr, kehrte die Gruppe zur\u00fcck und bewarf die Security-Mitarbeiter mit Flaschen und Holzpfosten. Verletzt wurde niemand. Am sp\u00e4ten Nachmittag hatte es in Schwerin eine Demonstration der selbsternannten B\u00fcrgerinitiative \"Schwerin wehrt sich\u201c gegeben, die seit Wochen gegen die \u00f6rtliche Asylunterkunft hetzt.", 
                "source": "endstation-rechts", 
                "source_href": [
                    "http://www.endstation-rechts.de/news/kategorie/sonstige/artikel/asyl-notunterkunft-naechtliche-attacke-nach-rechter-demo-in-schwerin.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.738648740587024, 
                    51.04943001771772
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "25.09.2015", 
                "description": "In Dresden-Stetzsch kam es am Samstagabend zu einem Angriff auf einen 24-j\u00e4hrigen Syrer und einen 32-j\u00e4hrigen Iraker. Die beiden M\u00e4nner waren auf dem Fahrrad unterwegs, als ihnen ein Kleintransporter entgegenkam. Unbekannte Insassen des Fahrzeugs bespritzten die beiden M\u00e4nner im Vorbeifahren mit einer \u00e4tzenden Fl\u00fcssigkeit. Wegen Reizungen an Haut und Augen mussten die beiden Opfer ambulant behandelt werden. Auf Nachfrage der Amadeu-Antonio-Stiftung teilte die Polizei Dresden mit, dass es sich bei den beiden Opfern um Asylsuchende handelt, wobei von einer wahllos rassistischen Attacke auszugehen sei.", 
                "source": "Radio Dresden, eigene Recherche", 
                "source_href": [
                    "http://www.radiodresden.de/nachrichten/lokalnachrichten/angriff-auf-araber-1167407/"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.04497453300681, 
                    53.737864237290516
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Ueckerm\u00fcnde", 
                "date": "25.09.2015", 
                "description": "Am Freitagabend zogen laut Polizei etwa \"60 dunkel gekleidete Personen\" durch Ueckerm\u00fcnde. Diese Art der Demonstration war nicht angemeldet. Die Teilnehmenden skandierten mit lautstarken Spr\u00fcchen sowie einem mitgef\u00fchrten Plakat, dass Ueckerm\u00fcnde \"Kein Ort f\u00fcr Asylanten\" sei.", 
                "source": "Polizeipr\u00e4sidium Neubrandenburg", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/108747/3132137"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.543955764205478, 
                    51.1772332075403
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Niederau ", 
                "date": "25.09.2015", 
                "description": "In Niederau bei Mei\u00dfen kam es in der Nacht zu Samstag zu Ausschreitungen vor einer geplanten Asylunterkunft. Bereits ab Freitagnachmittag hatten sich bis zu 200 Menschen vor dem Gel\u00e4nde, einem ehemaligen Real-Markt, versammelt, um gegen die Unterbringung von Asylsuchenden zu protestieren. Mitarbeiter des Technischen Hilfswerks (THW), das mit den Vorbereitungen f\u00fcr die Aufnahme der ersten Asylsuchenden beauftragt war, wurde aus der Menge zun\u00e4chst angep\u00f6belt. Als das THW nach der Arbeit abr\u00fccken wollte, wurden die Fahrzeuge blockiert und aus der Menge mit Flaxschen und anderen Gegenst\u00e4nden beworfen. Laut Polizei versuchten etwa 20 Gewaltbereite zudem den Zaun einzurei\u00dfen, der um das Gel\u00e4nde der Unterkunft aufgebaut worden war. Dies konnte jedoch verhindert werden. Der B\u00fcrgermeister von Niederau, Steffen Sang, hatte bereits vor Tagen Bef\u00fcrchtungen ge\u00e4u\u00dfert, dass es in dem 1.800-Einwohner-Ort zu rechten Krawallen kommen k\u00f6nnte. Niederau sei eingekesselt von fremdenfeindlichen Gruppen wie etwa dem \"Mei\u00dfener Heimatschutz\", so B\u00fcrgermeister Sang.", 
                "source": "mdr", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/nachrichten/thw-mitarbeiter-niederau-angegriffen100_zc-e9a9d57e_zs-6c4417e7.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.02817583436816, 
                    50.97701642287948
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Erfurt", 
                "date": "24.09.2015", 
                "description": "Die rechtspopulistische \"Alternative f\u00fcr Deutschland\" (AfD) veranstaltete am Abend in Erfurt eine Demonstration unter dem Titel ", 
                "source": "taz", 
                "source_href": [
                    "http://www.taz.de/AfD-Demonstration-in-Erfurt/!5235664/"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.415795485209431, 
                    53.62866181967922
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Schwerin", 
                "date": "24.09.2015", 
                "description": "Die selbsternannte B\u00fcrgerinitiative \"Schwerin wehrt sich\" veranstaltete am sp\u00e4ten Nachmittag eine Demonstration gegen eine Asylunterkunft im Stadtteil Lankow.", 
                "source": "Angabe des Veranstalters auf facebook", 
                "source_href": [], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.579629968401822, 
                    52.45712293644347
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-K\u00f6penick", 
                "date": "22.09.2015", 
                "description": "Zum wiederholten Mal fand eine rassistisch motivierte Mahnwache in N\u00e4he der Container-Unterkunft f\u00fcr Gefl\u00fcchtete im Salvador-Allende-Viertel statt.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-register.de/vorfall/treptow-k%C3%B6penick/rassistische-mahnwache/3114"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.227532668553888, 
                    52.026951857688694
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Oschersleben", 
                "date": "21.09.2015", 
                "description": "Im Landkreis B\u00f6rde ist in der Nacht zum Montag ein Mehrfamilienhaus mit syrischen Gefl\u00fcchteten attackiert worden. Die Angreifer warfen eine Flasche gegen das Fenster eines Raums, in dem der Sohn eines syrischen Asylbewerbers schlief. Dabei ging die \u00e4u\u00dfere Fensterscheibe der Doppelverglasung zu Bruch. Die Kriminalpolizei konnte aufgrund von Zeugenaussagen vier Verd\u00e4chtige ermitteln.", 
                "source": "Polizeirevier B\u00f6rdekreis, K\u00f6lnisch Rundschau", 
                "source_href": [
                    "http://www.presse.sachsen-anhalt.de/index.php?cmd=get&id=873397&identifier=b0805574f880b609d09fbd2333a27bac", 
                    "http://www.rundschau-online.de/newsticker/maenner-werfen-flasche-gegen-fluechtlingsunterkunft,15184906,31864562.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.213310367169614, 
                    53.54184929791501
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Glinde", 
                "date": "21.09.2015", 
                "description": "In der Nacht vom 20.09. auf den 21.09. wurden Stromk\u00e4sten und Stra\u00dfenschilder in der N\u00e4he der \u00f6rtlichen Asylunterkunft mit neonazistischen Codes (\"88\" f\u00fcr \"Heil Hitler\") und Spr\u00fcchen (\"Fuck Asyl\" sowie \"Nationaler Widerstand Glinde\") bespr\u00fcht. ", 
                "source": "mut-in-glinde", 
                "source_href": [
                    "http://www.mut-in-glinde.de/"
                ], 
                "state": "Schleswig-Holstein", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.738494687386419, 
                    51.049611544968016
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "21.09.2015", 
                "description": "Die PEGIDA-Bewegung in Dresden erf\u00e4hrt wieder Aufwind. Nach zuletzt r\u00fcckl\u00e4ufigen Teilnehmerzahlen, versammelten sich am Montag wieder rund 7500 Menschen in der Dresdner Innenstadt. Im Zuge der breiten Debatte \u00fcber die steigende Zahl von Asylsuchenden in Deutschland, griff auch PEGIDA-Gr\u00fcnder Lutz Bachmann das Thema auf. Er nannte Asylsuchende \"Invasoren\".", 
                "source": "Leipziger Volkszeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.lvz.de/Specials/Themenspecials/Legida-und-Proteste/Pegida/Pegida-verzeichnet-in-Dresden-weiter-Zulauf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.649713738571359, 
                    51.01660347677346
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "21.09.2015", 
                "description": "Im s\u00e4chsischen\u00a0Freital", 
                "source": "MDR", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/nachrichten/brandanschlag-wertheim100.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.163928501367733, 
                    53.62876205548406
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Breesen", 
                "date": "20.09.2015", 
                "description": "Am Sonntagmorgen brannte der Dachstuhl eines leerstehenden Mehrfamilienhauses in Breesen, das f\u00fcr die Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen vorgesehen war. Die Polizei geht von Brandstiftung aus.", 
                "source": "G\u00fcstrower Anzeiger", 
                "source_href": [
                    "http://www.svz.de/lokales/guestrower-anzeiger/brand-in-geplanter-asylunterkunft-id10761346.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.011575357854198, 
                    51.588412436652696
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Gro\u00dfr\u00e4schen", 
                "date": "20.09.2015", 
                "description": "Im Landkreis Oberspreewald-Lausitz ist Sonntagnacht eine syrische Familie gezielt attackiert worden. Die Angreifer bewarfen die Erdgeschosswohnung der gefl\u00fcchteten Familie mit Steinen. Zudem hinterlie\u00dfen sie Aufkleber der rechtsradikalen identit\u00e4ren Bewegung. Der Staatsschutz nahm die Ermittlungen auf.", 
                "source": "Potsdamer Neueste Nachrichten, rbb", 
                "source_href": [
                    "http://www.pnn.de/brandenburg-berlin/1008002/", 
                    "http://www.rbb-online.de/politik/thema/fluechtlinge/brandenburg/2015/09/Evangelischer-Bischof-Droege-verurteilt-Brandanschlag-Autos-Fluechtlingshelfer.html"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.116574054575967, 
                    50.62984121982676
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Gro\u00dfr\u00fcckerswalde", 
                "date": "20.09.2015", 
                "description": "In Gro\u00dfr\u00fcckerswalde kam es am Samstagabend zu einem rassistischen Auflauf. Laut Polizei zogen etwa 30 Personen gr\u00f6lend durch den Ort. Sie skandierten unter anderem \"Ausl\u00e4nder raus\". Bevor die Polizei eintraf, um die nicht angemeldete Versammlung aufzul\u00f6sen, entfernte sich die Gruppe in Richtung des Nachbarortes Wolkenstein.", 
                "source": "mdr", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/sachsen/kurznachrichten-asyl-sachsen120.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.078674795284996, 
                    51.05889375841572
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Kretzschau", 
                "date": "20.09.2015", 
                "description": "In Kretzschau im Burgenlandkreis haben am Sonntagabend rund 200 Menschen gegen die Aufnahme von Fl\u00fcchtlingen protestiert. Zu der Versammlung hatte die rechtsextreme NPD aufgerufen. Allerdings kam nur die H\u00e4lfte der Demonstranten aus Kretzschau selbst.", 
                "source": "MDR", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/sachsen-anhalt/rechte-demonstrieren-in-kretzschau100_zc-a2551f81_zs-ae30b3e4.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.541522894005178, 
                    52.915851880456536
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Schorfheide", 
                "date": "20.09.2015", 
                "description": "Ein unerkannter Quadfahrer f\u00e4hrt auf der Stra\u00dfe zwischen Buckow und Lichterfelde auf zwei Gefl\u00fcchtete aus Eritrea zu und droht ihnen mit Handzeichen. Anschlie\u00dfend beschimpft er die 25 und 27 Jahre alten M\u00e4nner und bedroht sie mit einem Messer.", 
                "source": "Opferperspektive e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.opferperspektive.de/rechte-angriffe/chronologie-rechter-angriffe/schorfheide-3"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.514267209504268, 
                    49.756938989959664
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wertheim", 
                "date": "20.09.2015", 
                "description": "Auf eine geplante Notunterkunft f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge im Baden-W\u00fcrttembergischen\u00a0Wertheim\u00a0ist offenbar ein Brandanschlag ver\u00fcbt worden. Das teilte eine Sprecherin der Stadt am Sonntagmorgen mit. In der Sporthalle standen seit Samstag 330 Betten. Nun sei das Geb\u00e4ude einsturzgef\u00e4hrdet und nicht mehr nutzbar. An der R\u00fcckseite fanden sich Spuren, die auf einen Einbruch schlie\u00dfen lassen. Am n\u00e4chsten Tag demonstrierten 1.500 Menschen spontan gegen Rassismus.", 
                "source": "MDR", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/nachrichten/brandanschlag-wertheim100.html"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.649284808557933, 
                    51.01647110476517
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "20.09.2015", 
                "description": "Auf die Unterkunft wurde ein Sprengstoffanschlag ver\u00fcbt. Die Staatanwaltschaft wollte sich aus \"ermittlungstaktischen Gr\u00fcnden\" nicht weiter zu dem Vorfall \u00e4u\u00dfern.", 
                "source": "Zeit online", 
                "source_href": [
                    "https://docs.google.com/spreadsheets/d/1yxi3oV96kxag_3GiVnGvndgJ5zTI-lHsaAB-p7U-g3w/htmlview?sle=true#gid=1734573181&vpid=A2%20target=_blank"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.414172245292017, 
                    53.629346956141916
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Schwerin", 
                "date": "19.09.2015", 
                "description": "Die selbsternannte B\u00fcrgerinitiative \"Schwerin wehrt sich\" veranstaltete eine Demonstration gegen die Asylunterkunft im Stadtteil Lankow hetzen. An der Kundgebung beteiligten sich etwa 600 Personen, darunter auch NPD-Mitglieder.", 
                "source": "endstation-rechts", 
                "source_href": [
                    "http://www.endstation-rechts.de/news/kategorie/sonstige/artikel/rechte-szene-schliesst-sich-demo-in-schwerin-an.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.474409761802521, 
                    48.153696162941365
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Riedlingen", 
                "date": "19.09.2015", 
                "description": "Im Landkreis Biberach ist in der Nacht zum Samstag ein Brandanschlag auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft ver\u00fcbt worden. Die Angreifer z\u00fcndeten zwei M\u00fclltonnen an. Zudem schmierten sie Hakenkreuze und rechte Parolen - unter anderen \u00bbRefugge [sic!] Fuck Off\u00ab - an die Hauswand der Unterkunft, in der 47 syrische Kriegsfl\u00fcchtlinge untergebracht sind. Die Kriminalpolizei Ulm ermittelt, der Staatsschutz ist eingeschaltet.", 
                "source": "SWR, Neues Deutschland", 
                "source_href": [
                    "http://www.swr.de/landesschau-aktuell/bw/fluechtlingsunterkunft-in-riedlingen-brennende-muelltonnen-und-hakenkreuze/-/id=1622/did=16179224/nid=1622/1p544j3/", 
                    "http://www.neues-deutschland.de/artikel/985093.offenbar-rechter-anschlag-in-neuhardenberg.html"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.316743173768105, 
                    50.98365642467003
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Eisenach", 
                "date": "19.09.2015", 
                "description": "Die rechtsradikale Gruppierung \u201eNationale Jugend Eisenach-Wartburgkreis\" brachte in der Nacht zum wiederholten Mal Banner im \u00f6ffentlichen Raum an. Als sie ein weiteres Transparent an einer Fl\u00fcchtlingsunterkunft anbringen wollten, wurden sie von der Polizei festgenommen.", 
                "source": "Mobit e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.mobit.org/Chronik/Mobit%20Chronik%2007_10_2015"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.18005059374092, 
                    51.126943121259075
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bischofswerda", 
                "date": "18.09.2015", 
                "description": "Im s\u00e4chsischen Bischofswerda sind Rassisten und Neonazis sowie \u00bbbesorgte B\u00fcrger\u00ab erneut gegen Fl\u00fcchtlinge in der dortigen Erstaufnahmeeinrichtung aufmarschiert. Wie die Polizei in G\u00f6rlitz mitteilte, versammelten sich im Laufe des Freitagabends bis zu hundert zum Teil aggressive Personen vor der Unterkunft, sie blockierten teilweise die Einfahrt. Gegen einen der Reisebusse mit Zufluchtsuchenden wurde eine Glasflasche geworfen. Zwei 18 und 34 Jahre alte M\u00e4nner zeigten den Hitlergru\u00df, gegen sie wurde ein Strafverfahren eingeleitet.", 
                "source": "Neues Deutschland", 
                "source_href": [
                    "."
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.13386276683769, 
                    50.49582461830854
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Plauen", 
                "date": "18.09.2015", 
                "description": "In Plauen demonstraierte die rechtsradikale NPD am Freitag unter dem Titel \"Plauen wehrt sich\" gegen die Unterbringung von Asylsuchenden. An der Veranstaltung nahmen etwa 300 Personen teil.", 
                "source": "Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/LOKALES/VOGTLAND/PLAUEN/Demonstrationen-in-Plauen-Hunderte-in-der-Innenstadt-artikel9306391.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.009375023203582, 
                    47.86316039410313
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bad Aibling", 
                "date": "18.09.2015", 
                "description": "Im oberbayerischen Landkreis Rosenheim hat sich ein Brandanschlag auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft ereignet. Bislang unbekannte T\u00e4ter versuchten in der Nacht zum Freitag, die zum damaligen Zeitpunkt noch leerstehenden Wohncontainer anzuz\u00fcnden. Nachdem die Brandspuren durch die Feuerwehr beseitigt worden waren, bezogen 38 Gefl\u00fcchtete noch am Vormittag die Unterkunft. Die Kriminalpolizei Rosenheim nahm Ermittlungen wegen schwerer Brandstiftung auf.", 
                "source": "S\u00fcddeutsche Zeitung, ovb-online", 
                "source_href": [
                    "http://www.sueddeutsche.de/bayern/bad-aibling-versuchter-brandanschlag-auf-fluechtlingsunterkunft-1.2654496", 
                    "http://www.ovb-online.de/rosenheim/bad-aibling/brandanschlag-schockiert-stadt-5541973.html"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.727741304382322, 
                    48.16759524740101
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Burgkirchen", 
                "date": "17.09.2015", 
                "description": "Unbekannte sind gewaltsam durch eine Seitent\u00fcr in die \"Keltenhalle\" eingedrungen und versuchten, das Geb\u00e4ude in Brand zu setzen. Hierzu sch\u00fctteten der oder die T\u00e4ter eine Sitzbank, Kartons mit Fahrradteilen, Papier, Pappe, T\u00fccher und M\u00f6bel zu einem Haufen auf und entz\u00fcnden diesen. Das Feuer erlosch jedoch offenbar von selbst. Au\u00dferdem hinterlie\u00dfen der oder die T\u00e4ter nationalistische und rassistische Parolen, darunter \"Wir sind Deutschland\" und \"Es reicht mit den bl\u00f6den Gutmenschen\". Die \"Keltenhalle\" wird von Ehrenamtlichen als Fahrradwerkstatt f\u00fcr Gefl\u00fcchtete und Bed\u00fcrftige genutzt. In der Region kursierten zuvor (unzutreffende) Ger\u00fcchte, wonach die Halle k\u00fcnftig als Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende genutzt werden solle.", 
                "source": "a.i.d.a, Polizei Bayern", 
                "source_href": [
                    "https://www.aida-archiv.de/index.php/chronik/5067-19-21-september-2015", 
                    "https://www.polizei.bayern.de/oberbayern/news/presse/aktuell/index.html/228241"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.919337076111587, 
                    52.24355872266721
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Porta Westfalica", 
                "date": "16.09.2015", 
                "description": "In Porta Westfalica bei Minden haben Unbekannte versucht, eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft anzuz\u00fcnden und warfen eine Glasflasche mit einer brennenden Fl\u00fcssigkeit an die Fassade des Geb\u00e4udes. Bis auf eine Ru\u00dfspur hinterlie\u00df das Feuer nur geringen Sachschaden. In der Unterkunft wohnten zu diesem Zeitpunkt 37 Fl\u00fcchtlinge. Eine Sonderkommission ermittelt.", 
                "source": "Die Welt", 
                "source_href": [
                    "http://www.welt.de/regionales/nrw/article146440292/Brandanschlag-auf-Fluechtlingsheim-bei-Minden.html"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.578460446141174, 
                    52.45750768651552
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-K\u00f6penick", 
                "date": "15.09.2015", 
                "description": "Zum wiederholten Mal fand eine rassistisch motivierte Mahnwache in N\u00e4he der Container-Unterkunft f\u00fcr Gefl\u00fcchtete im Salvador-Allende-Viertel statt.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-register.de/vorfall/treptow-k%C3%B6penick/rassistische-mahnwache/3036"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.565321297837595, 
                    50.901323834318134
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Waltershausen", 
                "date": "15.09.2015", 
                "description": "An einer NPD-Demonstration unter dem Motto \"Unsere Schulen f\u00fcr unsere Kinder - Asylbetrug raubt Zukunft\" nahmen mehrere hundert Menschen teil. Die Demonstration richtet sich gegen die Unterbringung von Asylsuchenden in einer ehemaligen F\u00f6rderschule. Die Schlie\u00dfung der Schule hat jedoch nichts mit der Aufnahme der Asylsuchenden zu tun, was die NPD allerdings verschweigt. Die Partei f\u00fchrte Banner mit der Aufschrift \"Asylbetrug macht uns arm\" mit sich. Als Redner trat unter anderem der Berliner NPD-Vorsitzende Sebastian Schmidtke auf.", 
                "source": "eigene Recherche, inS\u00fcdth\u00fcringen.de", 
                "source_href": [
                    "http://www.insuedthueringen.de/regional/thueringen/thuefwthuedeu/NPD-warnt-auf-Kundgebung-vor-Asylbetrug-Gegendemonstration;art83467,4338425"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.586982487601993, 
                    52.52294721301907
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Marzahn-Hellersdorf", 
                "date": "13.09.2015", 
                "description": "In der Nacht zum 13.09. gegen 1 Uhr wurde vor dem Fl\u00fcchtlingsheim im Blumberger Damm randaliert. Ein Mann rief fremdenfeindliche Spr\u00fcche und zeigte den \u201eDeutschen Gru\u00df\u201c. Eine Atemalkoholkontrolle der Polizei ergab den Wert von zwei Promille. Andere aus der Gruppe zogen noch in derselben Nacht weiter zu dem zuletzt er\u00f6ffneten Fl\u00fcchtlingsheim im Glambecker Ring. Ein Dreiergespann versuchte gegen 3 Uhr, sich gewaltsam Zutritt zu verschaffen, wurde aber vom Sicherheitsdienst daran gehindert. Wenig sp\u00e4ter wurden die Mitarbeiter des Sicherheitsdienstes mit einer Flasche beworfen. Die Polizei ergriff die mutma\u00dflichen T\u00e4ter, nahm ihre Personalien auf und gab den Fall an die Staatsanwaltschaft weiter.", 
                "source": "Berliner Woche", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-woche.de/marzahn/politik/anschlaege-auf-fluechtlingsheime-polizei-verhaftet-drei-personen-d85075.html"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.379739477841362, 
                    51.57241970659184
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Spremberg", 
                "date": "13.09.2015", 
                "description": "Sechs Gefl\u00fcchtete aus Pakistan besuchen eine Diskothek in Spremberg. Auf der Tanzfl\u00e4che schlagen Neonazis einen der M\u00e4nner zusammen. Als die sechs M\u00e4nner die Diskothek verlassen, verfolgt sie eine Gruppe von etwa Neonazis. Weder Besucher_innen der Diskothek noch auf der Stra\u00dfe wartende Taxifahrer schreiten dabei ein. Die Neonazis vermummen sich und schlagen auf die Gefl\u00fcchteten ein. Letztlich k\u00f6nnen die Betroffenen fl\u00fcchten. Ein Pakistani wird durch einen Ellenbogenschlag am Kopf verletzt.", 
                "source": "Opferperspektive e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.opferperspektive.de/rechte-angriffe/chronologie-rechter-angriffe/spremberg-6"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.00978887828783, 
                    47.86378323446441
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bad Aibling", 
                "date": "12.09.2015", 
                "description": "In Bad Aibling hat die Partei \"Die Rechte\" eine Demonstration \"gegen die zunehmende Flut an Asylbewerbern\" veranstaltet.", 
                "source": "OVB online", 
                "source_href": [
                    "http://www.ovb-online.de/rosenheim/bad-aibling/die-rechte-demo-eselsmasken-5520671.html"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.553131092055719, 
                    50.94826538448657
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wiehl", 
                "date": "12.09.2015", 
                "description": "Die Gemeinde Wiehl hatte geplant, Asylsuchende in einem abgestellten Zug unterzubringen. Nun haben Unbekannte offenbar einen Brandanschlag auf einen der Waggons ver\u00fcbt. Davon geht die Polizei nach ersten Ermittlungen aus.", 
                "source": "Spiegel Online", 
                "source_href": [
                    "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/bei-geplantem-fluechtlingsheim-brandanschlag-auf-zug-a-1052633.html"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.065844921358138, 
                    50.966885149395715
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Gerstungen", 
                "date": "11.09.2015", 
                "description": "\u00a0In der Nacht zum Freitag haben Unbekannte offenbar einen Brandanschlag auf eine geplante Asylunterkunt in Gerstungen ver\u00fcbt. Davon geht die Polizei aus, nachdem das Geb\u00e4ude, welches die Eigent\u00fcmerin der Gemeinde als Asylunterkunft zur Verf\u00fcgung stellen wollte, Feuer gefangen hatte.", 
                "source": "Spiegel online", 
                "source_href": [
                    "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/fluechtlinge-brandanschlag-auf-geplante-unterkunft-in-thueringen-a-1052440.html"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.369334141768862, 
                    52.525082096629504
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Moabit", 
                "date": "09.09.2015", 
                "description": "Am Mittwoch demonstrierte eine Hand voll NPD-Anh\u00e4nger vor dem Landesamt f\u00fcr Gesundheit und Soziales in Berlin\u2013Moabit.", 
                "source": "Berliner Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-zeitung.de/polizei/berlin-moabit-npd-demonstriert-vor-lageso-,10809296,31754532.html"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.531539358418339, 
                    52.554631576619904
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Marzahn", 
                "date": "09.09.2015", 
                "description": "In der Grumsiner Stra\u00dfe findet eine Kundgebung von Neonazis aus dem Spektrum der sogenannten \"B\u00fcrgerbewegung Marzahn-Hellersdorf\" statt. An der von Ren\u00e9 Uttke angemeldeten Kundgebung nehmen etwa 35 Personen Teil. Die Kundgebung richtetet sich gegen die knapp 100 Meter entfernte neue Notunterkunft f\u00fcr Asylsuchende.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-register.de/vorfall/marzahn-hellersdorf/kungebung-gegen-notunterkunft-glambecker-ring/3072"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.629771735821473, 
                    52.14434119129276
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Eisenh\u00fcttenstadt", 
                "date": "09.09.2015", 
                "description": "Nahe der zentralen Erstaufnahmestelle f\u00fcr Asylbewerber in Eisenh\u00fcttenstadt demonstrieren am Mittwochabend etwa 100 Neonazis und 50 Anwohner. In der N\u00e4he halten \u00f6rtliche Vertreter von IG Metall und SPD sowie einige linke Aktivisten eine Gegendemonstration ab.", 
                "source": "Potsdamer Neueste Nachrichten", 
                "source_href": [
                    "http://www.pnn.de/brandenburg-berlin/1004787/"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.532030108010927, 
                    52.55486055906278
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Marzahn", 
                "date": "09.09.2015", 
                "description": "Im ", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-register.de/vorfall/marzahn-hellersdorf/naziangriffe-bei-ankunft-von-gefl%C3%BCchteten-glambecker-ring/3073"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.205736142867471, 
                    49.14828072573727
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Gersheim", 
                "date": "09.09.2015", 
                "description": "Im Saarl\u00e4ndischen Gersheim ist ein Feuer in einer geplanten Fl\u00fcchtlingsunterkunft gelegt worden. Wie das Landespolizeipr\u00e4sidium in Saarbr\u00fccken mitteilte, wurde niemand verletzt. Die Ermittler gehen von vors\u00e4tzlicher Brandstiftung aus. Ermittelt w\u00fcrde in alle Richtungen. Da das Geb\u00e4ude als Unterkunft f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge dienen sollte, hat der Staatsschutz die Ermittlungen \u00fcbernommen. Hinweise auf die T\u00e4ter g\u00e4be es bislang nicht. Die H\u00f6he des Sachschadens bel\u00e4uft sich auf mehrere Zehntausend Euro.", 
                "source": "Der Westen", 
                "source_href": [
                    "http://www.derwesten.de/thema/fluechtlinge/unbekannte-legen-feuer-in-fluechtlingsunterkunft-im-saarland-id11073785.html"
                ], 
                "state": "Saarland", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.587046118920508, 
                    52.52195243196231
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Marzahn-Hellersdorf", 
                "date": "09.09.2015", 
                "description": "In der Nacht zum Mittwoch haben Unbekannte eine Bengalofackel \u00fcber den Zaun einer kurz zuvor bezogenen Unterkunft f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge geworfen. Diese landete im Innenhof des Hauses. Die Polizei trat die Fackel aus. Verletzt wurde niemand. Laut einer Sprecherin seien seit Dienstag eine wenige Fl\u00fcchtlinge im Haus untergebracht. Ob der Bengalowurf mit Wohnungsdurchsuchungen zu tun hat, die im Zusammenhang mit einem vorherigen Anschlag am Blumberger Damm vorgenommen wurden, ermittelt nun der Staatsschutz.", 
                "source": "Der Tagesspiegel", 
                "source_href": [
                    "http://www.tagesspiegel.de/berlin/polizei-justiz/berlin-marzahn-fackelwurf-auf-fluechtlingsheim-kolat-mahnt-zur-wachsamkeit/12296320.htm"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.579892528765761, 
                    52.45652969442307
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-K\u00f6penick", 
                "date": "08.09.2015", 
                "description": "Zum wiederholten Mal fand eine rassistisch motivierte Mahnwache in N\u00e4he der Container-Unterkunft f\u00fcr Gefl\u00fcchtete im Salvador-Allende-Viertel statt. An der Mahnwache nahmen etwa 16 Personen teil, darunter auch Andreas K\u00e4fer, Vorsitzender der NPD Marzahn-Hellersdorf.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-register.de/vorfall/treptow-k%C3%B6penick/rassistische-mahnwache/3003"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.531789942008627, 
                    52.55504467640524
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Marzahn", 
                "date": "08.09.2015", 
                "description": "Am Glambecker Ring wird am Abend eine altes Schulgeb\u00e4ude als Notunterkunft f\u00fcr Gefl\u00fcchtete hergerichtet, wobei solidarische B\u00fcrger_innen aus Marzahn mithelfen. Gegen Abend versammelt sich eine Gruppe von f\u00fcnfzehn bekannten Neonazis um Ren\u00e9 Uttke vor der Notunterkunft. Sie bedrohen Menschen und rufen rassistische Parolen. Erst als weitere Polizeikr\u00e4fte ankommen, wird die Gruppe weggeschickt, verbleibt aber im unmittelbaren Umfeld der Unterkunft.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-register.de/vorfall/marzahn-hellersdorf/nazis-protestieren-gegen-heimer%C3%B6ffnung-marzahn/3070"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.573332371337317, 
                    51.43941619066541
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bleicherode", 
                "date": "08.09.2015", 
                "description": "Unbekannte versuchten, ein leerstehendes Geb\u00e4ude in Bleicherode in Brand zu stecken. Im Inneren des Hauses hinterlie\u00dfen mutma\u00dflich die T\u00e4ter Parolen an den W\u00e4nden, die sich gegen den B\u00fcrgermeister der Stadt richten. Das Geb\u00e4ude war wenige Tage zuvor als m\u00f6gliche Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende im Gespr\u00e4ch, was jedoch inzwischen aus Kostengr\u00fcnden wieder verworfen wurde.", 
                "source": "Th\u00fcringer Allgemeine", 
                "source_href": [
                    "http://nordhausen.thueringer-allgemeine.de/web/lokal/leben/blaulicht/detail/-/specific/Versuchte-Brandstiftung-in-Bleicherode-Polizei-sucht-dringend-Zeugen-1262945255"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.936165567164307, 
                    48.471864908629094
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Rottenburg", 
                "date": "07.09.2015", 
                "description": "In Rottenburg brannte es in der Nacht zu Montag gegen 2:00 Uhr in einer bewohnten Asylunterkunft. Etwa die H\u00e4lfte der 56 Wohncontainer geriet in Brand, auch die \u00fcbrigen waren infolge des Feuers unbewohnbar. Dabei wurden 6 der insgesamt 84 Bewohner verletzt. Zwei Menschen hatten Rauchgas eingeatmet. Drei Bewohner verletzten sich, als sie aus dem Fenster sprangen oder kletterten. Die Brandursache konnte bislang nicht eindeutig gekl\u00e4rt werden. Ein technischer Defekt wurde zwar seitens der Ermittler ausgeschlossen, auch g\u00e4be es keine Hinweise auf eine rassistisch motivierte Brandstiftung. Doch k\u00f6nne eine mutwillige Brandstiftung ebenso wenig ausgeschlossen werden wie eine fahrl\u00e4ssige Brandstiftung, etwa durch Zigaretten.", 
                "source": "RP Online, Stuttgarter Nachrichten", 
                "source_href": [
                    "http://www.rp-online.de/panorama/deutschland/fuenf-verletzte-bei-brand-in-fluechtlingsheim-in-rottenburg-aid-1.5372615", 
                    "http://www.stuttgarter-nachrichten.de/inhalt.asylheim-in-rottenburg-fahrlaessige-brandstiftung-die-ursache.f98efca6-2848-490c-824b-4c6b223c8e8a.html"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.733691471289339, 
                    51.282743940309075
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Ebeleben", 
                "date": "07.09.2015", 
                "description": "In Ebeleben gab es in der Nacht zu Montag gegen 3:30 Uhr einen Brandanschlag auf eine geplante Asylunterkunft. Im Ortsteil Rockensu\u00dfra brannten die Dachst\u00fchle von drei Wohnbl\u00f6cken, die k\u00fcnftig wom\u00f6glich als Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende dienen sollten. Ein technischer Defekt k\u00f6nne ausgeschlossen werden, sagte eine Polizeisprecherin in Nordhausen. Die Ermittler gehen von einem politisch motivierten Brandanschlag aus. Verletzt wurde nach ersten Erkenntnissen niemand.", 
                "source": "RP Online", 
                "source_href": [
                    "http://www.rp-online.de/panorama/deutschland/fuenf-verletzte-bei-brand-in-fluechtlingsheim-in-rottenburg-aid-1.5372615"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.247139097425837, 
                    52.17261485405274
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Beeskow", 
                "date": "06.09.2015", 
                "description": "Etwa 100 Menschen nahmen am Sonntag an einer fl\u00fcchtlingsfeindlichen Demonstration im brandenburgischen Beeskow teil, unter ihnen viele NPD-Anh\u00e4nger. Sie versammelten sich auf dem Marktplatz und h\u00f6rten unter anderem eine Rede von Klaus Beier, dem NPD-Abgeordneter im Kreistag Oder-Spree, zu dem Beeskow geh\u00f6rt. Beier ist au\u00dferdem Vorsitzender des brandenburgischen Landesverbands der Partei. Eine Gegendemonstration versammelte etwa 200 Teilnehmende.", 
                "source": "rbb", 
                "source_href": [
                    "http://www.rbb-online.de/politik/beitrag/2015/09/Protest-gegen-asylfeindliche-Kundgebung-NPD-Beeskow-gegen-Rassismus.html"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.464800375318473, 
                    51.51442556018705
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dortmund", 
                "date": "06.09.2015", 
                "description": "Im Dortmunder Stadtteil Kemminghausen ver\u00fcbten Unbekannte in der Nacht zu Sonntag offenbar einen Brandanschlag auf eine geplante Asylunterkunft. Gegen 2.18 Uhr vernahmen Zeugen ein Klirren einer Scheibe in der ehemaligen Schule. Die alarmierte Feuerwehr stellte eine Rauchentwicklung fest, das Feuer habe jedoch noch nicht offen gebrannt. Eine eingesetzte Sondekrommission der Polizei geht nach dem ersten Stand der Ermittlungen von Brandstiftung aus.", 
                "source": "Ruhr Nachrichten", 
                "source_href": [
                    "http://www.ruhrnachrichten.de/staedte/dortmund/44339-Kemminghausen~/Einsatz-in-Kemminghausen-Brandanschlag-auf-Dortmunder-Fluechtlingsheim;art930,2811487"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.464377879415224, 
                    53.890744432857794
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wismar", 
                "date": "05.09.2015", 
                "description": "Rund 300 Demonstranten protestierten \"gegen die gescheiterte Asylpolitik\u201c und zogen unter dem Motto \u201eGemeinsam f\u00fcr die Heimat\u201c durch Wismar. Eine Gegendemonstration und zwei Sitzblockaden behinderten die rechte Demonstration.", 
                "source": "Gadebusch-Rehnaer Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.svz.de/lokales/gadebusch-rehnaer-zeitung/angriff-auf-fluechtlinge-id10643486.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.361847004439127, 
                    50.64822545916616
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Saalfeld", 
                "date": "05.09.2015", 
                "description": "W\u00e4hrend am Bahnhof ein Zug mit Gefl\u00fcchteten ankam und von vielen freiwilligen Helfern begr\u00fc\u00dft\u00a0 wurde, formierte sich ein Mob aus etwa 40\u00a0 Rassisten und Neonazis, die mit P\u00f6beleien und\u00a0 Sprechch\u00f6ren auf sich aufmerksam machten. Die\u00a0 Polizei sprach 43 Platzverweise aus und stellte vier Strafanzeigen. Vier Personen hielten sich nicht an den Verweis und wurden daraufhin bis zum Sonntagmorgen in Gewahrsam genommen. Auch im Umfeld der Dreifelderhalle im Ortsteil Gorndorf, die als kurzfristige Unterbringung vor dem Weitertransport genutzt wurde, kam es im Laufe der Nacht wiederholt zu verbalen Beleidigungen und Drohungen, sodass die Polizei mit einem verst\u00e4rkten Aufgebot im Umfeld reagierte.", 
                "source": "Mobit e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.mobit.org/Chronik/Mobit%20Chronik%2007_10_2015"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.636427819667032, 
                    49.6408591958819
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Heppenheim", 
                "date": "04.09.2015", 
                "description": "In Heppenheim hat in der Nacht eine Gemeinschaftsunterkunft f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge gebrannt. Mehr als 60 Menschen aus Eritrea, dem Irak, Somalia, Syrien und anderen L\u00e4ndern hielten sich zu dem Zeitpunkt in dem dreigeschossigen Wohnhaus auf. Das Feuer brach nach ersten Erkenntnissen hinter der Eingangst\u00fcr aus. Ein technischer Defekt wurde nach ersten Ermittlungen ausgeschlossen. Ein Bewohner der sich mit einem Sprung aus dem zweiten Stock vor den Flammen rettete, verletzte sich schwer. Vier weitere Bewohner erlitten Rauchvergiftungen.", 
                "source": "Spiegel Online, Hessenschau", 
                "source_href": [
                    "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/heppenheim-schwerverletzter-nach-brand-in-fluechtlingsheim-a-1051370.html", 
                    "http://hessenschau.de/panorama/brand-in-fluechtlingshaus-nicht-durch-technischen-defekt,brand-heppenheim-100.html"
                ], 
                "state": "Hessen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.019540320497686, 
                    51.146274595683494
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Gro\u00dfr\u00f6hrsdorf", 
                "date": "03.09.2015", 
                "description": "In Gro\u00dfr\u00f6hrsdorf sind am Donnerstagabend rund 300 Menschen auf die Stra\u00dfe gegangen, um \"gegen die Asylpolitik in Deutschland\" zu protestieren. Zulauf bekam der Protest nun durch eine Ank\u00fcndigung des Freistaats Saschsen, der in Gro\u00dfr\u00f6hrsdorf eine Erstaufnahmeeinrichtung f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge einrichten wollte. Bis zu 700 Asylsuchende sollten demnach in den Sch\u00fcco-Hallen an der Pulsnitzer Stra\u00dfe untergebracht werden. Aus diesem Vorhaben wird jedoch nichts, da der Nutzer der Halle den n\u00f6tigen Vertrag nun doch nicht mehr unterschreiben will.", 
                "source": "Polizei Sachsen, S\u00e4chsische Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.polizei.sachsen.de/de/MI_2015_38037.htm?utm_source=twitterfeed&utm_medium=twitter", 
                    "http://www.sz-online.de/nachrichten/300-leute-bei-demo-gegen-asylheim-3190312.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.3345169714533425, 
                    51.43662441238197
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Witten", 
                "date": "03.09.2015", 
                "description": "In Witten hat es am Donnerstagmorgen in einer geplanten Fl\u00fcchtlingsunterkunft gebrannt. In dem leerstehenden Haus Bommerholz, das in den n\u00e4chsten Wochen als Fl\u00fcchtlingsunterkunft genutzt werden soll, war gegen 8.15 Uhr ein Schwelbrand entdeckt worden. Das Feuer, das schnell gel\u00f6scht werden konnte, richtete keinen gr\u00f6\u00dferen Sachschaden an. Laut Polizei drangen der oder die T\u00e4ter von der R\u00fcckseite des Geb\u00e4udes in einen Anbau vor, in dem sie eine Fensterscheibe einschlugen. \"Sie wollten noch weiter in das Geb\u00e4ude hinein, das ist ihnen aber nicht gelungen\", sagt Volker Sch\u00fctte von der Polizei in Bochum. Au\u00dferdem konnten die Ermittler Brandbeschleuniger nachweisen.", 
                "source": "WDR", 
                "source_href": [
                    "http://www1.wdr.de/studio/dortmund/themadestages/fluechtlingsheim-brand-witten100.html"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.082973755037086, 
                    51.05002486431179
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Stolpen", 
                "date": "02.09.2015", 
                "description": "Am Mittwoch fand eine Demonstration unter dem Motto \"Nein zum Heim\" in Stolpen statt. Etwa 200 Teilnehmende h\u00f6rten die Hetze von NPD-Kreisrat Olaf Rose, Vertretern des \"Demokratischen Aufbruchs S\u00e4chsische Schweiz\" (DASS) aus Sebnitz sowie den beiden Sebnitzer NPD-Stadtr\u00e4ten Andreas B\u00f6rner und Hartmut Gliemann.", 
                "source": "S\u00e4chsische Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.sz-online.de/nachrichten/demos-pro-und-kontra-asyl-3189743.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.396948876986041, 
                    52.503424299827934
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Kreuzberg", 
                "date": "02.09.2015", 
                "description": "Am morgen griffen ein 23- und ein 24-J\u00e4hriger am U-Bahnhof Schlesisches Tor einen Gefl\u00fcchteten an. Das 18-j\u00e4hrige Opfer sa\u00df auf einer Bank, als die beiden Angreifer gegen 4.50 Uhr auf ihn zukamen und ihn zun\u00e4chst rassistisch beleidigten. Als er aufstehen wollte, schlugen sie ihn zu Boden. Der 18-J\u00e4hrige versuchte daraufhin zu fliehen, wurde aber mit Schl\u00e4gen und Tritten zu Boden gebracht.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-register.de/vorfall/friedrichshain-kreuzberg/gefl%C3%BCchteter-am-schlesischen-tor-angegriffen/2997"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.68778554073734, 
                    53.8550975943302
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Anklam", 
                "date": "02.09.2015", 
                "description": "Ein Asylsuchender aus Togo wurde am Mittwoch auf dem Weg zur Arbeit von zwei M\u00e4nnern mit einer Flasche attackiert. Er konnte dem Angriff ausweichen und fliehen.", 
                "source": "Nordkurier", 
                "source_href": [
                    "http://www.nordkurier.de/anklam/asylbewerber-mit-bierflasche-angegriffen-0317209509.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.793185926989642, 
                    51.50439923242085
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Nordhausen", 
                "date": "02.09.2015", 
                "description": "Am Mittwoch Abend warfen zwei M\u00e4nner mehrere faustgro\u00dfe Steine gegen eine Turnhalle in Nordhausen, die derzeit als Asylnotunterkunft genutzt wird. Dabei ging eine \u00e4u\u00dfere Scheibe der Doppelverglasung zu Bruch. Die Polizei nahm die beiden Tatverd\u00e4chtigen noch in der N\u00e4he der Turnhalle fest.", 
                "source": "Th\u00fcringische Landeszeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.tlz.de/web/zgt/leben/blaulicht/detail/-/specific/Nordhausen-Steine-auf-Notunterkunft-fuer-Fluechtlinge-geworfen-1361528668"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.420611985385449, 
                    53.313125286455566
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Massow", 
                "date": "01.09.2015", 
                "description": "In einer Asylunterkunft in Massow gab es eine Attacke mit Pfefferspray, bei der etwa 35 Asylsuchende Reizungen der Atemwege und Augen erlitten. 14 Menschen mussten im Krankenhaus behandelt werden. Die Polizei nahm einen 28-j\u00e4hrigen Tatverd\u00e4chtigen fest. Er soll als Bauarbeiter auf dem Gel\u00e4nde der Asylunterkunft gearbeitet haben.", 
                "source": "rbb", 
                "source_href": [
                    "http://www.rbb-online.de/politik/thema/fluechtlinge/brandenburg/2015/09/pfefferspray-attacke-fluechtlingsheim-massow.html"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.579709431552736, 
                    52.45586586540834
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-K\u00f6penick", 
                "date": "01.09.2015", 
                "description": "Zum wiederholten Mal fand eine rassistisch motivierte Mahnwache in N\u00e4he der Container-Unterkunft f\u00fcr Gefl\u00fcchtete im Salvador-Allende-Viertel statt.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-register.de/vorfall/treptow-k%C3%B6penick/rassistische-mahnwache/2968"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.792320377486817, 
                    51.50553842955811
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Nordhausen", 
                "date": "31.08.2015", 
                "description": "Etwa f\u00fcnzig Personen, die laut Polizei gr\u00f6\u00dftenteils der lokalen rechten Szene in und um Nordhausen zuzuordnen sind, nahmen am Montag ab 21Uhr an einer sogenannten Spontandemonstration der NPD teil. Tags\u00fcber hatten die ersten Asylsuchenden die Turnhalle der Stadt bezogen. Weil es im Internet Ank\u00fcndigungen gab, die Route der Demonstration zu verlassen und vor die Asylunterkunft zu ziehen, organisierte sich spontan eine Gruppe von Menschen, die sich sch\u00fctzend vor die Turnhalle stellten. Abgesehen von einigen Fahrzeugen, die mehrfach langsam vor der Unterkunft herfuhren, sowie dem Versuch, die Gegendemonstranten zu fotografieren, kam es jedoch zu keinerlei Zwischenf\u00e4llen.", 
                "source": "Mobit e.V., LandesWelle Th\u00fcringen, nnz-online (I), nnz-online (II)", 
                "source_href": [
                    "http://www.mobit.org/Chronik/Mobit%20Chronik%2001_09_2015", 
                    "http://www.landeswelle.de/aktionen-und-service/nachrichten/rechter-aufmarsch-in-nordhausen-1-9-2015", 
                    "http://www.nnz-online.de/news/news_lang.php?ArtNr=176124#ref=rss&utm_source=twitterfeed&utm_medium=facebook", 
                    "http://www.nnz-online.de/news/news_lang.php?ArtNr=176126#ref=rss&utm_source=twitterfeed&utm_medium=facebook"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.983813675503699, 
                    51.15273521755685
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "G\u00f6rlitz", 
                "date": "31.08.2015", 
                "description": "In der N\u00e4he einer von Asylsuchenden genutzten Unterkunft haben Unbekannte in G\u00f6rlitz laut Polizei \"einen Schriftzug mit ausl\u00e4nderfeindlichem Hintergrund\" auf die Fahrbahn gespr\u00fcht. Das Dezernat Staatsschutz der Kriminalpolizeiinspektion hat die Ermittlungen aufgenommen.", 
                "source": "Polizei Sachsen", 
                "source_href": [
                    "https://www.polizei.sachsen.de/de/MI_2015_37958.htm"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.72758563682146, 
                    51.08064454347862
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden-Pieschen", 
                "date": "30.08.2015", 
                "description": "Am fr\u00fchen Sonntagmorgen haben zwei Unbekannte die Fassade des Innenhofes und die Giebelseite der Asylbewerberunterkunft auf der Gro\u00dfenhainer Stra\u00dfe beschmiert. Die T\u00e4ter hinterlie\u00dfen den Schriftzug \u201eRaus aus Deutschland und Raus!!!\u201c. Gegen drei Uhr fr\u00fch hatten die Bewohner noch zwei vermummte Personen wegrennen sehen.", 
                "source": "S\u00e4chsische Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.sz-online.de/nachrichten/fremdenfeindliche-schmierereien-in-asylbewerberunterkunft-3187324.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.75318870580721, 
                    51.57909791505712
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Adelebsen", 
                "date": "30.08.2015", 
                "description": "In Adelebsen fuhr in der Nacht zu Sonntag ein Auto vor eine Asylunterkunft. Der Fahrer skandierte \"Heil Hitler\" und \"Sieg Heil\". Bei der eingeleiteten Fahndung wurde das Auto gestoppt. Einige der Insassen sind der Polizei nach eigenen Angaben wegen anderer Delikte bekannt.", 
                "source": "Polizeidirektion G\u00f6ttingen", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/7452/3108871"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.99584222059359, 
                    51.35615219789504
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Merseburg", 
                "date": "30.08.2015", 
                "description": "Auf das interkulturelle Begegnungszentrum in der Merseburger Dammstra\u00dfe ist am sp\u00e4ten Sonntagabend ein Brandanschlag ver\u00fcbt worden. Unbekannte hatten eine Spraydose mit einem Ameisenbek\u00e4mpfungsmittel an der Eingangst\u00fcr verkeilt, dieses vermutlich mit einer brennbaren Fl\u00fcssigkeit \u00fcbergossen und angez\u00fcndet. Offenbar sollte die Dose auf diese Weise zur Explosion gebracht werden. Zwei junge M\u00e4nner aus Montenegro und Serbien, die in dem Geb\u00e4ude wohnen, griffen beherzt ein und konnten das Feuer l\u00f6schen, so dass nur ein Schaden an der Eingangst\u00fcr entstand.", 
                "source": "Mitteldeutsche Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.mz-web.de/merseburg-querfurt/fremdenfeindlicher-angriff-in-merseburg-brandanschlag-auf-interkulturelles-zentrum,20641044,31638498.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.426870565508812, 
                    51.90503314865504
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Goslar", 
                "date": "29.08.2015", 
                "description": "In Goslar hat die neonazistische Partei \"Die Rechte\" eine Demonstration mit etwa 70 Teilnehmenden veranstaltet. Die Kundgebung richtete sich gegen die Pl\u00e4ne von B\u00fcrgermeister Oliver Junk (CDU), nach denen die Stadt k\u00fcnftig mehr Asylsuchende aufnehmen soll. Gegen die rechte Demonstration protestierten etwa 1000 Menschen.", 
                "source": "NDR, Hannoversche Allgemeine", 
                "source_href": [
                    "https://www.ndr.de/nachrichten/niedersachsen/braunschweig_harz_goettingen/Goslar-protestiert-gegen-Neonazi-Demo,neonazis226.html", 
                    "http://www.haz.de/Nachrichten/Der-Norden/Uebersicht/Goslar-wehrt-sich-gegen-Neonazi-Aufmarsch"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.315874536351988, 
                    50.984202539275586
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Eisenach", 
                "date": "29.08.2015", 
                "description": "Am Samstag fand eine vom Eisenacher NPD-Chef Patrick Wieschke angemeldete Demonstration \"gegen Asylinvasion\" statt, an der sich etwa 100 Personen beteiligten. Mindestens ebenso viele Gegendemonstranten blockierte zeitweise die Demo-Route der Rechten.", 
                "source": "Neues Deutschland, Angaben des Veranstalters", 
                "source_href": [
                    "http://www.neues-deutschland.de/artikel/982827.gegen-nazis-und-rassisten-demos-in-dresden-und-eisenach.html"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.127138048517393, 
                    47.853507781105066
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Rosenheim", 
                "date": "29.08.2015", 
                "description": "Die neonazistische Partei \u201eDie Rechte\u201c hat f\u00fcr Samstag in Rosenheim zu einer Demo", 
                "source": "S\u00fcddeutsche Zeitung, rosenheim24.de, twitter", 
                "source_href": [
                    "http://www.sueddeutsche.de/bayern/rosenheim-neonazi-marsch-zum-herbstfest-auftakt-1.2623585", 
                    "http://www.rosenheim24.de/rosenheim/rosenheim-stadt/rosenheim-veranstaltungsort-kundgebung-partie-rechte-weiter-unklar-5413684.html", 
                    "https://twitter.com/search?q=%23rosenheimnazifrei&src=typd"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.680547956616483, 
                    48.560399337436166
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wertingen", 
                "date": "29.08.2015", 
                "description": "Unbekannte warfen am Samstagmorgen gegen 02:45 Uhr einen Stein durch eine Scheibe der Erstaufnahmestelle f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge in Wertingen. Die Polizei berichtet von zwei Tatverd\u00e4chtigen, die bei ihrer Flucht vom Tatort rassistische Parolen gerufen haben sollen.", 
                "source": "Medieninformation des Polizeipr\u00e4sidiums Schwaben-Nord", 
                "source_href": [
                    "https://www.polizei.bayern.de/schwaben/news/presse/aktuell/index.html/226933"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.250927618400747, 
                    51.43370785634153
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hoyerswerda", 
                "date": "29.08.2015", 
                "description": "Die Betreiber der rechtsgerichteten Facebook-Seite \"Widerstand", 
                "source": "eigene Recherche, Antifaschistisches Nachrichtenportal Sachsen", 
                "source_href": [
                    "https://m.facebook.com/permalink.php?story_fbid=434830806704175&id=340684072785516&refid=12"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.9890293459329, 
                    49.477337611808245
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "F\u00fcrth", 
                "date": "29.08.2015", 
                "description": "Die neonazistische Splitterpartei \"Der III. Weg\" demonstriert am Samstag \"gegen neue Asylheime im fr\u00e4nkischen F\u00fcrth\". Dem stellt sich ein antifaschistisches B\u00fcndnis mit Gegendemonstrationen entgegen,", 
                "source": "Donaukurier, twitter, Angaben des Veranstalters", 
                "source_href": [
                    "http://www.donaukurier.de/lokales/hilpoltstein/Fuerth-Rechte-Demo-in-Fuerth;art596,3114843", 
                    "https://twitter.com/hashtag/NOIIIWEG?src=hash"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.57548783128242, 
                    48.136261072530196
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "M\u00fcnchen", 
                "date": "29.08.2015", 
                "description": "Der NPD- Kreisverband M\u00fcnchen hat unter dem Motto \"Die Asylflut macht uns arm!\" von 11 bis 15 Uhr am Rindermarkt eine wenig beachtete und von der Polizei abgeriegelte Kundgebung abgehalten.", 
                "source": "eigene Recherche", 
                "source_href": [
                    "https://www.mut-gegen-rechte-gewalt.de/service/chronik-vorfaelle"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.493438614021716, 
                    51.557125823415085
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Helbra", 
                "date": "29.08.2015", 
                "description": "Unbekannte haben in der Nacht zum Samstag eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Helbra attackiert. Eine Gruppe von acht M\u00e4nnern kletterte \u00fcber die Umz\u00e4unung und warf Steine gegen Fassade und Fenster. Dabei ging ein Fenster zu Bruch. Bewohner der Unterkunft wurden nicht verletzt.", 
                "source": "MDR", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/nachrichten/angriff-asylunterkunft-helbra100_zc-e9a9d57e_zs-6c4417e7.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.334064855708073, 
                    50.4633201830655
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Neustadt ", 
                "date": "29.08.2015", 
                "description": "Unbekannte spr\u00fchten am Samstag mit roter Farbe einen laut Polizeibericht \"asylfeindlichen Spruch\" und drei Hakenkreuze an die Fassade eines Geb\u00e4udes in der Maxim-Gorki-Stra\u00dfe. In der Stra\u00dfe befinden sich mehrere Wohnungen, in denen seit Anfang des Jahres Asylsuchende leben.", 
                "source": "Polizei Sachsen, S\u00e4chsische Zeitung, eigene Recherche", 
                "source_href": [
                    "https://www.polizei.sachsen.de/de/MI_2015_37959.htm", 
                    "http://www.sz-online.de/nachrichten/neustadt-hat-noch-platz-fuer-fluechtlinge-3044277.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.584649708937189, 
                    52.521350011137926
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Hellersdorf", 
                "date": "28.08.2015", 
                "description": "Ein 31-j\u00e4hriger Mann hat am Freitag laut Polizei einen elfj\u00e4hrigen Jungen rassistisch beleidigt haben. Der Junge war in Begleitung eines 24-j\u00e4hrigen Betreuers mit weiteren asylsuchenden Kindern auf einem Spielplatz in der Kastanienallee Ecke Senftenberger Ring. Als er mit einem anderen Kind in Streit geriet, soll der unbeteiligte Mann den Elfj\u00e4hrigen rassistisch beleidigt haben. Der Polizeischutz des Landeskriminalamts ermittelt wegen Beleidigung.", 
                "source": "Tagesspiegel", 
                "source_href": [
                    "http://Strafermittlungsverfahren wegen Beleidigung"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.739053438099152, 
                    51.048945375596844
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "28.08.2015", 
                "description": "In der Nacht von Donnerstag auf Freitag skandierte ein 27-J\u00e4hriger vor einer Asylbewerberunterkunft im Dresdner Stadtteil Pieschen \"beleidigende und rechtsextremistische Parolen\". Die Polizei leitete gegen den Mann Ermittlungen wegen dem Verwenden von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen ein.", 
                "source": "Polizei Sachsen", 
                "source_href": [
                    "https://www.polizei.sachsen.de/de/MI_2015_37928.htm"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.162863391117021, 
                    52.089851530969746
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Luckenwalde", 
                "date": "28.08.2015", 
                "description": "Am Abend wirft ein Mann aus dem Schutz einer f\u00fcnfk\u00f6pfigen Gruppe heraus einen B\u00f6ller mit gro\u00dfer Sprengkraft \u00fcber den Zaun des Asylbewerberheims in der Grabenstra\u00dfe und zielt direkt auf eine Gruppe von etwa 20 Asylsuchenden. Dabei br\u00fcllt er \u201eAusl\u00e4nder raus\u201c. Durch die Wucht der Explosion zerbricht ein Stuhl. Ein 52-j\u00e4hriger Mazedonier erleidet unter anderem eine Brandverletzung am Bein und muss ambulant im Krankenhaus behandelt werden.", 
                "source": "Opferperspektive e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.opferperspektive.de/rechte-angriffe/chronologie-rechter-angriffe/luckenwalde-3"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    6.9096971504024305, 
                    49.412735952663795
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Lebach", 
                "date": "28.08.2015", 
                "description": "In Lebach hat ein Unbekannter einen Asylsuchenden aus Syrien angegriffen. Der 19-j\u00e4hriger Syrer war in der N\u00e4he des Bahnhofs unterwegs, als der T\u00e4ter mit seinem Auto neben ihm anhielt, ausstieg und ihm mit der Faust ins Gesicht schlug. Der Angreifer wurde als 20 bis 30 Jahre alt mit kurzen, blonden Haaren beschrieben. Der Staatsschutz des Landeskriminalamtes Saarland geht nach ersten Ermittlungsergebnissen von einer rassistisch motivierten Tat aus, teilte die Polizei mit.", 
                "source": "Focus", 
                "source_href": [
                    "http://www.focus.de/regional/saarbruecken/fluechtlinge-angriff-auf-syrischen-fluechtling-im-saarland_id_4911146.html"
                ], 
                "state": "Saarland", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.587563403154903, 
                    52.06808085404051
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Salzhemmendorf", 
                "date": "28.08.2015", 
                "description": "Unbekannte warfen in der Nacht auf Freitag gegen 02:08 Uhr einen Molotov-Cocktail durch ein geschlossenes Fenster in einer Asyluntekrunft und setzten in dem Zimmer eine Matratze und einen Teppich in Brand. In einem Nebenraum habe sich laut Polizei eine 34-j\u00e4hrige Mutter mit drei Kindern im Alter von vier, zehn und elf Jahren aufgehalten, die jedoch zum Gl\u00fcck ebenso wenig verletzt wurden wie die mehr als 30 weiteren Bewohner der Unterkunft.", 
                "source": "NDR (I), NDR (II), Spiegel Online, Tagesspiegel", 
                "source_href": [
                    "https://www.ndr.de/nachrichten/niedersachsen/hannover_weser-leinegebiet/Brandanschlag-auf-Asylbewerber-in-Salzhemmendorf,brandanschlag218.html", 
                    "https://www.ndr.de/nachrichten/niedersachsen/hannover_weser-leinegebiet/Brandanschlag-Drei-Tatverdaechtige-festgenommen,brandanschlag218.html", 
                    "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/salzhemmendorf-brandanschlag-auf-wohnung-von-asylbewerbern-a-1050247.html", 
                    "http://www.tagesspiegel.de/politik/brandanschlag-auf-fluechtlingsheim-salzhemmendorf-drei-festnahmen/12246836.html"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.69993217482403, 
                    50.58698392727191
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Aue", 
                "date": "28.08.2015", 
                "description": "Nachdem erst bereits am ", 
                "source": "Polizei Chemnitz, Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "https://www.polizei.sachsen.de/de/MI_2015_37919.htm", 
                    "http://www.freiepresse.de/LOKALES/ERZGEBIRGE/AUE/Feuer-im-Fluechtlingsheim-in-Aue-artikel9286925.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.698802224408421, 
                    50.58692607041918
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Aue", 
                "date": "28.08.2015", 
                "description": "Nachdem erst bereits am ", 
                "source": "Polizei Chemnitz, Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "https://www.polizei.sachsen.de/de/MI_2015_37930.htm", 
                    "http://www.freiepresse.de/LOKALES/ERZGEBIRGE/AUE/Feuer-im-Fluechtlingsheim-in-Aue-artikel9286925.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    6.112416509889685, 
                    50.92196792260428
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "\u00dcbach-Palenberg", 
                "date": "28.08.2015", 
                "description": "In \u00dcbach-Parlenberg war ein Asylsuchender am Freitagnachmittag in einem Bus unterwegs, als er ohne Vorwarnung von einem anderen Fahrgast mit eine Flasche attackiert wurde.", 
                "source": "Aachener Nachrichten", 
                "source_href": [
                    "http://www.aachener-nachrichten.de/lokales/region/asylbewerber-mit-flasche-attackiert-1.1168709"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.867468892203021, 
                    50.97734611318125
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Heidenau", 
                "date": "28.08.2015", 
                "description": "In Heidenau gab es am Freitagabend ab 18Uhr eine Demonstration von Neonazis unter dem Namen \"B\u00fcrgerinitiative Heidenau\", an der sich rund 150 Personen beteiligten. Am sp\u00e4teren Abend kesselte die Polizei etwa 100 gewaltbereite Neonazis ein, die sich gegen\u00fcber der neu eingerichteten Asylunterkunft in Heidenau versammelt hatten.", 
                "source": "Tagesspiegel", 
                "source_href": [
                    "http://www.tagesspiegel.de/politik/fluechtlinge-in-heidenau-willkommensfest-friedlich-rechtsextreme-eingekesselt/12247816.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    6.8489142026622964, 
                    51.51427219550033
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Oberhausen", 
                "date": "27.08.2015", 
                "description": "Rund ein Dutzend gr\u00f6lender Rechter sind in der Nacht vor eine geplante Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Oberhausen gezogen. \"Unsere Fahne, unser Land - maximaler Widerstand\", \"Sieg Heil\" und andere rassistische Parolen sind auf einem kurzen Video zu h\u00f6ren, dass Fl\u00fcchtlingsunterst\u00fctzer bei Facebook hochgeladen haben. Die Rechten waren offenbar auf dem Weg zu einer Asylunterkunft in der N\u00e4he, wo sie die Polizei jedoch schon erwartete. Ein Polizeisprecher sagte: \"Wir haben am Nachmittag einen Hinweis darauf bekommen, dass Menschen aus dem rechten Umfeld zur Fl\u00fcchtlingsunterkunft ziehen wollen. Wir wissen noch nicht, was genau sie dort vorhatten. Aber Dank des Hinweises konnten wir fr\u00fch genug in der N\u00e4he mit ausreichend Kr\u00e4ften Stellung beziehen und schnell agieren.\" Zun\u00e4chst wurde eine Person festgenommen, gegen zehn weitere wurde ein Platzverweis ausgesprochen. \"Dem Platzverweis sind die Personen allerdings nur sehr m\u00fcrrisch nachgekommen und haben dann weiter volksverhetzende Parolen skandiert. Daraufhin wurden alle Personen festgenommen\", erkl\u00e4rte der Polizeisprecher.", 
                "source": "Der Westen", 
                "source_href": [
                    "https://www.derwesten.de/staedte/oberhausen/rechte-in-der-naehe-von-oberhausener-asyl-unterkunft-festgenommen-id11035089.html"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.698507016149637, 
                    50.58506796611195
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Aue", 
                "date": "27.08.2015", 
                "description": "Wie schon ", 
                "source": "Polizei Chemnitz", 
                "source_href": [
                    "https://www.polizei.sachsen.de/de/MI_2015_37930.htm"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.22874848628094, 
                    52.026066776113616
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Oschersleben", 
                "date": "27.08.2015", 
                "description": "In Oschersleben haben Unbekannte in der Nacht zu Donnerstag vor einer Asylunterkunft M\u00fclltonnen in Brand gesetzt. Laut Polizei wurden die M\u00fclltonnen offenbar vors\u00e4tzlich nah an das Geb\u00e4ude gestellt, in dem zurzeit 30 Personen leben.", 
                "source": "MDR", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/sachsen-anhalt/muellcontainer-bei-asylbewerberheim-angezuendet-oschersleben100_zc-a2551f81_zs-ae30b3e4.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.685121477464454, 
                    53.86711956798824
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "L\u00fcbeck", 
                "date": "27.08.2015", 
                "description": "Zwei M\u00e4nner haben in L\u00fcbeck einen Syrer angegriffen und dabei laut Polizei leicht verletzt. Sie h\u00e4tten ihn zun\u00e4chst angesprochen und dann attackiert.", 
                "source": "Polizeidirektion L\u00fcbeck", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/43738/3108276"
                ], 
                "state": "Schleswig-Holstein", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.380568368634686, 
                    51.339363604725236
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Leipzig", 
                "date": "26.08.2015", 
                "description": "Ein Vermummter hat in der Nacht zum Mittwoch einen Brandanschlag auf die noch unbewohnte Fl\u00fcchtlingsunterkunft im Leipziger Stadtteil St\u00f6tteritz ver\u00fcbt. Der Mann warf gegen 1.30 Uhr einen Molotow-Cocktail in das Geb\u00e4ude. Eine Matratze ging in Flammen auf. Zudem hinterlie\u00df der T\u00e4ter mit Farbe die Botschaft \"Wir sagen nein!\" an dem Geb\u00e4ude.", 
                "source": "Leipziger Volkszeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.lvz.de/Leipzig/Polizeiticker/Polizeiticker-Leipzig/Brandanschlag-auf-Leipziger-Fluechtlingsunterkunft"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.218368381798033, 
                    51.4826034207955
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bochum", 
                "date": "26.08.2015", 
                "description": "In Bochum-Langendreer haben Unbekannte Asylsuchende mit Sch\u00fcssen eingesch\u00fcchtert. Am Mittwochmorgen gegen 00:45 Uhr fuhr ein dunkles Fahrzeug mit abgedunkelten Scheiben (laut Zeugen vermutlich ein Mercedes) an drei Asylsuchenden vorbei. Pl\u00f6tzlich feuerte der unbekannte T\u00e4ter mehrere Sch\u00fcsse aus dem Schiebedach des Autos in die Luft. Die alarmierte Polzei fand in der N\u00e4he des Tatorts Platzpatronen, die offenbar aus einer Schreckschusspistole abgefeuert wurden.", 
                "source": "Der Westen", 
                "source_href": [
                    "http://www.derwesten.de/staedte/bochum/unbekannte-schiessen-in-bochum-vor-fluechtlingen-in-die-luft-id11027830.html"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.283526089850643, 
                    53.05907415975737
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Schwedt", 
                "date": "26.08.2015", 
                "description": "Auf einen 31-j\u00e4hrigen Gefl\u00fcchteten aus Somalia wird aus einer Menschenmenge heraus ein Stein geworfen, der den Mann, der gerade mit dem Fahrrad unterwegs ist, am Bein trifft und ihn zu Fall bringt. Durch den Sturz zieht er sich Verletzungen an der linken K\u00f6rperseite zu. Als er nach der Polizei ruft, fl\u00fcchten die Angreifer.", 
                "source": "Opferperspektive e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.opferperspektive.de/rechte-angriffe/chronologie-rechter-angriffe/schwedt-2"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.699689365280532, 
                    50.585422455359435
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Aue", 
                "date": "26.08.2015", 
                "description": "Wie die Polizei erst am Freitag mitteilte, gab es bereits am Mittwoch einen Brand auf der Wiese neben einer Asylunterkunft im Auer Stadtteil Alberoda. Die Kripo ermittelt inzwischen wegen des Verdachts der schweren Brandstiftung.", 
                "source": "Polizei Chemnitz", 
                "source_href": [
                    "https://www.polizei.sachsen.de/de/MI_2015_37930.htm"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.57993723232902, 
                    52.456250169986696
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-K\u00f6penick", 
                "date": "25.08.2015", 
                "description": "Zum wiederholten Mal fand eine rassistisch motivierte Mahnwache in N\u00e4he der Container-Unterkunft f\u00fcr Gefl\u00fcchtete im Salvador-Allende-Viertel statt. An der Mahnwache nahmen etwa 20 Personen teil, darunter auch Andreas K\u00e4fer, Vorsitzender der NPD Marzahn-Hellersdorf.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-register.de/vorfall/treptow-k%C3%B6penick/rassistische-mahnwache/2967"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.212764512670175, 
                    49.36202056395153
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "S\u00fclzbach", 
                "date": "25.08.2015", 
                "description": "Am Dienstagabend beobachtete ein Asylsuchender in der N\u00e4he seiner Unterkunft Jugendliche mit Steinen in der Hand. Da es bereits in den Vortagen zu Angriffen mit Steinen auf die Unterkunft gekommen war, alarmierte der Zeuge andere Asylsuchende und die Polizei. Die Beamten konnten einen ersten Tatverd\u00e4chtigen (27) sofort in Gewahrsam nehmen, zwei weitere (19 und 16) stellten sich kurze Zeit sp\u00e4ter selbst.", 
                "source": "Heilbronner Stimme", 
                "source_href": [
                    "http://www.stimme.de/polizei/heilbronn/Steinewerfer-auf-Asylunterkunft-in-Suelzbach-ermittelt;art1491,3451049"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.117055543788615, 
                    51.11577828990442
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "D\u00f6beln", 
                "date": "25.08.2015", 
                "description": "Auf dem Gel\u00e4nde einer Asylunterkunft in D\u00f6beln brannten in der Nacht zu Dienstag zwei M\u00fclltonnen. Der Wachschutz des Geb\u00e4udes entdeckte den Brand, kurz nachdem drei Unbekannte das Gel\u00e4nde in einem roten Auto verlie\u00dfen. Der Staatsschutz ermittelt wegen m\u00f6glicher Brandstiftung.", 
                "source": "Handelsblatt, Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.handelsblatt.com/politik/deutschland/nauen-und-doebeln-erneut-feuer-in-fluechtlingsheimen/12233954.html", 
                    "http://www.freiepresse.de/LOKALES/MITTELSACHSEN/MITTWEIDA/Brennende-Muelltonnen-vor-Asylbewerberunterkunft-in-Doebeln-artikel9283844.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.3894371386156, 
                    52.51737718854047
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin", 
                "date": "25.08.2015", 
                "description": "Unbekannte haben am Dienstag Bombenanschl\u00e4ge in Berlin angedroht. Ein anonymer Anrufer drohte zun\u00e4chst mit einer Bombe in der SPD-Zentrale - mutma\u00dflich im Zusammenhang mit dem Besuch des SPD-Vorsitzenden Sigmar Garbiel in Heidenau, wo am Wochenende ein rassistischer Mob vor einer Asylunterkunft w\u00fctete.", 
                "source": "Tagesspiegel", 
                "source_href": [
                    "http://www.tagesspiegel.de/berlin/polizei-justiz/lageso-in-berlin-moabit-entwarnung-nach-bombendrohung-und-kofferfund/12233330.html"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.848488046215058, 
                    53.426353572610765
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Parchim", 
                "date": "25.08.2015", 
                "description": "Am sp\u00e4ten Dienstagabend betraten zwei M\u00e4nner das Gel\u00e4nde einer Asylunterkunft in Parchim, wo sich zu diesem Zeitpunkt mehrere Asylsuchende aufhielten. Einer der beiden Eindringlinge f\u00fchrte ein Messer mit sich, was die Gefl\u00fcchteten rechtzeitig bemerkten. Sie brachten sich daraufhin im Geb\u00e4ude in Sicherheit und verst\u00e4ndigten den Wachdienst. Daraufhin ergriffen die beiden T\u00e4ter die Flucht. Die Polizei konnte sie jedoch festnehmen. Beide waren mit \u00fcber 2 Promille stark alkoholisiert. Die Kriminalpolizei hat gegen beide M\u00e4nner Ermittlungen wegen Hausfriedensbruch und Versto\u00dfes gegen das Waffengesetz eingeleitet. Zur Verhinderung weiterer Straftaten wurden sie in Gewahrsam genommen.", 
                "source": "Polizeipr\u00e4sidium Rostock, Spiegel Online", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/108746/3105837", 
                    "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/parchim-mit-messer-bewaffnete-maenner-dringen-in-fluechtlingsheim-ein-a-1049834.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.877125680774009, 
                    52.60555628811721
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Nauen", 
                "date": "25.08.2015", 
                "description": "Wenige Tage, bevor die ersten Asylsuchenden eine Turnhalle als Notunterkunft beziehen konnten, gab es in dem Geb\u00e4ude einen Brand. Die Polizei fand in dem Geb\u00e4ude Brandbeschleuniger und ermittelt daher wegen Brandstiftung.", 
                "source": "Zeit online, n-tv", 
                "source_href": [
                    "http://www.zeit.de/politik/deutschland/2015-08/asyl-unterkunft-brand", 
                    "http://www.n-tv.de/ticker/Brand-in-geplantem-Fluechtlingsheim-war-gelegt-article15800951.html"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.579306600455308, 
                    52.45600451978841
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-K\u00f6penick", 
                "date": "25.08.2015", 
                "description": "Zum wiederholten Mal fand eine rassistisch motivierte Mahnwache in N\u00e4he der Container-Unterkunft f\u00fcr Gefl\u00fcchtete im Salvador-Allende-Viertel statt. An der Mahnwache nahmen etwa 20 Personen teil, darunter auch Andreas K\u00e4fer, Vorsitzender der NPD Marzahn-Hellersdorf.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-register.de/vorfall/treptow-k%C3%B6penick/rassistische-mahnwache/2967"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.578800327910566, 
                    52.45614517167156
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Falkenberg", 
                "date": "24.08.2015", 
                "description": "Gegen den Tag der offenen T\u00fcr im Containerdorf in Falkenberg mobilisierte eine Neonazi-Vereinigung mit dem Namen \"Wir f\u00fcr Berlin - Wir f\u00fcr Deutschland\" zu einer Kundgebung. Etwa 15 Neonazis fanden sich in der Dorfstra\u00dfe ein. Eine angek\u00fcndigte Demonstration fand nicht statt.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-register.de/vorfall/lichtenberg-hohensch%C3%B6nhausen/neonazi-kundgebung-falkenberg/2938"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.504380034511863, 
                    48.92117343776767
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Weissach im Tal", 
                "date": "24.08.2015", 
                "description": "In Weissach im Tal kam es in der Nacht zu Montag zu einem Brand in einem leerstehenden Geb\u00e4ude, das zuk\u00fcnftig als Asylunterkunft genutzt werden sollte. Laut Feuerwehr gilt das Haus nun als unbewohnbar. Die Polizei h\u00e4lt einen Brandanschlag f\u00fcr m\u00f6glich. Es w\u00e4re nicht der erste in der Gemeinde. Im Herbst 2005 war eine Asylunterkunft in Weissach schon einmal Ziel eines rassistischen Anschlags geworden.", 
                "source": "Stuttgarter Nachrichten", 
                "source_href": [
                    "http://www.stuttgarter-nachrichten.de/inhalt.asyl-kuenftiges-asylbewerberheim-nach-feuer-unbewohnbar.fbf7d72a-e9c8-48f8-9df6-5dce9e971a37.html"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.436500625025516, 
                    51.330747859029444
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Haspe (Hagen)", 
                "date": "24.08.2015", 
                "description": "Laut Polizei haben Unbekannte mehrere Stellen in der N\u00e4he der Fl\u00fcchtlings-Notunterkunft an der B\u00fcddingstra\u00dfe mit rassistischen Parolen (etwa \"Schaut her und nennt die beim Namen, die unser Volk verraten\") und Hakenkreuze beschmiert.", 
                "source": "Polizei Hagen", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/30835/3105242"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.62062039864913, 
                    52.381336256906096
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Espelkamp", 
                "date": "24.08.2015", 
                "description": "Nach einem Brand an der Container-Wohnanlage f\u00fcr Asylsuchende am Espelkamper Hindenburgring ermittelt nun der Staatsschutz des Polizeipr\u00e4sidiums Bielefeld wegen Sachbesch\u00e4digung. Das Feuer war nach Polizeiangaben unterhalb von Fenstern gelegt worden. Jalousien und Rahmen seien besch\u00e4digt worden, der Sachschaden gering.", 
                "source": "Neue Westf\u00e4lische", 
                "source_href": [
                    "http://www.nw.de/lokal/kreis_minden_luebbecke/espelkamp/espelkamp/20549115_Feuer-an-Wohncontainern-fuer-Fluechtlinge-gelegt.html"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.73745130802537, 
                    51.05026026312076
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "23.08.2015", 
                "description": "Am sp\u00e4ten Sonntagnachmittag griffen f\u00fcnf Dresdner im Alter zwischen 28 und 46 Jahren drei Asylsuchende aus dem Irak an. Zun\u00e4chst p\u00f6belten die Angreifer, dann schlugen sie auf ihre drei Opfer ein. Als die drei Iraker fl\u00fcchteten, folgten ihnen die M\u00e4nner und bewarfen sie mit einer Bierflasche. Die drei Iraker erlitten leichte Verletzungen.", 
                "source": "Radio Dresden", 
                "source_href": [
                    "http://www.radiodresden.de/nachrichten/lokalnachrichten/attacke-mit-pfefferspray-und-elektroschocker-in-der-neustadt-1158975/"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.107012461288512, 
                    51.214007752017864
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Schwarzenberg", 
                "date": "23.08.2015", 
                "description": "Am Sonntagabend gab es im Schwarzenberger Stadtteil Sonnenleithe vor dem Hallenbad einen \u00dcbergriff auf eine Gruppe von Asylsuchenden. Zun\u00e4chst soll ein 20-j\u00e4hriger Deutscher aus einem Auto heraus die Fl\u00fcchtlinge verbal attackiert und beleidigt haben. Der junge Mann sa\u00df auf dem Beifahrersitz. Als die Angegriffenen daraufhin auf das Fahrzeug zugingen, habe der junge Mann Reizgas gez\u00fcckt und damit in die Gruppe bespr\u00fcht, so die Polizei. Durch das Reizgas wurde ein 22-j\u00e4hriger Asylsuchender leicht verletzt.", 
                "source": "", 
                "source_href": [], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.858724571721915, 
                    51.34185900205214
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Witzenhausen", 
                "date": "23.08.2015", 
                "description": "Beim Erntefest in Witzenhausen kam es zu mehreren rassistisch motivierten \u00dcbergriffen mit K\u00f6rperverletzung. Zun\u00e4chst kamen drei M\u00e4nner an einen Tisch, an dem eine Gruppe von Gefl\u00fcchteten mit einem Betreuer sa\u00df. Die T\u00e4ter skandierten zun\u00e4chst \"White Power\" und beschimpften den Betreuer als \"Volksverr\u00e4ter\". Als die Fl\u00fcchtlings daraufhin das Zelt verlie\u00dfen, um die Situation nach eigenen Angaben zu entsch\u00e4rfen, folgten die Angreifer ihnen. Vor dem Zelt wurde dann der Betreuer mit einem Faustschlag auf den Kopf bewusstlos geschlagen, ein Fl\u00fcchtling erhielt einen Schlag in die Rippen.", 
                "source": "G\u00f6ttinger Tageblatt", 
                "source_href": [
                    "http://www.goettinger-tageblatt.de/Nachrichten/Goettingen/Themen/Fluechtlinge-in-der-Region-Goettingen/Rechte-Attacke-auf-Fluechtlinge-in-Witzenhausen"
                ], 
                "state": "Hessen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.737196894018439, 
                    51.04923786582275
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "23.08.2015", 
                "description": "Am sp\u00e4ten Sonntagnachmittag griffen f\u00fcnf Dresdner im Alter zwischen 28 und 46 Jahren drei Asylsuchende aus dem Irak an. Zun\u00e4chst p\u00f6belten die Angreifer, dann schlugen sie auf ihre drei Opfer ein. Als die drei Iraker fl\u00fcchteten, folgten ihnen die M\u00e4nner und bewarfen sie mit einer Bierflasche. Die drei Iraker erlitten leichte Verletzungen.", 
                "source": "Radio Dresden", 
                "source_href": [
                    "http://www.radiodresden.de/nachrichten/lokalnachrichten/attacke-mit-pfefferspray-und-elektroschocker-in-der-neustadt-1158975/"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.10693461366767, 
                    51.213735800213044
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Schwarzenberg", 
                "date": "23.08.2015", 
                "description": "Am Sonntagabend gab es im Schwarzenberger Stadtteil Sonnenleithe vor dem Hallenbad einen \u00dcbergriff auf eine Gruppe von Asylsuchenden. Zun\u00e4chst soll ein 20-j\u00e4hriger Deutscher aus einem Auto heraus die Fl\u00fcchtlinge verbal attackiert und beleidigt haben. Der junge Mann sa\u00df auf dem Beifahrersitz. Als die Angegriffenen daraufhin auf das Fahrzeug zugingen, habe der junge Mann Reizgas gez\u00fcckt und damit in die Gruppe bespr\u00fcht, so die Polizei. Durch das Reizgas wurde ein 22-j\u00e4hriger Asylsuchender leicht verletzt.", 
                "source": "", 
                "source_href": [], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.857428007886579, 
                    51.34276638442534
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Witzenhausen", 
                "date": "23.08.2015", 
                "description": "Beim Erntefest in Witzenhausen kam es zu mehreren rassistisch motivierten \u00dcbergriffen mit K\u00f6rperverletzung. Zun\u00e4chst kamen drei M\u00e4nner an einen Tisch, an dem eine Gruppe von Gefl\u00fcchteten mit einem Betreuer sa\u00df. Die T\u00e4ter skandierten zun\u00e4chst \"White Power\" und beschimpften den Betreuer als \"Volksverr\u00e4ter\". Als die Fl\u00fcchtlings daraufhin das Zelt verlie\u00dfen, um die Situation nach eigenen Angaben zu entsch\u00e4rfen, folgten die Angreifer ihnen. Vor dem Zelt wurde dann der Betreuer mit einem Faustschlag auf den Kopf bewusstlos geschlagen, ein Fl\u00fcchtling erhielt einen Schlag in die Rippen.", 
                "source": "G\u00f6ttinger Tageblatt", 
                "source_href": [
                    "http://www.goettinger-tageblatt.de/Nachrichten/Goettingen/Themen/Fluechtlinge-in-der-Region-Goettingen/Rechte-Attacke-auf-Fluechtlinge-in-Witzenhausen"
                ], 
                "state": "Hessen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.640764797364472, 
                    50.447042492244414
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bad Lobenstein", 
                "date": "22.08.2015", 
                "description": "Etwa 75 Personen folgten dem Aufruf des Th\u00fcgida-Ablegers \u201eWir lieben den Saale-Orla-Kreis\u201c zu einer Demonstration gegen die Fl\u00fcchtlingsunterkunft in der einstigen Polizeistation in Bad Lobenstein. Gegen einen der Teilnehmenden ermittelt die Polizei wegen Zeigen des Hitler-Gru\u00dfes.", 
                "source": "Ostth\u00fcringer Zeitung, Angaben des Veranstalters", 
                "source_href": [
                    "http://www.otz.de/web/zgt/politik/detail/-/specific/Fuer-und-gegen-Fluechtlinge-Demonstrationen-in-Bad-Lobenstein-verlaufen-friedli-558437572"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.211808798703771, 
                    49.362908699540135
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "S\u00fclzbach", 
                "date": "22.08.2015", 
                "description": "Unbekannte warfen am fr\u00fchen Samstag morgen Steine auf eine Asylunterkunft in S\u00fclzbach.", 
                "source": "Heilbronner Stimme", 
                "source_href": [
                    "http://www.stimme.de/polizei/heilbronn/Steinewerfer-auf-Asylunterkunft-in-Suelzbach-ermittelt;art1491,3451049"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.866830429808793, 
                    50.97739661608979
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Heidenau", 
                "date": "22.08.2015", 
                "description": "In Heidenau bei Dresden kam es auch am Samstagabend erneut zu schweren Ausschreitungen im Umfeld der neuen Asylunterkunft in einem ehemaligen Baumarkt. Laut", 
                "source": "publikative.org, Die Zeit, MDR, S\u00e4chsische Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.publikative.org/2015/08/23/heidenau-die-zweite-nacht/", 
                    "http://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2015-08/heidenau-rechtsextremismus-fluechtlinge-gewalt", 
                    "http://www.mdr.de/sachsen/heidenau-protest-samstag100_zc-f1f179a7_zs-9f2fcd56.html", 
                    "http://www.sz-online.de/sachsen/heidenauer-baumarkt-wird-sicherheitsbereich-3180000.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.731116851369652, 
                    50.826765421879095
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Ohrdruf", 
                "date": "21.08.2015", 
                "description": "An mehreren Stellen im Ort - darunter an einer geplanten Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende - wurden rassistische Spr\u00fcche und nazistische Symbolik gespr\u00fcht.", 
                "source": "Mobit e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.mobit.org/Chronik/Mobit%20Chronik%2001_09_2015"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.866211934783761, 
                    50.976313013501546
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Heidenau", 
                "date": "21.08.2015", 
                "description": "Seit am Mittwoch bekannt wurde, dass im s\u00e4chsischen Heidenau Asylsuchende untergebracht werden sollen, wird in der Kleinstadt bei Dresden jeden Abend gegen die geplante Unterkunft demonstriert. Die bislang gr\u00f6\u00dfte Demonstration fand jedoch am Freitag statt. Diese wurde von der NPD angemeldet und zog unter anderem vor das Haus des Heidenauer B\u00fcrgermeisters, den ein Redner als \"Volksverr\u00e4ter\" beschimpfte.", 
                "source": "MDR, S\u00e4chsische Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/sachsen/heidenau-protest-samstag100_zc-f1f179a7_zs-9f2fcd56.html", 
                    "http://www.sz-online.de/sachsen/rechte-demo-gegen-asylunterkunft-eskaliert-3179945.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.729479667730523, 
                    51.238526198846166
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Grimma", 
                "date": "21.08.2015", 
                "description": "In Grimma im Landkreis Leipzig organisierte die selbsternannte \"B\u00fcrgerbewegung Grimma\" ihren ersten \"Spaziergang\", der ohne konkretes Motto gegen die im Ort untergebrachten Asylsuchenden richtete. In den vorangegangenen Wochen hatte die NPD \u00e4hnliche Demonstrationen durchgef\u00fchrt.\u00a0 \u00a0", 
                "source": "Angaben des Veranstalters auf Facebook", 
                "source_href": [], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.86625551785242, 
                    50.97771425389162
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Heidenau", 
                "date": "20.08.2015", 
                "description": "Seit am Mittwoch bekannt wurde, dass im s\u00e4chsischen Heidenau Asylsuchende untergebracht werden sollen, wird in der Kleinstadt bei Dresden jeden Abend gegen die geplante Unterkunft demonstriert.", 
                "source": "MDR", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/nachrichten/demo-heidenau100_zc-e9a9d57e_zs-6c4417e7.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.17362753670105, 
                    49.731887693116605
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Neustadt an der Waldnaab", 
                "date": "20.08.2015", 
                "description": "Die ehemalige Gastst\u00e4tte in Neustadt an der Waldnaab wird seit zwei Jahren als Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende genutzt. Nun gab es einen Brandanschlag auf die Unterkunft, in der sich zum Tatzeitpunkt 19 Menschen befanden, darunter auch Kinder. Verletzt wurde niemand.", 
                "source": "Rheinische Post", 
                "source_href": [
                    "http://www.rp-online.de/panorama/deutschland/neustadt-a-d-waldnaab-wieder-brandanschlag-auf-asylbewerberheim-aid-1.5329631"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.532011000663353, 
                    52.55484808821211
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Marzahn", 
                "date": "20.08.2015", 
                "description": "Auf die neue Asylunterkunft am Blumberger Damm im Berliner Bezirk Marzahn-Hellersdorf ist in der Nacht zum Freitag ein Brandanschlag ver\u00fcbt worden. Wie die Polizei am Freitag mitteilte, n\u00e4herten sich die T\u00e4ter kurz vor Mitternacht dem Containerdorf von einer Seitenstra\u00dfe aus. Ein Wachmann der Einrichtung entdeckte die f\u00fcnf dunkel gekleideten Personen mit den brennenden Holzlatten in H\u00e4nden. Als er die Gruppe anschrie, warfen sie die brennenden Latten \u00fcber den Zaun. Laut Polizei landeten insgesamt neun Brands\u00e4tze auf dem Rasen. Die Geb\u00e4ude wurden nicht besch\u00e4digt. Ein Bewohner der Unterkunft konnte das Feuer mit einem Gartenschlauch l\u00f6schen, sodass niemand zu Schaden kam.", 
                "source": "Rundfunk Berlin Brandenburg, Berlin online", 
                "source_href": [
                    "http://www.rbb-online.de/politik/thema/fluechtlinge/berlin/Fluechtlinge-Unterkunft-Anschlag-Marzahn-Hellerdorf.html", 
                    "http://www.berlinonline.de/nachrichten/marzahn/brandanschlag-auf-asylheim-in-marzahn-67741"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.865770000736408, 
                    50.97702195679497
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Heidenau", 
                "date": "19.08.2015", 
                "description": "Seit am Mittwoch bekannt wurde, dass im s\u00e4chsischen Heidenau Asylsuchende untergebracht werden sollen, wird in der Kleinstadt bei Dresden jeden Abend gegen die geplante Unterkunft demonstriert.", 
                "source": "MDR", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/nachrichten/demo-heidenau100_zc-e9a9d57e_zs-6c4417e7.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.14544481210349, 
                    49.87868221790969
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Heiligenstadt", 
                "date": "19.08.2015", 
                "description": "An einer Demo, die sich gegen die Nutzung des \u00f6rtlichen F\u00f6rderschulzentrums als Asylunterkunft wendete, beteiligten sich unter anderem Anh\u00e4nger der\u00a0 rechtsradikalen Szene der Umgebung, etwa der NPD-Aktivist Ren\u00e9 Schneemann. Die NPD rief auch \u00f6ffentlich per Facebook zur Teilnahme an der Demonstration auf.", 
                "source": "Mobit e.V., Th\u00fcringische Landeszeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.mobit.org/Chronik/Mobit%20Chronik%2001_09_2015", 
                    "http://www.tlz.de/web/zgt/politik/detail/-/specific/8222-Landrat-stell-dich-8220-Demo-fuer-Erhalt-des-Heiligenstaedter-Foerde-595893598"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.531626415937401, 
                    52.55465464896426
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Marzahn", 
                "date": "19.08.2015", 
                "description": "Am Abend bedrohte eine Gruppe von etwa 30 schwarz gekleideten und teilweise vermummten Personen f\u00fcnf Kinder zwischen acht und zw\u00f6lf Jahren, die in einer Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende leben. Die Angreifer beleidigten die Kinder zun\u00e4chst rassistisch und forderten sie auf, die Bundesrepublik zu verlassen. Dann zog einer der M\u00e4nner ein langes Messer und ging damit auf die Kinder zu, woraufhin diese sich in die Unterkunft retteten.\u00a0", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-register.de/vorfall/marzahn-hellersdorf/gefl%C3%BCchtete-kinder-mit-messer-bedroht-hellersdorf/3087"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.737532778238997, 
                    51.049833782014424
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "19.08.2015", 
                "description": "Die rechtspopulistische Partei AfD (Alternative f\u00fcr Deutschland) veranstaltete in Dresden eine \"Demonstration gegen die derzeitige Asylpolitik\". Vor etwa 500 Teilnehmenden forderten die Redner etwa, dass Asylbewerber B\u00fcrgerdienste leisten sollten. Einige demonstrierende f\u00fchrten Banner der Partei mit sich, auf denen sich etwa Aufschriften wie \"Genug geredet. Asyl-Chaos beenden\" stand.", 
                "source": "Mopo24", 
                "source_href": [
                    "https://mopo24.de/nachrichten/afd-demonstriert-gegen-asylpolitik-9945"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.458182110337525, 
                    51.20883749563142
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "M\u00fchlhausen", 
                "date": "19.08.2015", 
                "description": "W\u00e4hrend die ersten Asylsuchenden in der neuen Asylunterkunft in der ehemaligen G\u00f6rmar-Kaserne ankommen, protestieren mehrere Personen aus dem Umfeld der rechten \u201eIG MWS\u201c (\"INTERESSENGEMEINSCHAFT M\u00dcHLHAUSEN WILL SICHERHEIT\").", 
                "source": "Mobit e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.mobit.org/Chronik/Mobit%20Chronik%2001_09_2015"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.691724042575304, 
                    50.60895968241342
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Suhl", 
                "date": "17.08.2015", 
                "description": "Etwa 250 Teilnehmende folgten dem Aufruf zu einer Demonstration der rechtsradikalen Organisation \u201eTH\u00dcGIDA\u201c (\u201eTh\u00fcringen gegen die Islamisierung des Abendlandes\u201c), organisiert von einer Gruppe um den Neonazi Tommy Frenck. Der ehemalige NPD-Kandidat, Kampfsportler und Kreistagsmitglied f\u00fcr das rechtsradikalte B\u00fcndnis \"Zukunft Hildburghausen\" gilt als einer der umtriebigsten Neonazis in Th\u00fcringen.", 
                "source": "MDR (I), MDR (II), Mobit e.V., Deutschlandradio", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/nachrichten/suegida-verbot-demonstration-suhl100_zc-e9a9d57e_zs-6c4417e7.html", 
                    "http://www.mdr.de/nachrichten/einspruch-thuegida-verbot-demonstration-suhl100_zc-e9a9d57e_zs-6c4417e7.html", 
                    "http://www.mobit.org/Chronik/Mobit%20Chronik%2001_09_2015", 
                    "http://www.deutschlandradiokultur.de/unterwandert-von-rechts-neonazis-im-thueringischen-kloster.1076.de.html?dram:article_id=318177"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.010924260657994, 
                    53.6305133072826
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Torgelow", 
                "date": "17.08.2015", 
                "description": "Unbekannte haben eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in der Gemeinde Torgelow in Mecklenburg-Vorpommern mit Feuerwerksk\u00f6rpern beschossen. Ein Mitarbeiter eines Wachschutzes beobachtete am sp\u00e4ten Montagabend ein dunkles Fahrzeug, aus dem die Feuerwerksk\u00f6rper abgefeuert wurden, wie die Polizei mitteilte. Au\u00dferdem wurden demnach mehrere Sch\u00fcsse in die Luft gefeuert - vermutlich von einer Schreckschusspistole.", 
                "source": "Neues Deutschland", 
                "source_href": [
                    "http://www.neues-deutschland.de/artikel/981558.fluechtlingsunterkunft-in-torgelow-beschossen.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.530725474008872, 
                    52.5546167111912
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Marzahn", 
                "date": "16.08.2015", 
                "description": "Eine Gruppe von Neonazis, die bereits zuvor an der Notunterkunft am Glambecker Ring auffiel, versuchte Asylsuchende, die auf dem Weg zu den Duschen waren, anzugreifen. Es wurde niemand verletzt, jedoch musste die Turnhalle mit den Duschen f\u00fcr die Asylsuchenden daraufhin geschlossen werden.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-register.de/vorfall/marzahn-hellersdorf/bedrohung-vor-duschr%C3%A4umen-der-notunterkunft-glambecker-ring/3084"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.738237011518184, 
                    52.37498101065038
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hannover", 
                "date": "16.08.2015", 
                "description": "Unbekannte haben ein Banner vor einer geplanten Asylunterkunft in Hannover-Badenstedt beschmiert. Die T\u00e4ter hinterlie\u00dfen die Botschaft \"Burn Baby Burn!\" (Brenn, Baby, Brenn!) sowie die Parole \"Raus!\". Die Polizei ermittelt wegen politisch motivierter Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Hannoversche Allgemeine Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.haz.de/Hannover/Aus-den-Stadtteilen/Uebersicht/Schmierereien-an-Plakat-vor-Fluechtlingsheim-in-Badenstedt"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.996815042189384, 
                    51.35669477888872
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Merseburg", 
                "date": "14.08.2015", 
                "description": "In Merseburg gab es einen Brandanschlag auf ein Geb\u00e4ude, in dem auch Asylsuchende untergebracht sind. Die Polzei geht jedoch nicht von einem rassistischen Motiv f\u00fcr die Tat aus.", 
                "source": "Frankfurter Rundschau", 
                "source_href": [
                    "http://www.fr-online.de/newsticker/feuer-in-merseburger-haus--polizei-vermutet-brandstiftung,11005786,31464878.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.469820179502856, 
                    51.16390253632664
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Mei\u00dfen", 
                "date": "14.08.2015", 
                "description": "Erneut hat es in der Nacht zu Freitag einen Anschlag auf die geplante Asylunterkunft in Mei\u00dfen gegeben. Nachdem das Geb\u00e4ude bereits Ende Juni in Brand gesteckt worden war, versuchten die unbekannten T\u00e4ter dieses Mal, das Haus mit Wasser zu fluten. Laut Vermieter brachen die T\u00e4ter mehrere T\u00fcren auf, um sich Zugang zu verschaffen. Dann h\u00e4tten sie in der oberen Etage an mehreren Waschbecken die Ablaufrohre entfernt und die Wasserh\u00e4hne aufgedreht. Das Wasser sei jedoch abgestellt gewesen, weshalb keine gr\u00f6\u00dferen Sch\u00e4den entstanden seien.", 
                "source": "Tagesspiegel, MDR", 
                "source_href": [
                    "http://www.tagesspiegel.de/politik/sachsen-anschlagversuch-auf-fluechtlingsunterkunft-in-meissen/12198248.html", 
                    "http://www.mdr.de/sachsen/dresden/anschlagversuch-asylunterkunft-meissen100.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.686941124780189, 
                    50.542136283832875
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bockau", 
                "date": "14.08.2015", 
                "description": "In Bockau haben Unbekannte ein Haus mit Steinen beworfen, in dem seit Juni acht Fl\u00fcchtlinge aus Somalia und Albanien wohnen. Einer der Steine traf und zerst\u00f6rte eine Fensterscheibe. Verletzt wurde bei dem Angriff niemand.", 
                "source": "Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/LOKALES/ERZGEBIRGE/AUE/Stein-in-Haus-mit-Asylbewerbern-geworfen-artikel9276950.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.640334731815322, 
                    50.44828983469148
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bad Lobenstein", 
                "date": "14.08.2015", 
                "description": "Die extrem rechte \u201eB\u00dcRGERINITIATIVE 'WIR LIEBEN DEN SAALE-ORLA-KREIS'\u201c hielt eine spontane Kundgebung gegen die Einrichtung einer Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende ab, angemeldet von Jasmin Rasche, die zuvor mehrmals an Demonstrationen der extrem rechten Organisation \u201eTH\u00dcGIDA\u201c (\u201eTh\u00fcringen gegen die Islamisierung des Abendlandes\u201c) teilnahm und auch als Administratorin der selbsternannten \u201eB\u00fcrgerinitiative\u201c in sozialen Netzwerken aktiv ist.", 
                "source": "Mobit e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.mobit.org/Chronik/Mobit%20Chronik%2001_09_2015"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    6.499055897009596, 
                    49.92976792790442
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Niederstedem", 
                "date": "13.08.2015", 
                "description": "In Niederstedem in der Eifel haben Unbekannte ein Haus in Brand gesetzt, in dem seit Kurzem vier Asylsuchende leben. Diese hielten sich zum Tatzeitpunkt jedoch nicht in dem Haus auf. \"Wir wissen, es ist Brandstiftung\", so der rheinland-pf\u00e4lzische Innenstaatssekret\u00e4r Randolf Stich bei einem Besuch am Tatort.", 
                "source": "Kriminaldirektion Trier, Der Spiegel, Die Zeit", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/117700/3097595", 
                    "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/eifel-unbekannte-zuenden-asylunterkunft-in-niederstedem-an-a-1048259.html", 
                    "http://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2015-08/eifel-brand-asylbewerber-unterkunft-polizei"
                ], 
                "state": "Rheinland-Pfalz", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.064137653245119, 
                    50.388030611666665
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Limburg an der Lahn", 
                "date": "12.08.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer St\u00f6rung des \u00f6ffentlichen Friedens durch Androhung von Straftaten.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Hessen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.16821945035475, 
                    50.357701199965746
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Sonneberg", 
                "date": "12.08.2015", 
                "description": "Am Mittwoch brannte es im Hausflur eines mehrheitlich von Asylsuchenden Bewohnten Hauses in Sonneberg. Drei der Bewohner mussten mit Verdacht auf Rauchgasvergiftung im Krankenhaus behandelt werden. Nach ersten Ermittlungen geht die Polizei von vors\u00e4tzlicher Brandstiftung aus.", 
                "source": "MDR (I), MDR (II)", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/thueringen/sued-thueringen/brand_sonneberg100.html", 
                    "http://www.mdr.de/thueringen/brand_sonneberg102_zc-16f21569_zs-e86155ec.html"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.64945434101105, 
                    51.015900309864
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "12.08.2015", 
                "description": "Laut Dresdner Polizei spr\u00fchten Unbekannte in Freital \"asylkritische\" Schriftz\u00fcge auf mehrere Fassaden in der Dresdner Stra\u00dfe, welche in fu\u00dfl\u00e4ufiger Entfernung der \u00f6rtlichen Asylunterkunft befindet. Dort kam es in den vergangenen Wochen immer wieder zu \u00dcbergriffe auf Gefl\u00fcchtete.", 
                "source": "Polizei Dresden", 
                "source_href": [
                    "http://www.polizeibericht-dresden.de/bericht/16233-polizeibericht-dresden-farbschmierereien-an-fassaden-in-freital"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.41336331221941, 
                    52.291605484242346
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Haldensleben", 
                "date": "11.08.2015", 
                "description": "In einem Wohnhaus, in dem unter anderem in mehreren Wohnungen Asylsuchende leben, hat es ", 
                "source": "MDR", 
                "source_href": [
                    "http://m.mdr.de/sachsen-anhalt/hausbrand-in-haldensleben100_zc-a2551f81_zs-ae30b3e4.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.458013132459994, 
                    51.209697660960266
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "M\u00fchlhausen", 
                "date": "10.08.2015", 
                "description": "Im Anschluss an eine Kundgebung unter dem Motto \"Refugees welcome! Solidarit\u00e4t mit den Fl\u00fcchtlingen\u201c zogen am fr\u00fchen Abend etwa 30 Personen aus der rechtsradikalen Szene vor die G\u00f6rmar-Kaserne in M\u00fchlhausen, in der Fl\u00fcchtlinge untergebracht werden sollen. Die Spontankundgebung wurde aus dem Umfeld der rassistischen \u201eIG MWS\u201c (INTERESSENGEMEINSCHAFT M\u00dcHLHAUSEN WILL\u00a0 SICHERHEIT) um Marco Laubsch initiiert, die Stimmung gegen Gefl\u00fcchtete macht. Dar\u00fcber verteilten die rechten Aktivisten Flugbl\u00e4tter.", 
                "source": "Mobit e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.mobit.org/Chronik/Mobit%20Chronik%2001_09_2015"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.005399860449666, 
                    51.557841642969684
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Torgau", 
                "date": "10.08.2015", 
                "description": "Unbekannte haben ein Holzh\u00e4uschen vor einem zuk\u00fcnftigen Asylsuchendenheim in Torgau besch\u00e4digt. Au\u00dferdem wurde im Geb\u00e4ude eine Scheibe eingeschlagen.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "https://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/torgau-2539.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.649316394545929, 
                    51.01611115487428
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "10.08.2015", 
                "description": "W\u00e4hrend einer Demonstration, die sich gegen die Unterbringung von Asylsuchenden in Freital richtete, wurde mehrfach der Hitlergru\u00df gezeigt.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/freital-2434.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.70848023722537, 
                    51.05605064850841
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden-Friedrichstadt", 
                "date": "09.08.2015", 
                "description": "Ein jugendlicher Asylsuchender wurde am Freitagabend in der Adlergasse zun\u00e4chst mit \"Bist du Ausl\u00e4nder?\" angesprochen. Dann schlugen die T\u00e4ter (zwei M\u00e4nner und eine Frau) mehrfach auf ihn ein.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/dresden-friedrichstadt-2308.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.141730669962634, 
                    47.84012171461944
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Weilheim", 
                "date": "09.08.2015", 
                "description": "Am Sonntag demonstrierten NPD und JN unter dem Motto \u201eAsylbetrug macht uns arm\u201c gegen Asylsuchende und die Weilheimer Fl\u00fcchtlingsunterkunft, in die dre Tage sp\u00e4ter die ersten Asylsuchenden einzogen. Gegendemonstranten des Offenen Antifaschistischen B\u00fcndnis Kirchheim sorgten mit Sprechch\u00f6ren, Megafonen, Trillerpfeifen und Tr\u00f6ten daf\u00fcr, dass die rechte Hetzte kaum zu h\u00f6ren war.", 
                "source": "Der Teckbote", 
                "source_href": [
                    "http://www.teckbote.de/nachrichten/kirchheim-und-umland_artikel,-NPD-Parolen-gehen-im-lautstarken-Protest-unter-_arid,88315.html"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.826369257614706, 
                    53.084867640058036
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Henningsdorf", 
                "date": "08.08.2015", 
                "description": "Am Abend beschuldigt ein Mann einen Asylsuchenden aus Somalia an einem Imbiss sein Handy gestohlen zu haben und beleidigt ihn rassistisch. Als dieser die Beschuldigungen zur\u00fcckweist, zerbricht der Mann eine Bierflasche, greift ihn unvermittelt an und f\u00fcgt ihm eine tiefe Schnittwunde nahe der Halsschlagader zu. Der Betroffene kann fl\u00fcchten und die Polizei informieren. Er muss f\u00fcr mehrere Tage station\u00e4r im Krankenhaus behandelt werden. Ein Asylsuchender aus Kamerun, der dem Somalier zu Hilfe eilt, wird ebenfalls mit der Bierflasche schwer verletzt. Die Polizei ergreift einen 37-j\u00e4hrigen Tatverd\u00e4chtigen und ermittelt wegen zweifachen versuchten Totschlags.", 
                "source": "Opferperspektive e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.opferperspektive.de/rechte-angriffe/chronologie-rechter-angriffe/hennigsdorf-5"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.548809800321129, 
                    52.34188291294255
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Frankfurt (Oder)", 
                "date": "07.08.2015", 
                "description": "Drei M\u00e4nner bedrohten mehrere Teilnehmer der Veranstaltung \"res publica\", darunter auch eine Gruppe Asylsuchender aus Syrien und afrikanischen L\u00e4ndern. Die Angreifer n\u00e4herten sich laut Zeugen gegen 22.30\u00a0Uhr lautstark. Sie h\u00e4tten gegen Litfasss\u00e4ulen geschlagen und getreten. Als sie von den Anwesenden aufgefordert wurden, dies zu unterlassen, gingen die drei M\u00e4nner zum Angriff \u00fcber. Es fielen homophobe, sexistische und antisemitische Spr\u00fcche. Einem Syrer sollen die Angreifer damit gedroht haben, ihm seinen Kopf abzuschneiden. Einem Zeugen, der versuchte, die Polizei zu verst\u00e4ndigen, wurde sein Handy aus der Hand geschlagen. Danach stie\u00dfen die Angreifer ihn zu Boden.", 
                "source": "M\u00e4rkische Oderzeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.moz.de/artikel-ansicht/dg/0/1/1412417"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.004274203030455, 
                    51.51973510387983
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Senftenberg", 
                "date": "07.08.2015", 
                "description": "Gegen 1:00 Uhr morgens wird ein Asylsuchender aus Kenia nahe der Tankstelle Laugkfeld von drei M\u00e4nnern rassistisch beleidigt. Die M\u00e4nnern erpressen Geld von dem Angegriffenen und schlagen ihn. Danach fl\u00fcchten die Angreifer.", 
                "source": "Opferperspektive e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.opferperspektive.de/rechte-angriffe/chronologie-rechter-angriffe/senftenberg-4"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.17899667975324, 
                    51.26322504373882
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wuppertal", 
                "date": "07.08.2015", 
                "description": "In Wuppertal kam es am Freitag erneut zu einem Brand in einem Geb\u00e4ude, in dem auch Asylsuchende untergebracht sind. Bereits ", 
                "source": "Jungle World", 
                "source_href": [
                    "http://jungle-world.com/artikel/2015/34/52537.html"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.714976917128627, 
                    51.94976960235005
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Guben", 
                "date": "07.08.2015", 
                "description": "In Guben attackierte am Freitag ein 22-J\u00e4hriger einen 35-j\u00e4hrigen Asylsuchenden aus Eritrea. Der mutma\u00dfliche T\u00e4ter schlug dem Opfer unvermittelt von hinten auf die Schulter und trat ihn, wie die Polizei am Montag mitteilte. Das Opfer st\u00fcrzte und wurde dabei verletzt. Danach verfolgte der T\u00e4ter den Asylsuchenden und beleidigte ihn mit rassistischen Spr\u00fcchen. Der ins Visier geratene 22-J\u00e4hrige sei der Polizei bereits bekannt.", 
                "source": "Focus", 
                "source_href": [
                    "http://www.focus.de/regional/brandenburg/kriminalitaet-angriff-auf-asylbewerber-staatsschutz-ermittelt_id_4870874.html"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    6.771119570084946, 
                    51.4193378686525
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Duisburg-Hochfeld", 
                "date": "07.08.2015", 
                "description": "Auf dem Gel\u00e4nde einer Asylunterkunft wurden in der Nacht mehrere M\u00fcllcontainer in Brand gesteckt. Der Staatsschutz ermittelt. Die 160 Asylsuchenden, die in der Unterkunft leben, haben seit dem Vorfall ", 
                "source": "Ruhrbarone", 
                "source_href": [
                    "http://www.ruhrbarone.de/brand-an-duisburger-fluechtlingsunterkunft/111677"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.413888814154438, 
                    52.29024987359986
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Haldensleben", 
                "date": "06.08.2015", 
                "description": "In Haldensleben brach im Keller eines Wohnhauses, in dem in mehreren Wohnungen auch Asylsuchende dezentral untergebracht sind, ein Feuer aus. Die Polizei ermittelt wegen des Verdachts von Brandstiftung.\u00a0", 
                "source": "MDR", 
                "source_href": [
                    "http://m.mdr.de/sachsen-anhalt/hausbrand-in-haldensleben100_zc-a2551f81_zs-ae30b3e4.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.843545071016651, 
                    51.01598892378135
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden-Leuben", 
                "date": "05.08.2015", 
                "description": "Ein Asylsuchender aus Syrien wurde von f\u00fcnf jungen M\u00e4nnern auf der Stra\u00dfe angegriffen. Die T\u00e4ter schlugen ihn mit der Faust ins Gesicht und mit einem Holzstock auf die Beine. Einer der Angreifer sagte, der Fl\u00fcchtling solle zur\u00fcck nach Syrien gehen.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "https://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/dresden-leuben-2511.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.971472063377648, 
                    51.502504054416036
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Ense", 
                "date": "05.08.2015", 
                "description": "Im Enser Ortsteil Bremen haben Unbekannte in der Nacht von Dienstag auf Mittwoch ein Hakenkreuz und einen rassistischen Spruch an einer im Bau befindlichen Asylunterkunft hinterlassen.", 
                "source": "Soester Anzeiger, WDR", 
                "source_href": [
                    "http://www.soester-anzeiger.de/lokales/ense/hakenkreuz-schmiererei-bremer-fluechtlings-unterkunft-5321613.html", 
                    "http://www1.wdr.de/studio/siegen/nrwinfos/nachrichten/studios129768.html"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.843672407090132, 
                    51.016950434507855
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden-Leuben", 
                "date": "03.08.2015", 
                "description": "Ein Asylsuchender ist von einem Auto angefahren worden, nachdem der Fahrer ihn gesehen hatte. Er zeigte ihm den Mittelfinger und beleidigte ihn. Der Betroffene erlitt leichte Verletzungen.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "https://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/dresden-leuben-2510.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.729088264182568, 
                    51.23849419170772
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Grimma", 
                "date": "02.08.2015", 
                "description": "In Grimma im Landkreis Leipzig f\u00fchrte die NPD ihre \"Aktionsserie gegen Asylmi\u00dfbrauch in Sachsen\" fort. Laut NPD folgten \"mindestens 150 B\u00fcrger\" einem Demonstrationsaufruf der Initiative \u201eNein zum Heim\u201c.", 
                "source": "Freie Radios, NPD", 
                "source_href": [
                    "https://www.freie-radios.net/72082"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    6.644596529926812, 
                    49.75924432335305
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Trier", 
                "date": "01.08.2015", 
                "description": "Die NPD hat am Samstag eine Demonstration gegen \"Asylbetrug\" veranstaltet. Allerdings konnten die etwa 30 Teilnehmenden nicht wie geplant bis vor die zuk\u00fcnftige Asylunterkunft im Dechant-Engel-Haus im Stadtteil Euren marschieren, da Teilnehmende der Gegendemonstration die Route blockierten.", 
                "source": "WochenSpiegel", 
                "source_href": [
                    "http://www.wochenspiegellive.de/trier/staedte-gemeinden/stadt-trier/nachrichtendetails/obj/2015/08/01/anti-asyl-demo-endet-fuer-npd-im-fiasko/"
                ], 
                "state": "Rheinland-Pfalz", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.792881122198024, 
                    51.50582065158292
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Nordhausen", 
                "date": "01.08.2015", 
                "description": "Laut Angaben der Polizei nahmen am Samstag etwa 30 Personen an einer Demonstration \"gegen kriminelle Ausl\u00e4nder\" teil. Die Gegendemonstration brachte es auf etwa 40 Teilnehmende, so die Polizei,", 
                "source": "NNZ online", 
                "source_href": [
                    "http://www.nnz-online.de/news/news_lang.php?ArtNr=174539"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.588724996716067, 
                    52.50663865516055
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Kaulsdorf", 
                "date": "01.08.2015", 
                "description": "In der Brodauer Stra\u00dfe in Berlin-Kaulsdorf fand ab 18 Uhr eine Kundgebung von Neonazis der B\u00fcrgerbewegung Marzahn-Hellersdorf statt. Diesen wurde von der NPD Technik und Propagandamaterial zur Verf\u00fcgung gestellt und Mitglieder der NPD, darunter der Berliner Landesvorsitzende Sebastian Schmidtke sowie Mitglieder aus dem Bezirk, traten als Redner auf. Offiziell wurde die Veranstaltung als B\u00fcrgerversammlung dargestellt, obwohl ein Blick auf die Redner und Organisatoren ein anderes Bild zeichnete: Wie schon 2013 in Hellersdorf sowie 2014 in Marzahn versuchten bekannte Neonazis wie Daniela F. sich als emp\u00f6rte B\u00fcrger von Kaulsdorf auszugeben. Insgesamt nahmen rund 30 Neonazis teil und zeitweise sammelte sich eine Gruppe von 40 B\u00fcrgerInnen um die Kundgebung herum, die aber teilweise durch die offene Hetze der Neonazis abgeschreckt wurden.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://berliner-register.de/vorfall/marzahn-hellersdorf/neonazis-prostieren-gegen-asylsuchende-kaulsdorf/2793"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.822676939177867, 
                    51.29205507133343
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Niesky", 
                "date": "31.07.2015", 
                "description": "Einen Tag, nachdem Fl\u00fcchtlinge die neue Asylunterkunft in der Klenke-Stra\u00dfe im s\u00e4chsischen Niesky bezogen hatten, warf ein Mann Steine auf das Geb\u00e4ude. Dabei besch\u00e4digte er zwei Scheiben, verletzte jedoch niemanden. Sp\u00e4ter versuchte er, in das Geb\u00e4ude zu gelangen, was der Wachdienst allerdings verhinderte. \u201eDer war aggressiv und hat sich gegen die Asylpolitik ge\u00e4u\u00dfert\u201c, sagt die Pressesprecherin des Operativen Abwehrzentrums der Polizei gegen\u00fcber der S\u00e4chsischen Zeitung.", 
                "source": "S\u00e4chsische Zeitung, Focus", 
                "source_href": [
                    "http://www.sz-online.de/nachrichten/angriff-auf-asylbewerberheim-3164847.html", 
                    "http://www.focus.de/regional/sachsen/fluechtlinge-angriffe-auf-asylunterkunft-niesky-taeter-ermittelt_id_4859078.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.755950646892476, 
                    50.96144016685747
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Lunzenau", 
                "date": "31.07.2015", 
                "description": "Auf die geplante Asylunterkunft in Lunzenau ist in der Nacht zum Freitag ein schwerer Brandanschlag ver\u00fcbt worden. Wie das f\u00fcr Extremismus zust\u00e4ndige Operative Abwehrzentrum mitteilte, warfen Unbekannte drei Molotow-Cocktails in Richtung des Mehrfamilienhauses. Dabei wurde eine Hecke in Flammen gesetzt. Die Polizei teilte mit, dass die Hecke so stark brannte, dass durch die enorme Hitze sechs Fensterscheiben rissen. Auch drei Jalousien seien in Mitleidenschaft gezogen worden. Zu der H\u00f6he des Schadens konnten aber noch keine Angaben gemacht werden.", 
                "source": "MDR", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/sachsen/versuchter-brandanschlag-lunzenau100.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.587577391391873, 
                    52.50647764440442
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Kaulsdorf", 
                "date": "31.07.2015", 
                "description": "Zum Abschluss einer Reihe von offiziellen Parteikundgebungen in ganz Berlin veranstaltete die NPD eine \"Volksb\u00fcrgersprechstunde\" genannte Kundgebung in Kaulsdorf. Angemeldet wurde die Kundgebung von Kai Schuster aus Hellersdorf. Schuster ist seit den 1990er Jahren in verschiedenen Neonazi-Strukturen aktiv, zuletzt seit 2013 in der \"B\u00fcrgerbewegung ", 
                "source": "Antifaschistische Nachrichten Marzahn-Hellersdorf", 
                "source_href": [
                    "https://www.facebook.com/antifainfo.mh/posts/1163156203700983?_rdr=p"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.682796698020114, 
                    50.35221025698646
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Streufdorf", 
                "date": "30.07.2015", 
                "description": "In Streufdorf wurde ein ca. 20 Meter langes Banner an einem Zaun angebracht, welches sich gegen eine etwaige Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen im Ort ausspricht. Fotos von dem Banner finden sich auf einschl\u00e4gigen, extrem rechten Seiten in sozialen Netzwerken.", 
                "source": "Mobit e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.mobit.org/Chronik/Mobit%20Chronik%2023_7_2015"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.531424617527248, 
                    52.55400493289372
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Marzahn", 
                "date": "30.07.2015", 
                "description": "Eine Gruppe von Neonazis blockierte am Donnerstag den Eingang der Asylunterkunft am Blumberger Damm im Berliner Bezirk Marzahn-Hellersdorf. An der nicht angemeldeten Versammlung beteiligte sich unter anderem der Organisator der rassistischen \"Montagsdemos\" gegen das Heim. Die Gruppe konnte ohne St\u00f6rung durch die anwesende Polizei f\u00fcr rund 30 Minuten die Gefl\u00fcchteten im Heim bedrohen.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://berliner-register.de/vorfall/marzahn-hellersdorf/bedrohung-vor-asylbewerberheim-marzahn/2789"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.856243738444677, 
                    48.2730487870969
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Balingen", 
                "date": "30.07.2015", 
                "description": "In Balingen gab es am Donnerstag offenbar einen versuchten Brandanschlag auf die \u00f6rtliche Asylunterkunft. Gegen 7 Uhr morgens entdeckten Mitarbeiter des Kreises vor dem Geb\u00e4ude und im Eingangsflur eine brennbare Fl\u00fcssigkeit. Das Geb\u00e4ude wurde deshalb sicherheitshalber evakuiert. Die Kriminaldirektion Rottweil des Polizeipr\u00e4sidiums Tuttlingen richtete eine besondere Ermittlungseinheit zur Kl\u00e4rung des Vorfalls ein. Der Verdacht lautet auf schwere Brandstiftung.", 
                "source": "RTF1, Pforzheimer Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.rtf1.de/news.php?id=9873", 
                    "http://www.pz-news.de/baden-wuerttemberg_artikel,-Fluessigkeit-in-Asylbewerberunterkunft-in-Balingen-ist-Benzin-_arid,1037495.html"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.755700403367628, 
                    50.96180520621701
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Lunzenau", 
                "date": "29.07.2015", 
                "description": "In der Nacht zu Mittwoch sabotierten Unbekannte die Wasseranschl\u00fcsse in einer geplanten Asylunterkunft in Luzenau und setzten so das Haus unter Wasser. Die Unbekannten \u00f6ffneten auf allen Etagen des Hauses die Wasserh\u00e4hne und traten die Abflussrohre ab. Die H\u00f6he des Sachschadens ist noch unbekannt.", 
                "source": "Freie Presse, MOPO24", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/LOKALES/MITTELSACHSEN/ROCHLITZ/Wasserattacke-auf-Lunzenauer-Asyldomizil-artikel9261454.php", 
                    "https://mopo24.de/nachrichten/angriff-asylheim-lunzenau-sachsen-unter-wasser-gesetzt-9263"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.35221596997414, 
                    48.16959550751662
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Puchheim", 
                "date": "29.07.2015", 
                "description": "In Puchheim haben Unbekannte in der Nacht zum Mittwoch Hakenkreuze und andere rechte Parolen auf Fu\u00dfwege und Geb\u00e4ude. Auf den Gehweg des Kreisverkehrs an FFB 11 und Nordendstra\u00dfe schreiben sie mit Kreide \"Asylantenflut stoppen\" und \"Wir wollen kein Asylantenheim\" sowie einen Verweis auf die Neonazipartei \"Der dritte Weg\", von der einige Mitglieder in Puchheim wohnen. Am Donnerstag bezogen Fl\u00fcchtlinge die Turnhalle von Gymnasium und Realschule als Asylnotunterkunft.", 
                "source": "S\u00fcddeutsche Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.sueddeutsche.de/muenchen/landkreis-muenchen-nazi-parolen-gegen-asylbewerber-1.2588119"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.907013820921382, 
                    48.3058602121117
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Erding", 
                "date": "29.07.2015", 
                "description": "In der Nacht zu Mittwoch haben Unbekannte im Erdinger Stadtteil Altenerding eine Containerunterkunft f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge mit einem Hakenkreuz und einem \"Hitler\"-Schriftzug beschmiert. Bewohner der Unterkunft und Nachbarn entdeckten die Parolen am Morgen. Das zust\u00e4ndige Polizeipr\u00e4sidium Oberbayern Nord spricht in einer ", 
                "source": "S\u00fcddeutsche Zeitung, Muenchen.tv, Pressemeldung der Polizei", 
                "source_href": [
                    "http://www.sueddeutsche.de/muenchen/landkreis-muenchen-nazi-parolen-gegen-asylbewerber-1.2588119", 
                    "http://www.muenchen.tv/hakenkreuze-an-asylbewerber-wohncontainer-geschmiert-115560/", 
                    "http://www.polizei.bayern.de/oberbayern_nord/news/presse/aktuell/index.html/225083"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.940686574847613, 
                    47.97755933538895
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Ellwangen", 
                "date": "29.07.2015", 
                "description": "Unbekannte haben an der Landeserstaufnahmestelle f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge in Ellwangen auf einem Beh\u00f6rdenschhild ein Hakenkreuz hinterlassen.", 
                "source": "Rhein-Neckar-Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.rnz.de/politik/suedwest_artikel,-Ellwangen-Schild-bei-Fluechtlingsaufnahme-mit-Hakenkreuz-beschmiert-_arid,115863.html"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.707208852485724, 
                    51.056186711929115
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden-Friedrichstadt", 
                "date": "29.07.2015", 
                "description": "Am Abend wollten etwa 50 Personen eine Spontandemonstration unmittelbar vor dem Eingang der wenige Tage zuvor er\u00f6ffneten Asylnotunterkunft (\"Zeltstadt\") in Dresden-Friedrichstadt durchf\u00fchren. Die Polizei untersagte die Demonstration und wies der Gruppe einen Alternativplatz in einiger Entfernung zu. Diesen akzeptierte die Gruppe nicht und verzichtete in der Folge auf die Demonstration. Gleichzeitig wurde aus der Gruppierung heraus ein B\u00f6ller gez\u00fcndet. Einsatzkr\u00e4fte stellten daraufhin die Identit\u00e4t von etwa 40 Personen fest und sprachen einer Person einen Platzverweis aus. Au\u00dferdem stellten sie bei einzelnen Personen Sturmhauben und mit Quarzsand gef\u00fcllte Handschuhe sicher.", 
                "source": "Polizei Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://www.polizei.sachsen.de/de/MI_2015_37329.htm"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.651752723646505, 
                    51.08086871722304
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden-Stetzsch", 
                "date": "29.07.2015", 
                "description": "Kurz bevor die ersten Asylbewerber das fr\u00fchere Hotel Lindenhof in Dresden-Stetzsch bezogen, wurde die Unterkunft erneut angegriffen. Dieses Mal verteilten Unbekannte eine stinkende Fl\u00fcssigkeit in den bezugsfertigen R\u00e4umen, vermutlich Butters\u00e4ure. Das Operative Abwehrzentrum (OAZ) der Polizei hat die Ermittlungen aufgenommen.", 
                "source": "S\u00e4chsische Zeitung, MOPO24", 
                "source_href": [
                    "http://www.sz-online.de/nachrichten/fluechtlinge-ziehen-im-lindenhof-ein-3160434.html", 
                    "https://mopo24.de/nachrichten/dresden-lindenhof-stetzsch-angriff-asylbewerber-9269"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.515297260954977, 
                    49.903733136093074
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "B\u00fcttelborn", 
                "date": "28.07.2015", 
                "description": "In der Nacht von Montag auf Dienstag brannte in B\u00fcttelborn (Ortsteil Worfelden) das Carport neben einem Fl\u00fcchtlingsheim. Ein Anwohner hatte das Feuer bemerkt und rief um 1:32 Uhr die Feuerwehr. Die 20 Bewohner der Unterkunft, darunter 22 Kinder und Jugendliche, mussten das Haus zeitweise verlassen. Bei dem Rettungseinsatz st\u00fcrzte eine Bewohnerin und verletzte sich leicht. Der Brand brach im Bereich der M\u00fclltonnen unter dem Carport aus. H\u00e4tte der Wind anders gestanden, h\u00e4tten die Flammen vermutlich auf das Haus \u00fcbergegriffen, so die Feuerwehr. Die genaue Ursache steht derzeit noch nicht fest. Auch Brandstiftung will die Polizei nicht ausschlie\u00dfen. Beamte der R\u00fcsselsheimer Kripo haben die Ermittlungen aufgenommen.", 
                "source": "Echo Online, Darmst\u00e4dter Tagblatt, Frankfurter Rundschau", 
                "source_href": [
                    "http://www.echo-online.de/lokales/kreis-gross-gerau/buettelborn/feuer-vor-fluechtlingsheim-in-buettelborn_15923763.htm", 
                    "http://www.darmstaedter-tagblatt.de/polizei-feuerwehr/feuer-bei-fluechtling-wohnheim-buettelborn-2775.html", 
                    "http://www.fr-online.de/kreis-gross-gerau/fluechtlinge-feuer-an-fluechtlingsunterkunft,1473014,31333062.html"
                ], 
                "state": "Hessen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.11719186690668, 
                    51.162913622894955
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "S\u00f6mmerda", 
                "date": "27.07.2015", 
                "description": "Eine Auseinandersetzung unter zwei Gruppen von Asylsuchenden nahm die \u00f6rtliche NPD zum Anlass, eine Demonstration zu veranstalten, der sich zwischen 50 und 70 Personen anschlossen. Beteiligt waren u.a. Franz Kotzott und Enrico Biczysko von der NPD sowie Marco Zint vom sogenannten \"B\u00dcNDNIS ZUKUNFT LANDKREIS GOTHA\". Die vorangegangene Auseinandersetzung wurde in sozialen Netzwerken mit falschen Bildern auf extrem rechten Seiten dramatisiert und instrumentalisiert.", 
                "source": "Mobit e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.mobit.org/Chronik/Mobit%20Chronik%2001_09_2015"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.178800982429068, 
                    51.263847466045746
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wuppertal", 
                "date": "27.07.2015", 
                "description": "Am Abend bemerkten Anwohner Rauch in einem Hochhaus. In einer leerstehenden Wohnung in der vierten Etage brannte Unrat. Die Feuerwehr l\u00f6schte die Flammen schnell, bevor gr\u00f6\u00dferer Sachschaden entstehen konnte. Nachdem die Rettungskr\u00e4fte das Treppenhaus gel\u00fcftet hatten, konnten alle Anwohner in ihre Wohnungen zur\u00fcckkehren. Es entstand lediglich geringer Sachschaden, verletzt wurde niemand. Nach ersten Ermittlungen geht die Kriminalpolizei von Brandstiftung aus. Der oder die T\u00e4ter hatten die Eingangst\u00fcr der leerstehenden Wohnung aufgebrochen und anschlie\u00dfend in einem Raum Abfall angez\u00fcndet. Als m\u00f6gliches Tatmotiv ziehen die Ermittler Vandalismus in Betracht, nicht jedoch Rassismus.", 
                "source": "Polizei Wuppertal", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/11811/3081979"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.531086868623643, 
                    52.55423742266919
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Marzahn", 
                "date": "27.07.2015", 
                "description": "In der Nacht von Sonntag auf Montag wurden rund um das Asylbewerberheim am Blumberger Damm schwarze Holzkreuze aufgestellt. Ein stadtbekannter Neonazi aus dem Bezirk hatte die Aktion bereits am 23. Juli im Internet unter dem Titel \"Aktion schwarzes Kreuz - Gemeinsam werden wir ein Zeichen setzen - 26. Juli 2015\" angek\u00fcndigt. Im Internet wurden Fotos einer Gruppe dunkel gekleideter Neonazis ver\u00f6ffentlicht, die die Holzkreuze auf der Wiese am Blumberger Damm aufstellen.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://berliner-register.de/vorfall/marzahn-hellersdorf/neonazis-stellen-kreuze-vor-asylbewerberheim/2788"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.14969413557739, 
                    49.768855525145675
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Mainstockheim", 
                "date": "26.07.2015", 
                "description": "Die Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Mainstockheim im Landkreis Kitzingen ist am Montag ger\u00e4umt worden. Zuvor war es in den vergangenen Tagen und Wochen immer wieder zu \u00dcbergriffen gekommen.", 
                "source": "Mainpost, Bayerischer Rundfunk, Spiegel Online", 
                "source_href": [
                    "http://www.mainpost.de/regional/kitzingen/Fluechtlinge-Polizeisprecher-Fluechtlingsheime-Schlaegereien;art773,8843333", 
                    "http://www.br.de/nachrichten/unterfranken/inhalt/streit-fluechtlinge-einheimische-mainstockheim-100.html", 
                    "http://www.spiegel.de/panorama/gesellschaft/mainstockheim-fluechtlingsunterkunft-wird-geraeumt-a-1045522.html"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.651233003594452, 
                    51.0814680810861
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden-Stetzsch", 
                "date": "26.07.2015", 
                "description": "Eine Gruppe von Neonazis hat am Sonntagabend Steine auf eine noch nicht bezogene Fl\u00fcchtlingsunterkunft im Dresdner Stadtteil Stetzsch geworfen und dabei sechs Scheiben zu Bruch gebracht. In den kommenden Tagen sollten die ersten von insgesamt 40 Fl\u00fcchtlingen das ehemalige Hotel Lindenhof beziehen. Die Polizei stoppte 27 Tatverd\u00e4chtige in der N\u00e4he des Tatorts und nahm deren Personalien auf. Die am Tatort gefundenen Steine sollen nun auf DNA untersucht werden. Die Polizei werde in den kommenden Tagen vor Ort pr\u00e4sent sein. Zudem solle das st\u00e4dtische Sozialamt einen Wachschutz engagieren.", 
                "source": "Radio Dresden", 
                "source_href": [
                    "http://www.radiodresden.de/nachrichten/lokalnachrichten/rechtsextreme-greifen-neues-asylheim-in-dresden-stetzsch-an-1152298/"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.530758679283732, 
                    52.55464585480485
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Marzahn", 
                "date": "25.07.2015", 
                "description": "Auf dem Parkplatz vor einem Supermarkt im Berliner Bezirk Marzahn-Hellersdorf haben Unbekannte einen Bewohner der Asylunterkunfter am Blumberger Damm angegriffen. Der Mann konnte fliehen, wurde aber dennoch verletzt.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://berliner-register.de/vorfall/marzahn-hellersdorf/angriff-auf-gefl%C3%BCchteten-marzahn/2787"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.549053230565452, 
                    52.34196006274819
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Frankfurt (Oder)", 
                "date": "25.07.2015", 
                "description": "In Frankfurt (Oder) gab es am Samstag den vierten Neonazi-Aufmarsch im Jahr 2015 gegen die geplante Au\u00dfenstelle der brandenburgischen Erstaufnahmeeinrichtung f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge. Rund 80 Neonazis aus Brandenburg zogen unter dem Motto \u201eGegen Asylantenheime und Asylwahn\u201c vor die geplante Unterkunft, die in einem derzeit leerstehenden Geb\u00e4ude am Rand der Innenstadt eingerichtet werden soll. \ufeffAn den vorangegangenen drei Aufm\u00e4rschen am selben Ort h\u00e4tten laut Stadtverwaltung vor allem Anh\u00e4nger der rechten Szene von au\u00dferhalb teilgenommen.", 
                "source": "Tagesspiegel, rbb", 
                "source_href": [
                    "http://www.tagesspiegel.de/berlin/polizei-justiz/brandenburg-havel-brandanschlag-auf-fluechtlingswohnung/12106552.html", 
                    "http://www.rbb-online.de/politik/beitrag/2015/07/demonstration-fluechtlingsheim-frankfurt-oder-kein-ort-fuer-nazis.html"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.287247310818412, 
                    52.60555792884484
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Reinickendorf", 
                "date": "25.07.2015", 
                "description": "Die Initiative \"Pro Deutschland\" veranstaltete am Nachmittag am Kurt-Schumacher-Platz eine Kundgebung unter dem Motto \u201cAsylmissbrauch stoppen\u201d in unmittelbarer N\u00e4he zu einer Asylunterkunft.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-register.de/vorfall/reinickendorf/pro-deutschland-kundgebung-zu-asylmissbrauch/3098"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.095916530154606, 
                    51.51091841406133
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Gelsenkirchen", 
                "date": "25.07.2015", 
                "description": "In der Nacht von Samstag auf Sonntag spr\u00fchten Unbekannte mehrere Hakenkreuze auf eine Unterkunft f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge im Stadtteil Scholven. Der eingesetzte Wachdienst stellte am fr\u00fchen Morgen fest, dass an zwei Fenstern und an einer Wand die verbotenen Symbole aufgetragen waren.", 
                "source": "Pressemeldung der Polizei, Der Westen", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/51056/3081472", 
                    "http://www.derwesten.de/staedte/gelsenkirchen/hakenkreuze-an-fluechtlingsheim-in-gelsenkirchen-geschmiert-id10923857.html"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.593624704729532, 
                    52.351567694732786
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Brandenburg/Havel", 
                "date": "25.07.2015", 
                "description": "Am Samstagabend ver\u00fcbten Unbekannte einen Brandanschlag auf eine Wohnung, in der seit Jahren eine aus der Kaukasusrepublik Inguschetien gel\u00fcchtete Familie lebt. Sie sind \u2013 soweit vor Ort bekannt \u2013 die einzigen Fl\u00fcchtlinge in dem Mehrfamilienhaus. Die T\u00e4ter \u00fcberklebten den Spion der T\u00fcr und entz\u00fcndeten dann an der Wohnungst\u00fcr eine in Benzin getr\u00e4nkte Zeitung. Die Mutter schlief mit ihren T\u00f6chtern im Alter von zwei und f\u00fcnf Jahren in der Wohnung, als sie den Brandgeruch bemerkte. Sie alarmierte ihren Mann im nahe gelegenen Garten. Er eilte herbei und l\u00f6schte das Feuer. Verletzt wurde niemand.", 
                "source": "Tagesspiegel", 
                "source_href": [
                    "http://www.tagesspiegel.de/berlin/polizei-justiz/brandenburg-havel-brandanschlag-auf-fluechtlingswohnung/12106552.html"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.464484068308302, 
                    53.84271074950513
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dorf Mecklenburg", 
                "date": "25.07.2015", 
                "description": "Zwei der Polizei namentlich bekannte T\u00e4ter bespr\u00fchten gegen 22:34 Uhr die Asylunterkunft in Dorf Mecklenburg, unter anderem mit verbotenen Symbolen, \"die rechtsradikales Gedankengut vermitteln\", sowie \"menschenverachtende Bezeichnungen\". Die beiden T\u00e4ter konnten festgestellt werden.", 
                "source": "Polizeipr\u00e4sidium Rostock", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/108746/3080416"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.201801852462799, 
                    50.65605327196671
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Greiz", 
                "date": "24.07.2015", 
                "description": "Am Freitagabend kam es im th\u00fcringischen Greiz zu einem \u00dcbergriff auf Fl\u00fcchtlinge. Laut Polizei hatten vier Fl\u00fcchtlinge aus Syrien in der Innenstadt eine Gruppe junger M\u00e4nner angesprochen. Diese attackierten daraufhin die Fl\u00fcchtlinge mit Schl\u00e4gen und Tritten. Die Ermittler schlie\u00dfen ein ausl\u00e4nderfeindliches Motiv nicht aus. Die drei Haupttatverd\u00e4chtigen im Alter von 18, 23 und 26 Jahren konnten kurz darauf festgenommen werden. Einer von ihnen gilt wegen etlicher anderer Delikte als polizeibekannt. Ein Haftgrund liege allerdings laut Polizei nicht vor.", 
                "source": "Stern, Tagesspiegel", 
                "source_href": [
                    "http://www.stern.de/politik/asylbewerber-in-thueringen-attackiert-und-verletzt-6359084.html", 
                    "http://www.tagesspiegel.de/weltspiegel/greiz-in-thueringen-vier-syrische-asylwerber-attackiert/12104056.html"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.738322646745981, 
                    51.04903379187283
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "24.07.2015", 
                "description": "Am Freitagabend veranstaltete die NPD eine Kundgebung vor einer Asylnotunterkunft im Dresdner Stadtteil Friedrichstadt. Nach dem offiziellen Ende der Demonstration, an der sich laut Polizei statt der angemeldeten 25 etwa 200 Personen beteiligten, attackierten etwa drei\u00dfig Neonazis die Teilnehmenden der Gegendemonstration sowie Journalisten und Polizei. Die Neonazis versuchten, die Polizeiabsperrung zu durchbrechen und zu den etwa 350 Gegendemonstanten vorzudringen. Dabei warfen sie mit Steinen, B\u00f6llern, Flaschen und einer Warnbake. Laut Polizeiangaben wurden zwei Frauen im Alter von 15 und 25 Jahren sowie ein 60-j\u00e4hriger Mann verletzt. Der Teilnehmer der NPD-Kundgebung, der laut Polizei mutma\u00dflich die Warnbake geworfen hatte, wurde vor\u00fcbergehend in Gewahrsam genommen. Gegen ihn und weitere Teilnehmer der NPD-Demonstration ermittelt die Staatsanwaltschaft unter anderem wegen Landfriedensbruchs.", 
                "source": "MDR, Stuttgarter Zeitung, Zeit Online", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/sachsen/zelte-fluechtlinge-dresden100_zc-f1f179a7_zs-9f2fcd56.html", 
                    "http://www.stuttgarter-zeitung.de/inhalt.nach-ausschreitungen-in-dresden-erste-fluechtlinge-beziehen-zeltstadt.64e73050-99c6-49f6-ac3c-353b7efec103.html", 
                    "http://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2015-07/dresden-fluechtlinge-zeltstadt-demonstration"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.57995719259452, 
                    52.45653353056256
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-K\u00f6penick", 
                "date": "22.07.2015", 
                "description": "In der N\u00e4he der neuen Fl\u00fcchtlingsunterkunft im Salvador-Allende Viertel fand zwischen 19 und 20 Uhr eine sogenannte Mahnwache statt. An der rassistischen Hetze gegen die Bewohner der Unterkunft beteiligte sich unter anderem Fritz Liebenow, Mitglied der B\u00fcrgervollversammlung f\u00fcr die NPD, mit einem Redebeitrag.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-register.de/vorfall/treptow-k%C3%B6penick/rassistische-mahnwache/2763"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.649362798191897, 
                    51.01766556482351
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "22.07.2015", 
                "description": "Gegen 2:20 Uhr in der Nacht von Dienstag auf Mittwoch stellte die Polizei drei M\u00e4nner, die zuvor auf der Schachtstra\u00dfe \"ver\u00e4chtliche und beleidigende Worte in Richtung des Wohnheimes gerufen\" hatten.", 
                "source": "Polizei Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://www.polizei.sachsen.de/de/MI_2015_37210.htm"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.530623125985507, 
                    52.55426264493436
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Marzahn", 
                "date": "22.07.2015", 
                "description": "Gegen\u00fcber der neuen Asylunterkunft am Blumberger Damm im Berliner Bezirk Marzahn-Hellersdorf versammelten sich am Nachmittag Mitglieder der sogenannten B\u00fcrgerbewegung Marzahn-Hellersdorf. Die acht Personen hielten Schilder mit Parolen wie \u201eRefugees go home\u201c und \u201eRefugees not welcome\u201c, bis die Polizei kam und die Gruppe aufforderte, wegzugehen, da es sich um eine nicht-angemeldete Versammlung handelte.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://berliner-register.de/vorfall/marzahn-hellersdorf/rassistische-kundgebung-vor-asylbewerberheim/2756"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.297423393884849, 
                    51.4725360116487
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Sangerhausen", 
                "date": "22.07.2015", 
                "description": "Jugendliche warfen am fr\u00fchen Mittwoch-Morgen Steine auf das Asylbewerberheim in Sangerhausen (Landkreis Mansfeld-S\u00fcdharz) in Sachsen-Anhalt. Laut der Polizei Eisleben habe ein Bewohner der Unterkunft die Angreifer zun\u00e4chst vom Fenster aus vertreiben k\u00f6nnen. Sp\u00e4ter kehrten die Jugendlichen (zwei junge M\u00e4nner und zwei junge Frauen) jedoch zur\u00fcck und riefen fremdenfeindliche Parolen. Einer der M\u00e4nner soll zudem den Hitlergru\u00df gezeigt haben. Der Staatsschutz ermittelt.", 
                "source": "Mitteldeutsche Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.mz-web.de/sangerhausen/sangerhausen-jugendliche-werfen-steine-auf-asylbewerberheim,20641084,31283836.html#plx1491745193"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.582899996262796, 
                    52.15763751038514
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Magdeburg (Olvenstedt)", 
                "date": "22.07.2015", 
                "description": "Jugendliche zogen mit \"Ausl\u00e4nder Raus\"-Rufen an einer Asylunterkunft im Magdeburger Stadtteil Olvenstedt vorbei.", 
                "source": "\"Die Linke\" Sachsen-Anhalt", 
                "source_href": [
                    "https://twitter.com/robert_fietzke/status/624222520422629376"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.219968938153876, 
                    47.56167653462945
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Immenstadt", 
                "date": "21.07.2015", 
                "description": "In Immenstadt im Allg\u00e4u kam es in der Nacht von Dienstag auf Mittwoch zu einer Reihe rassistisch motivierter Sachbesch\u00e4digungen. So wurden unter anderem an einer vor wenigen Tagen er\u00f6ffneten Fl\u00fcchtlingsunterkunft \u00fcber 100 neonazistische Aufkleber verklebt sowie eine fl\u00fcchtlingssolidarische Installation an einer evengelischen Kirche und ein Fahnenmast der \u00f6rtlichen muslimischen Gemeinde zerst\u00f6rt. Die betroffene Gemeinde gew\u00e4hrte k\u00fcrzlich zwei Kirchenaslypl\u00e4tze. 1991 wurde in der Stadt ein Pfarrhof, in dem Fl\u00fcchtlinge ungergebracht waren, angez\u00fcndet.", 
                "source": "Die Zeit - St\u00f6rungsmelder", 
                "source_href": [
                    "http://blog.zeit.de/stoerungsmelder/2015/07/24/neonazis-zerstoeren-zeichen-der-solidaritaet-in-immenstadt_19734"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.530554842671624, 
                    52.55379483271183
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Marzahn", 
                "date": "20.07.2015", 
                "description": "An der Landsberger Allee danf gegen 19 Uhr eine so genannte Montagsdemo der neonazistischen \"B\u00fcrgerbewegung Marzahn-Hellersdorf\" statt, nahe der Kreuzung Blumberger Damm und der neuen Asylunterkunft. Im Anschluss versuchten die Neonazis sich auf der Wiese gegen\u00fcber der Asylunterkunft zu versammeln, was jedoch von der Polizei unterbunden wurde.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://berliner-register.de/vorfall/marzahn-hellersdorf/demo-gegen-unterkunft-f%C3%BCr-asylsuchende-26/2786"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.551745310171085, 
                    52.13096381545984
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Greven-Reckenfeld", 
                "date": "20.07.2015", 
                "description": "Im Grevener Ortsteil Reckenfeld warfen Unbekannte am Montag gegen 23.30 Uhr eine Flasche durch den hinteren Geb\u00e4udetrakt der Hauptschule, in dem seit Kurzem drei Fl\u00fcchtlinge untergebracht sind. Laut der zust\u00e4ndigen Polizei in M\u00fcnster sei bei der Attacke niemand verletzt worden. Allerdings hat die Steinfurter Polizei den Fall wegen Verdachts auf eine politisch motivierte Straftat an die Ermittler des Staatsschutzes in M\u00fcnster weitergegeben.", 
                "source": "Westf\u00e4lische Nachrichten, Mobile Beratung im Regierungsbezirk M\u00fcnster", 
                "source_href": [
                    "http://www.wn.de/Muensterland/2055030-Fluechtlinge-Attacke-auf-Asylbewerber-Unterkunft-im-Kreis-Steinfurt"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.728056508813117, 
                    51.23908351256702
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Grimma", 
                "date": "20.07.2015", 
                "description": "In Grimma im Landkreis Leipzig \"unters\u00fctzte\" die \u00f6rtliche NPD nach eigenen Angaben auf ihrer Facebook-Seite die selbsternannte \"B\u00fcrgerbewegung\" bei ihren Protesten gegen die im Ort untergebrachten Asylsuchenden. Es war die erste Kundgebung dieser Art in Grimma.", 
                "source": "Angabe der NPD auf Facebook", 
                "source_href": [], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.055303854039572, 
                    51.8919528975969
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Halberstadt", 
                "date": "20.07.2015", 
                "description": "Die Polizei hat in Halberstadt einen mutma\u00dflichen Angriffsversuch auf eine provisorische Fl\u00fcchtlingsunterkunft verhindert. Drei junge M\u00e4nner im Alter von 19 bis 26 Jahren seien nahe der Zelte, in denen \u00fcbergangsweise Fl\u00fcchtlinge untergekommen sind, von einer Zeugin beim Steinesammeln beobachtet worden, sagte eine Sprecherin der Polizei in Magdeburg. Die Polizei stellte die M\u00e4nner demnach am Montagabend nach kurzer Flucht. Sie trugen Steine, zwei Durckluftwaffen sowie Plakate der rechtsradikalen Partei \u201eDie Rechte\u201c bei sich.", 
                "source": "S\u00e4chsische Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.sz-online.de/nachrichten/neue-attacke-auf-fluechtlingsunterkunft-in-halberstadt-verhindert-3154307.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.055729533405819, 
                    51.89185360120196
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Halberstadt", 
                "date": "19.07.2015", 
                "description": "Sechs Personen haben in der Nacht zum Sonntag mit Steinen auf zwei Versorgungszelte f\u00fcr Asylbewerber geworfen. Im Schutz der Dunkelheit seien \u00fcber eine Hecke mehrere Steine in Richtung der Zelte des Deutschen Roten Kreuzes geworfen worden. Dabei seien mehrmals die Rufe \u201eAusl\u00e4nder raus\u201c vernehmbar gewesen. Eine DRK-Helferin sei dabei an der Wange verletzt worden. Die Polizei konnte kurz darauf einen T\u00e4ter feststellen und f\u00fcnf Tatverd\u00e4chtige im Alter von 16 bis 20 Jahren dingfest machen. Gegen die Beschuldigten wurden Strafverfahren wegen des Verdachts der Volksverhetzung und gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung eingeleitet.", 
                "source": "Mitteldeutsche Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.mz-web.de/quedlinburg/asylbewerber-in-halberstadt-polizei-verhaftet-sechs-steinewerfer,20641064,31258244.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.572683003984109, 
                    48.952151501606494
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Remchingen", 
                "date": "19.07.2015", 
                "description": "In der Nacht zum Samstag ist im Enzkreis eine geplante Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende angez\u00fcndet worden und in Flammen aufgegangen.", 
                "source": "Stuttgarter Nachrichten", 
                "source_href": [
                    "http://www.stuttgarter-nachrichten.de/inhalt.remchingen-in-baden-wuerttemberg-feuer-in-geplantem-fluechtlingsheim.aa1a559a-2966-493c-bf83-95ea3babad5b.html"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.530207904967897, 
                    52.55509300877237
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Marzahn", 
                "date": "18.07.2015", 
                "description": "Eine Gruppe von teils bekannten Neonazis und Anh\u00e4ngern der neonazistischen B\u00fcrgerbewegung Marzahn-Hellersdorf hielt sich ab Freitagnachmittag auf der Wiese gegen\u00fcber der Asylunterkunft auf. Die Gruppe verweilte dort bis zum Samstagmorgen, in dessen Verlauf es zwei Angriffe gab. Ein vorbeifahrender Fahrradfahrer wurde aus der Gruppe heraus mit einer Flasche beworfen. In den fr\u00fchen Morgenstunden gab es zudem einen \u00dcbergriff auf zwei Bewohner der Unterkunft.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin (I), Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin (II)", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-register.de/vorfall/marzahn-hellersdorf/nazipicknick-vor-asylbewerberheim-und-flaschenwurf/2754", 
                    "http://berliner-register.de/vorfall/marzahn-hellersdorf/angriff-auf-neue-bewohner-des-asylbeweberheims-marzahn/2755"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.461632939680635, 
                    48.98499472515364
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Oppenweiler", 
                "date": "18.07.2015", 
                "description": "Bewohner des Asylbewerberheims im Wiesengrund in Oppenweiler (Rems-Murr-Kreis) sind am Samstagnachmittag von einer dreik\u00f6pfigen alkoholisierten Personengruppe angep\u00f6belt und provoziert worden. Am Abend kam es zu einem weiteren Vorfall vor der Asylunterkunft, wo ein Bewohner geschlagen worden sei geschlagen worden. Weitere t\u00e4tliche Angriffe habe jedoch durch das Eingreifen eines couragierten Passanten verhindert werden k\u00f6nnen. Verletzt wurde hierbei niemand. Dieses Mal konnten die Beamten neben dem bereits am Nachmittag auff\u00e4lligen 28-J\u00e4hrigen noch einen 23 Jahre alten Mann aus Schw\u00e4bisch Hall feststellen.", 
                "source": "Hohenloher Tagblatt", 
                "source_href": [
                    "http://www.swp.de/crailsheim/lokales/region/Asylbewerber-werden-mehrfach-angepoebelt;art5511,3342384"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.296144073068676, 
                    49.97575823332274
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Waldaschaff (Aschaffenburg)", 
                "date": "18.07.2015", 
                "description": "Am fr\u00fchen Samstagmorgen brannte in der Garage einer Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Waldschaff (Kreis Aschaffenburg) ein Papiercontainer. Verletzt wurde niemand. Die Polizei ermittelt mit einer Sonderkommission die Brandursache. Eine fremdenfeindlich motivierte Brandstiftung sei nicht auszuschlie\u00dfen, so ein Polizeisprecher.", 
                "source": "Bayerischer Rundfunk, nordbayern.de", 
                "source_href": [
                    "http://www.br.de/nachrichten/unterfranken/inhalt/aschaffenburg-brand-fluechtlingsunterkunft-100.html", 
                    "http://www.nordbayern.de/region/waldaschaff-brand-in-fluchtlingsunterkunft-keine-verletzten-1.4526466?rssPage=bm9yZGJheWVybi5kZQ=="
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.53173224700628, 
                    52.554832260439326
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Marzahn", 
                "date": "18.07.2015", 
                "description": "In den Morgenstunden kam es am Samstag zu einem rassistischen Angriff auf zwei Bewohner des neuen Asylbewerberheims am Blumberger Damm in Marzahn.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://berliner-register.de/vorfall/marzahn-hellersdorf/angriff-auf-neue-bewohner-des-asylbeweberheims-marzahn/2755"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.620999378097038, 
                    53.85403529698972
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Sukow-Marienhof", 
                "date": "18.07.2015", 
                "description": "In der Nacht zum Sonntag attackierten f\u00fcnf Rechtsextreme eine Gruppe von sieben Asylbewerbern auf einem Dorffest in Sukow-Marienhof. Nachdem die Asylbewerber zun\u00e4chst bedr\u00e4ngt worden waren griff einer der deutschen M\u00e4nner einen albanischen Asylbewerber an und versetze ihm einen Kopfsto\u00df. Zwei in der Zwischenzeit alarmierte Polizisten stellten sich vor die Asylbewerber und sicherten deren R\u00fcckzug. Anschlie\u00dfend wurden sie selbst zur Zielscheibe der aggressiven Angreifer. Laut NDR h\u00e4tten die Polizisten Reizgas eingesetzt und sich anschlie\u00dfend zur\u00fcckziehen m\u00fcssen. W\u00e4hrend auf Verst\u00e4rkung aus angrenzenden Ortschaften gewartet wurde konnten die Angreifer fl\u00fcchten.", 
                "source": "NDR", 
                "source_href": [
                    "https://www.ndr.de/nachrichten/mecklenburg-vorpommern/Asylbewerber-attackiert-Verdaechtige-ermittelt,auslaenderfeindlich104.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.530125308237679, 
                    52.55502037635984
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Marzahn", 
                "date": "17.07.2015", 
                "description": "Am Freitag demonstrierte die NPD mit etwa 30 Anh\u00e4ngern unter dem Motto \"Asylflut stoppen\" in der N\u00e4he einer zwei Tage zuvor er\u00f6ffneten Fl\u00fcchtlingsunterkunft am Blumberger Damm in Berlin-Marzahn. Bereits in den Tagen zuvor war es immer wieder zu Provokationen und \u00dcbergriffen von Neonazis auf die Gefl\u00fcchteten oder deren Unterst\u00fctzer gekommen.", 
                "source": "Berliner Zeitung, neues deutschland", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-zeitung.de/berlin/wohnungsdurchsuchung-in-berlin-marzahn--neonazis-demonstrieren-gegen-fluechtlingsheim-,10809148,31192660.html", 
                    "http://www.neues-deutschland.de/artikel/979215.fluechtlinge-wollen-fluechten.html"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.997464645314887, 
                    53.01684853865073
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Angerm\u00fcnde", 
                "date": "16.07.2015", 
                "description": "Am 16. Juli, gegen 00:20 Uhr, informierten Anwohner der Richtstra\u00dfe die Polizei \u00fcber L\u00e4rm vor einer Asylunterkunft. Die eintreffenden Beamten trafen auf sieben Personen, die rassistische Parolen riefen. Die Beamter sprachen Platzverweise aus. Zwei Personen mussten vorl\u00e4ufig in Gewahrsam genommen werden, wurden aber im Verlauf des Tages entlassen.", 
                "source": "Polizei Brandenburg", 
                "source_href": [
                    "https://www.internetwache.brandenburg.de/sixcms/detail.php?id=12623869"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.466348588362704, 
                    48.659794869915366
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Reichertshofen", 
                "date": "16.07.2015", 
                "description": "In einer geplanten Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende im oberbayerischen Reichertshofen haben Unbekannte in der Nacht zum Donnerstag Feuer gelegt. Der ehemalige Gasthof im Ortsteil Winden brannte vollst\u00e4ndig aus, so berichten der Donaukurier und der BR.", 
                "source": "Zeit online, Spiegel online, Bayerischer Rundfunk", 
                "source_href": [
                    "http://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2015-07/reichertshofen-bayern-brand-asylbewerber-unterkunft", 
                    "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/bayern-fluechtlingsheim-in-reichertshofen-abgebrannt-a-1043896.html", 
                    "http://www.br.de/nachrichten/oberbayern/inhalt/reichertshofen-brandanschlag-neonazigegner-100.html?utm_source=dlvr.it&utm_medium=twitter"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.345031094327645, 
                    47.8550603909364
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Prien", 
                "date": "14.07.2015", 
                "description": "Verdacht auf Brandstiftung in einer Asylunterkunft in Prien am Chiemsee: In der Gemeinschaftsunterkunft wurde gegen 14.30 Uhr das Feuer bemerkt, als Rauch aus dem Kellerbereich nach oben drang. Umgehend wurden etwa 50 der anwesenden Bewohner aus dem Geb\u00e4ude in Sicherheit gebracht. Die Freiwillige Feuerwehr r\u00fcckte mit zahlreichen Einsatzkr\u00e4ften und Fahrzeugen an und hatte den Brand, der in einem Kellerabteil der Unterkunft ausgebrochen war, sehr schnell abgel\u00f6scht. Verletzt wurde zum Gl\u00fcck niemand, alle Bewohner konnten am Abend auch wieder in ihre Zimmer zur\u00fcckkehren. In dem Kellerabteil waren eingelagerte Gegenst\u00e4nde in Brand geraten.\u00a0Derzeit ist davon auszugehen, dass das Feuer mutwillig gelegt wurde. Die Kriminalpolizei hat die Ermittlungen aufgenommen.", 
                "source": "rosenheim24.de", 
                "source_href": [
                    "http://www.rosenheim24.de/rosenheim/chiemgau/prien/prien-chiemsee-verdacht-brandstiftung-feuer-asylbewerber-unterkunft-5248490.html"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.38109686010586, 
                    54.09494193241265
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Greifswald", 
                "date": "13.07.2015", 
                "description": "Am 13. Juli gegen 21.40 Uhr riefen Unbekannte rassistische Spr\u00fcche vor einer Wohnung im Ostseeviertel, in der f\u00fcnf Fl\u00fcchtlinge aus Ghana wohnen. Nach Informationen des Integrationsbeauftragten des Kreises Vorpommern-Greifswald haben die T\u00e4ter versucht, die T\u00fcr aufzubrechen. Die Polizei sei sehr schnell vor Ort gewesen. Nach Angaben der Ordnungskr\u00e4fte wurden die Wohnungst\u00fcr besch\u00e4digt und Sicherungen entwendet.", 
                "source": "Ostsee-Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.ostsee-zeitung.de/Vorpommern/Greifswald/Ueberfall-auf-Fluechtlingswohnung"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    6.434423179245037, 
                    51.1946824213086
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "M\u00f6nchengladbach", 
                "date": "12.07.2015", 
                "description": "Eine unbekannte Person schleuderte am Morgen gegen 04:00 Uhr einen Kalksandstein gegen die Asylunterkunft in der ehemaligen Grundschule an der Friesenstra\u00dfe in M\u00f6nchengladbach-Giesenkirchen. Ziel war es laut Polizei \"offensichtlich, mit dem Stein, der von einer nahen Baustelle stammt, eine Scheibe einzuwerfen\". Der Stein verfehlte allerdings sein Ziel und traf den Fenstersturz. Drei Frauen, die sich zu dem Zeitpunkt in der dahinter liegenden K\u00fcche aufhielten, kamen mit dem Schrecken davon, verletzt wurde niemand. Der Staatsschutz hat die Ermittlungen aufgenommen.", 
                "source": "Polizei M\u00f6nchengladbach", 
                "source_href": [
                    "http://www.24pr.de/artikel/9542"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.916893727924103, 
                    51.11517073640988
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Radeberg", 
                "date": "12.07.2015", 
                "description": "Im Verlauf des Wochenendes besch\u00e4digten Unbekannte vier T\u00fcrschl\u00f6sser eines leerstehenden Geb\u00e4udes im Radeberger Ortsteil Gro\u00dferkmannsdorf, das zuk\u00fcnftig als Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende dienen soll. Die Schlie\u00dfzylinder wurden mit Klebstoff und einem Werkzeug unbrauchbar gemacht.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/radeberg-ot-grosserkmannsdorf.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.069014413375301, 
                    50.74772597773136
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Zschopau", 
                "date": "11.07.2015", 
                "description": "Am Samstagnachmittag haben etwa 80 Menschen gegen die Unterkunft f\u00fcr Asylbewerber an der Johannisstra\u00dfe in Zschopau demonstriert. Die Polizei war mit 40 Einsatzkr\u00e4ften vor Ort. Seit dem ersten \u201eSpaziergang\u201c im M\u00e4rz, an dem noch etwa 300 Personen teilgenommen hatten, nahmen die Teilnehmerzahlen stetig ab. Organisiert werden die \u201eSpazierg\u00e4nge\u201c von Mitgliedern der Gruppe \u201eZschopau sagt: NEIN ZUM HEIM\u201c.", 
                "source": "Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/LOKALES/ERZGEBIRGE/ZSCHOPAU/80-Pegida-Anhaenger-demonstrieren-in-Zschopau-artikel9216231.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.38570287935869, 
                    51.20217642364756
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "B\u00f6hlen", 
                "date": "11.07.2015", 
                "description": "Auf die Fl\u00fcchtlingsunterkunft in B\u00f6hlen bei Leipzig ist mehrfach geschossen worden. Unbekannte hatten am Samstag und Sonntag mehrfach auf das Geb\u00e4ude gefeuert. Das Operative Abwehrzentrum (OAZ) hat die Ermittlungen \u00fcbernommen. N\u00e4here Angaben wurden aus taktischen Gr\u00fcnden nicht gemacht. In den vergangenen Monaten waren in Sachsen wiederholt Fl\u00fcchtlingsheime attackiert worden.", 
                "source": "Leipziger Volkszeitung, Die Welt", 
                "source_href": [
                    "http://www.lvz.de/Leipzig/Polizeiticker/Polizeiticker-Mitteldeutschland/Asylsuchende-in-Angst-Schuesse-auf-Fluechtlingsheim-in-Boehlen", 
                    "http://www.welt.de/regionales/sachsen/article144069109/Schuesse-auf-Fluechtlingsheim-in-Boehlen.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.84821114982702, 
                    51.30316986237333
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Krumpa", 
                "date": "11.07.2015", 
                "description": "Ein 23-j\u00e4hriger Fl\u00fcchtling aus Guinea-Bissau wurde am Samstag gegen 19:30 Uhr auf der Landstra\u00dfe von Braunsbedra nach Krumpa aus einem entgegenkommenden Auto heraus mit einer Bierflasche beworfen und am Oberk\u00f6rper getroffen. Er war gerade mit dem Fahrrad auf dem Nachhauseweg in seine Unterkunft. Die Polizei ermittelt wegen gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung.", 
                "source": "Mitteldeutsche Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.mz-web.de/merseburg-querfurt/angriff-auf-afrikaner-in-braunsbedra-unbekannte-bewerfen-fluechtling-mit-bierflasche,20641044,31217452.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.47459734395745, 
                    53.09168274495373
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Lenzen", 
                "date": "08.07.2015", 
                "description": "Am Freitag gegen 01.00 Uhr meldete ein 32-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Kenia\u00a0 der Polizei in Senftenberg, dass er von drei unbekannten m\u00e4nnlichen Personen im Bereich einer Tankstelle angegriffen wurde. Die Angreifer beleidigten den Mann zun\u00e4chst auf Grund seiner Herkunft und forderten dann Bargeld von ihm. Dabei wurden die Angreifer auch handgreiflich und verletzten den Mann. Die T\u00e4ter entkamen.", 
                "source": "Polizei Brandenburg", 
                "source_href": [
                    "https://www.internetwache.brandenburg.de/sixcms/detail.php?id=12654853"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.68695732971167, 
                    48.963435032948595
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Riedenburg", 
                "date": "04.07.2015", 
                "description": "In der Nacht auf Samstag wurde ein 29-j\u00e4hriger Asylbewerber an der Riedenburger Uferpromenade schwer verletzt. Der oder die T\u00e4ter sind noch auf der Flucht, teilte die Polizei mit. Die Ermittler halten einen rassistischen Hintergrund f\u00fcr m\u00f6glich.", 
                "source": "Donaukurier", 
                "source_href": [
                    "http://www.donaukurier.de/lokales/riedenburg/Riedenburg-Blutiger-Streit-in-der-Uferstrasse;art602,3072845"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.913787984228376, 
                    51.42113497687907
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Friedland", 
                "date": "04.07.2015", 
                "description": "Zwischen mehreren Asylbewerbern und deutschen Jugendlichen kam es am sp\u00e4ten Samstagabend zu einer k\u00f6rperlichen Auseinandersetzung. In der Folge wurde ein 26-j\u00e4hriger somalischer Asylbewerber von einem deutschen Jugendlichen zweimal ins Gesicht geschlagen. Die Gruppe der Jugendlichen konnte nicht mehr angetroffen werden. In Friedland war es in der Vergangenheit aufgrund rassistischer \u00c4u\u00dferungen bereits mehrfach zu Konfrontationen zwischen einzelnen Asylbewerbern und deutschen Jugendlichen gekommen. Inzwischen ermittelt die Kriminalpolizei gegen den Angreifer.", 
                "source": "SVZ", 
                "source_href": [
                    "http://www.svz.de/nachrichten/polizeiticker/friedland-asylbewerber-ins-gesicht-geschlagen-id10141776.html"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.486888738261499, 
                    53.16265043191745
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wittstock (Dosse)", 
                "date": "03.07.2015", 
                "description": "Eine Zeugin meldete der Polizei, dass sie am Mitternacht eine Rangelei am Wohnheim f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge und Asylsuchende in der Rheinsberger Stra\u00dfe beobachtet habe. Drei M\u00e4nner hatten demnach das Haus und die Bewohner mit einem Handy gefilmt. Dann kam es zu einer k\u00f6rperlichen Auseinandersetzung zwischen den M\u00e4nnern und einigen Bewohnern. Das Wachpersonal wurde gerufen. Daraufhin verlie\u00dfen die M\u00e4nner drohend das Gel\u00e4nde.", 
                "source": "Polizei Brandenburg", 
                "source_href": [
                    "https://www.internetwache.brandenburg.de/sixcms/detail.php?id=12608589"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.399772482052143, 
                    52.58368731682822
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Pankow", 
                "date": "01.07.2015", 
                "description": "In Berlin-Wei\u00dfensee haben f\u00fcnf M\u00e4nner einen rassistisch motivierten \u00dcbergriff auf eine vierk\u00f6pfige gefl\u00fcchtete Familie ver\u00fcbt. Laut ihren Angaben war die Familie am Mittwochmorgen auf dem Weg in ihre Unterkunft, als sie an einer roten Ampel an der Buschallee Ecke Hansastra\u00dfe \u00fcberfallen wurde.", 
                "source": "Berliner Morgenpost", 
                "source_href": [
                    "http://www.morgenpost.de/berlin/polizeibericht/article205435143/Fuenf-Schlaeger-pruegeln-auf-Fluechtlingsfamilie-ein.html"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.155877901104278, 
                    50.56470377870747
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Mengerskirchen", 
                "date": "01.07.2015", 
                "description": "Eine geplante Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende im Kreis Limburg-Weilburg ist mit Schweinek\u00f6pfen, Schweineschw\u00e4nzen und Schmierereien besudelt worden. Laut eines Polizeisprechers sind zwei Schweinek\u00f6pfe auf dem Weg vor dem Hauseingang platziert worden. Schweineschw\u00e4nze und Innereien seien um das Haus herum verteilt worden. An die Hauswand und an ein Fenster wurden Schriftz\u00fcge mit roter Farbe geschmiert. Unter anderem war zu lesen \u201eGo home\u201c. Inzwischen seien sowohl die Schriftz\u00fcge als auch die Abf\u00e4lle vom Hauseigent\u00fcmer entfernt worden. Mitte Juli sollen in das Geb\u00e4ude 15 Asylsuchende einziehen. Die Polizei schlie\u00dft einen \"fremdenfeindlichen\" Hintergrund nicht aus. Inwischen ermittelt der Staatsschutz und die Staatsanwaltschaft in dem Fall.", 
                "source": "Frankfurter Allgemeine", 
                "source_href": [
                    "http://www.faz.net/aktuell/rhein-main/fluechtlingsheim-in-mengerskirchen-mit-schweineabfaellen-beschmutzt-13681225.html"
                ], 
                "state": "Hessen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.683906988292302, 
                    53.86610408064773
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "L\u00fcbeck", 
                "date": "29.06.2015", 
                "description": "In L\u00fcbeck ist am Montag ein Feuer in einer geplanten Unterkunft f\u00fcr Gefl\u00fcchtete ausgebrochen. In dem Rohbau im Stadtteil K\u00fccknitz hatte eine Anwohnerin am fr\u00fchen Morgen das Feuer bemerkt und daraufhin die Feuerwehr alarmiert. Verletzt worden sei, so die Polizei, niemand. Der Sachschaden bel\u00e4uft sich auf 1000 Euro. Laut den L\u00fcbecker Nachrichten wurde auf einem Baustellenschild eine Schmiererei entdeckt, die auf einen politischen Hintergrund deuten k\u00f6nnte.", 
                "source": "Spiegel Online", 
                "source_href": [
                    "http://www.spiegel.de/panorama/justiz/luebeck-brandstiftung-in-rohbau-fuer-fluechtlingsunterkunft-a-1041169.html#ref=rss"
                ], 
                "state": "Schleswig-Holstein", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.465041303328896, 
                    51.51487666988953
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dortmund", 
                "date": "29.06.2015", 
                "description": "In Dortmund demonstrierte die neonazistische Partei \"Die Rechte\" unter dem Motto \"Gegen den Asylwahn in Dortmund. Nein zu weiteren Heimen und dem Asylantencamp an den Katharinentreppen\".", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.65057653124558, 
                    51.01712370688079
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "29.06.2015", 
                "description": "Am Abend attackierten drei junge deutsche M\u00e4nner einen Asylsuchenden. Er war auf dem Weg zur Unterkunft im \"Hotel Leonardo\". Sie beschimpften ihn und schlugen den Mann mit einer Flasche und mit F\u00e4usten. Als er zu Boden ging, traten sie ihn. Aufgrund der Verletzungen musste er \u00fcber Nacht station\u00e4r behandelt werden.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "https://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/freital-2365.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.469992518007464, 
                    51.163987810419755
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Mei\u00dfen", 
                "date": "28.06.2015", 
                "description": "In der Nacht zum Sonntag hat einen Brandanschlag auf eine Unterkunft f\u00fcr Asylbewerber in Mei\u00dfen gegeben. Das Feuer sei kurz nach Mitternacht in dem Geb\u00e4ude in der Rauhentalstra\u00dfe ausgebrochen. Ein Raum in der ersten Etage brannte vollst\u00e4ndig aus.", 
                "source": "Tagesspiegel", 
                "source_href": [
                    "http://www.tagesspiegel.de/politik/nach-zusammenrottung-von-neonazis-neues-fluechtlingsheim-in-meissen-in-brand-gesteckt/11978742.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.877395395345289, 
                    52.60605386504754
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Nauen", 
                "date": "28.06.2015", 
                "description": "Am Sonntagabend protestierte die als rechtsextrem eingestufte \u201eB\u00fcrgerbewegung freies Nauen\u201c gegen den Bau einer Asylbewerberunterkunft. Eine Gegenveranstaltung hielt die \u201eInitiative f\u00fcr Menschlichkeit\", deren Mitglieder sich klar f\u00fcr die Aufnahme von Fl\u00fcchtlingen ausgesprochen hatten.\u00a0 Die rund 25 Gegner der Unterkunft standen laut eigenen Angaben etwa 60 Bef\u00fcrwortern entgegen. Unter ihnen befanden sich auch Stadtverordnete.", 
                "source": "M\u00e4rkische Online Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.moz.de/artikel-ansicht/dg/0/1/1401805"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.887641217331105, 
                    49.892422967935275
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bamberg", 
                "date": "27.06.2015", 
                "description": "Im bayerischen Bamberg hat die dortige Kriminalpolizei Ermittlungen aufgenommen, weil ein Fl\u00fcchtlingsheim in der Stadt mit Nazi-Parolen beschmiert worden war. Wie die Beamten in einer Pressemitteilung am Samstag mitteilten, wurde die vier Meter breite und rund ein Meter hohe Parole an der Hauswand am Samstagmorgen entdeckt. Der Schriftzug, den die T\u00e4ter vermutlich im Schutz der Dunkelheit in der Nacht zum Samstag aufgemalt hatten, wurde nach der Spurensicherung entfernt.", 
                "source": "Neues Deutschland", 
                "source_href": [
                    "http://www.neues-deutschland.de/artikel/976084.nicht-nur-in-freital-will-man-keine-fluechtlinge.html"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.46970496185365, 
                    51.16233764448008
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Mei\u00dfen", 
                "date": "27.06.2015", 
                "description": "Am Samstag Abend h\u00e4ngten gut 20 Aktivisten der von Rechtsextremisten dominierten \u201eInitiative Heimatschutz\u201c an der Eisenbahnbr\u00fccke in der N\u00e4he der Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Mei\u00dfen ein Transparent auf mit dem Slogan \u201eSchweigen hei\u00dft zustimmen. Es ist unser Land!!!\u201c. Einen Tag sp\u00e4ter, am 28. Juni brannte es in der Unterkunft. Der Eigent\u00fcmer des Fl\u00fcchtlingsheimes berichtet von Drohmails und Hetztiraden im Internet im Vorfeld des Anschlags. Auf seine Person sei sogar ein Kopfgeld ausgesetzt worden.", 
                "source": "K\u00f6lner Stadtanzeiger", 
                "source_href": [
                    "http://www.ksta.de/politik/buergerproteste-und-npd-aktionen-gegen-fluechtlingsheime-nein-zum-heim--ja-zum-hass,15187246,31221880.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.00415351398912, 
                    51.5583487984894
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Torgau", 
                "date": "27.06.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf Asylsuchende zu einer Anzeige wegen Volksverhetzung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.578608688614146, 
                    52.45750067503511
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-K\u00f6penick", 
                "date": "27.06.2015", 
                "description": "In der Nacht zum Sonntag haben bislang Unbekannte mehrere Hakenkreuze an eine Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende in Berlin-Niedersch\u00f6neweide geschmiert. Unter anderem auf Facebook wird auf Seiten wie dieser der \u201eB\u00fcrgerinitiative Treptow-K\u00f6penick\u201c gegen die Unterkunft gehetzt.", 
                "source": "Tagesspiegel", 
                "source_href": [
                    "http://www.tagesspiegel.de/berlin/polizei-justiz/berlin-niederschoeneweide-hakenkreuze-an-fluechtlingsheim-geschmiert/11977330.html"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.58378811708047, 
                    50.93345073836547
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Jena", 
                "date": "27.06.2015", 
                "description": "In der Nacht gegen 01:30 Uhr fuhren drei Autos mit etwa zehn Insassen vor die Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Jena-Lobeda und skandierten rechte Parolen. Die Polizei ermittelt wegen des Verdachts auf Volksverhetzung.", 
                "source": "Mobit e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.mobit.org/Chronik/Mobit%20Chronik_05_10_2015"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.649806179561423, 
                    51.015954363412185
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "27.06.2015", 
                "description": "Bei einer erneuten Demonstration gegen die Unterbringung von Asylsuchenden in Freital kam es wiederholt zu Naziparolen und Hitlergr\u00fc\u00dfen.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/freital-2436.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.537204239516335, 
                    51.05264045970307
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wilsdruff", 
                "date": "26.06.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einem Versto\u00df gegen das Sprengstoffgesetz.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.649969729505289, 
                    51.01659787226817
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "26.06.2015", 
                "description": "Wie jede Woche demonstrierten auch an diesem Freitag rund 50 Gegner der Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Freital. Zu einer Kundgebung f\u00fcr \u201eWeltoffenheit und Toleranz\u201c versammelten sich ca. 250 Menschen. Darunter waren Teilnehmerinnen und Teilnehmer verschiedener antirassistischer Initiativen, wie des B\u00fcndnisses \u201eDresden Nazifrei\u201c.", 
                "source": "Neues Deutschland", 
                "source_href": [
                    "http://www.neues-deutschland.de/artikel/975850.freital-linke-kritisiert-zurueckhaltung-der-cdu.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.464662193143546, 
                    51.51435489439473
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dortmund", 
                "date": "22.06.2015", 
                "description": "In Dortmund demonstrierte die neonazistische Partei \"Die Rechte\" unter dem Motto \"Nein zu den Asylheimen in Eving\".", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.649885587877357, 
                    51.016068384617306
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "22.06.2015", 
                "description": "Am Montag Abend ist im s\u00e4chsischen Freital eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft von Asylgegnern angegriffen worden, etwa hundert Personen haben gegen die Unterkunft demonstriert. Augenzeugen berichteten von einer regelrechten Belagerung und pogromartigen Stimmung. Der dreist\u00fcndige Aufmarsch endete gegen Mitternacht. Bislang sind bereits 86 Menschen in dem ehemaligen Hotel untergebracht. Im Vorfeld hatte es regelm\u00e4\u00dfig w\u00f6chentliche Kundgebungen von B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern gegen die Unterkunft gegeben, zuletzt am Freitag, den 19. Juni. Die Organisatoren sind Teil der Initiative \u201eFreital steht auf. Nein zum Hotelheim\u201c.", 
                "source": "Berliner Zeitung, stern.de", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-zeitung.de/politik/asylgegner-poebeln-vor-fluechtlingsunterkunft--pogromartige-stimmung--in-freital,10808018,31024416.html", 
                    "http://www.stern.de/news2/sachsen--demonstrationen-um-asylbewerberheim-in-freital-6316158.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.887291653257682, 
                    49.89318338902844
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bamberg", 
                "date": "21.06.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf Asylsuchende zu einer St\u00f6rung des \u00f6ffentlichen Friedens durch Androhung von Straftaten.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.342396478599651, 
                    50.91626794894434
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freiberg", 
                "date": "21.06.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylsuchende zu einer Beleidigung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.73892958684393, 
                    51.05013348444689
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "20.06.2015", 
                "description": "In einem Dresdner Supermarkt bedr\u00e4ngten drei M\u00e4nner einen jungen Mann aus Somalia. Als sie schlie\u00dflich nach ihm traten, forderte ein anderer Mann das Trio auf damit aufzuh\u00f6ren. Daraufhin erhielt er einen Faustschlag ins Gesicht.", 
                "source": "Polizei Dresden", 
                "source_href": [
                    "http://www.polizeibericht-dresden.de/bericht/15405-polizeibericht-dresden-mann-in-einkaufsmarkt-geschlagen"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.649730991990321, 
                    51.01633353227225
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "19.06.2015", 
                "description": "W\u00f6chentliche Demonstration: \u201eFreital steht auf. Nein zum Hotelheim\u201c", 
                "source": "Eigene Angabe", 
                "source_href": [
                    "https://www.mut-gegen-rechte-gewalt.de/service/chronik-vorfaelle"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.810938660261094, 
                    51.15237497819793
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Naumburg", 
                "date": "17.06.2015", 
                "description": "Gegen 18.45 Uhr wurden drei m\u00e4nnliche Asylbewerber aus Eritrea vor einer Pizzeria laut Polizei von zwei M\u00e4nnern \"mit volksverhetzenden Worten und mit Parolen verfassungswidriger Organisationen beleidigt\". Anschlie\u00dfend warfen die Angreifer mit einer Flasche nach den jungen M\u00e4nnern, die in einer Gemeinschaftsunterkunft in Naumburg wohnen. Die alkoholisierten Tatverd\u00e4chtigen, die aus Naumburg und Blankenburg stammen, wurden vorl\u00e4ufig festgenommen. Bei den 26 und 28 j\u00e4hrigen M\u00e4nnern, die unter anderem wegen \u00e4hnlicher Delikte polizeilich bekannt sind, wurde jeweils eine Blutprobenentnahme veranlasst. Im Anschluss wurden sie nach R\u00fccksprache mit der Staatsanwaltschaft aus der polizeilichen Ma\u00dfnahme entlassen. Es wurden Ermittlungen wegen Volksverhetzung, Verwendung von Kennzeichen erfassungswidriger Organisationen sowie wegen versuchter gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung eingeleitet.", 
                "source": "Polizeirevier Burgenlandkreis", 
                "source_href": [
                    "http://www.wochenspiegel-web.de/wisl_s-cms/_wochenspiegel/7469/Zeitz/45500/Polizeibericht_fuer_den_Burgenlandkreis_vom_18__Juni_2015.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.38942469189375, 
                    52.517022589752386
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin", 
                "date": "16.06.2015", 
                "description": "Die selbsternannte \u201eB\u00fcrgerinitiative Kein Asylanten-Containerdorf in Falkenberg\u201c hielt eine weitere Demonstration in Hohensch\u00f6nhausen ab. Daran nahmen etwa 25 Personen teil, unter ihnen auch der NPD-Funktion\u00e4r Jens Irgang.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-register.de/vorfall/lichtenberg-hohensch%C3%B6nhausen/rassistische-demonstration-hohensch%C3%B6nhausen/2705"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.4649350580957945, 
                    51.51341018051974
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dortmund", 
                "date": "16.06.2015", 
                "description": "In Dortmund demonstrierte die neonazistische Partei \"Die Rechte\" mit etwa 75 Personen unter dem Motto \"Gegen das Asylcamp\".", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.765484614943066, 
                    51.989890009057675
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Sch\u00f6nwalde", 
                "date": "16.06.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einem Versto\u00df gegen das Versammlungsgesetz.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.738175847033268, 
                    48.716084270160664
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Calw", 
                "date": "15.06.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zum Verwenden von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.349165290910511, 
                    49.69605541389793
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Obertrubach", 
                "date": "15.06.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer St\u00f6rung des \u00f6ffentlichen Friedens durch Androhung von Straftaten.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.737903589696915, 
                    52.37483919883783
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hannover", 
                "date": "14.06.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zum Verwenden von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.925758153671111, 
                    50.83243126316077
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Chemnitz", 
                "date": "14.06.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Anzeige wegen Volksverhetzung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.502858717402624, 
                    52.62511291199585
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Buch", 
                "date": "13.06.2015", 
                "description": "In Berlin-Buch kommt es in der nacht zwischen 1.00 Uhr und 3.00 Uhr mehrfach zu rassistischem Gegr\u00f6le am Zaun der Unterkunft f\u00fcr Gefl\u00fcchtete.", 
                "source": "Register Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-register.de/vorfall/pankow/rassistisches-gegr%C3%B6le-am-zaun-des-refugiums-buch/2611"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.651431515803024, 
                    51.07253266275844
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden-Altstadt", 
                "date": "13.06.2015", 
                "description": "Laut Polizei wurden am sp\u00e4ten Samstagabend zwei M\u00e4nner aus Afghanistan von zwei deutschen M\u00e4nnern in der Stra\u00dfenbahn der Linie 1 zun\u00e4chst beleidigt. Dann schlugen und traten sie ihre beiden Opfer.", 
                "source": "Polizei Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://www.polizei.sachsen.de/de/MI_2015_36586.htm"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.737376412496296, 
                    51.05018932523536
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "13.06.2015", 
                "description": "In der Nacht zum Samstag haben mehrere Unbekannte Steine in die Fensterscheiben einer Wohnung in Dresden-Leuben geworfen. Dort lebt eine aus Tschteschenien geflohene Familie. Bei dem Angriff gingen zwei Fensterscheiben zu Bruch. Dabei fielen Scherben in das Bett eines zweij\u00e4hrigen Kindes.", 
                "source": "Frankfurter Allgemeine Sonntagszeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.sz-online.de/nachrichten/rechtsextreme-greifen-fluechtlingswohnung-an-3127173.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.549917869429807, 
                    52.34088593463788
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Frankfurt Oder", 
                "date": "13.06.2015", 
                "description": "In Frankfurt (Oder) haben Unbekannte ein k\u00fcnftiges Wohnheim f\u00fcr Asylbewerber besch\u00e4digt. Zeugenaussagen zufolge, h\u00e4tten drei unbekannte T\u00e4ter im Alter von ungef\u00e4hr 20 Jahren Bierflaschen gegen das Geb\u00e4ude geworfen, so die Polizei. Eine Scheibe an der Eingangst\u00fcr wurde dadurch besch\u00e4digt. Die T\u00e4ter konnten unerkannt entkommen.", 
                "source": "Berliner Morgenpost", 
                "source_href": [
                    "http://www.morgenpost.de/berlin/polizeibericht/article142468137/Tuer-an-Asylbewerberheim-beschaedigt.html"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.97945153413634, 
                    51.285153640188796
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Neukirch", 
                "date": "13.06.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylsuchende zu einer Anzeige wegen Volksverhetzung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.303185007765645, 
                    52.504354404767525
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Charlottenburg", 
                "date": "12.06.2015", 
                "description": "In der Nacht von Donnerstag auf Freitag haben Unbekannte Benzin an der Au\u00dfenfassade der Unterkunft f\u00fcr Asylbewerber in der Charlottenburger Soorstra\u00dfe versch\u00fcttet. Nachdem erst im letzten Monat ein Mann in den Hof der Unterkunft gedrungen war und Bewohner bedroht und verletzt hatte, ist dies bereits der zweite Angriff binnen kurzer Zeit. Nach Angaben der Polizei ist das Heim umz\u00e4unt. Somit haben sich die T\u00e4ter entweder unbemerkt Zutritt zum Geb\u00e4ude verschafft oder einen Molotowcocktail \u00fcber den Zaun geworfen. Die Polizei wollte dazu bislang keine Angaben machen. Kein Feuer brach aus. Die Ermittlungen hat der polizeiliche Staatsschutz \u00fcbernommen.", 
                "source": "Tagesspiegel", 
                "source_href": [
                    "http://www.tagesspiegel.de/berlin/polizei-justiz/berlin-westend-unbekannte-verschuetten-benzin-an-fluechtlingsheim/11911196.html"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.650446535825461, 
                    51.01584676063185
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "12.06.2015", 
                "description": "In Freital findet die w\u00f6chentliche Demonstration von B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern gegen die Unterkunft f\u00fcr Asylbewerber statt. Die Organisatoren sind Teil der Initiative \u201eFreital steht auf. Nein zum Hotelheim\u201c.", 
                "source": "Eigene Angabe", 
                "source_href": [
                    "https://www.mut-gegen-rechte-gewalt.de/service/chronik-vorfaelle"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.698243423268302, 
                    53.868441550420904
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Cuxhaven", 
                "date": "10.06.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.461707877441044, 
                    49.549340525193685
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Altenglan", 
                "date": "09.06.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zum Verwenden von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Rheinland-Pfalz", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.740757576234888, 
                    51.3705506437343
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wurzen", 
                "date": "09.06.2015", 
                "description": "Zum wiederholten Mal fand in Wurzen eine Demonstration gegen die Unterbringung von Asylsuchenden im Ort statt, dieses Mal unter der Leitung von *gida-regional. Zu dem Aufmarsch fanden sic\u00a0 70 Teilnehmende ein. Am Rande der Demonstration wurde ein Fotograf mit den Worten \u201cWenn du noch ein Foto von mir machst, bekommst du auf die Fresse\u201d bedroht. Sp\u00e4ter wurde der Journalist auch k\u00f6rperlich angegangen.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/wurzen-2447.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.190301731347866, 
                    53.864693705251355
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Grevesm\u00fchlen", 
                "date": "08.06.2015", 
                "description": "In Grevesm\u00fchlen demonstrierten etwa 50 Neonazis gegen die \u00f6rtliche Asylunterkunft.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.40022583646746, 
                    50.63276784794233
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Lauterbach", 
                "date": "08.06.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Hessen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.070091838516245, 
                    50.74748135889381
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Zschopau", 
                "date": "06.06.2015", 
                "description": "In Zschopau findet erneut der monatliche sogenannte \"Spaziergang\" der B\u00fcrgerinitiative \"Nein zum Heim Zschopau\" statt. Es konnten rund 300 Teilnehmerinnen und Teilnehmer mobilisiert werden, gegen das Asylbewerberheim in der Johannisstra\u00dfe auf die Stra\u00dfe zu gehen.", 
                "source": "Eigene Angabe", 
                "source_href": [
                    "https://www.mut-gegen-rechte-gewalt.de/service/chronik-vorfaelle"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.539803241307165, 
                    50.39499458252446
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "R\u00f6mhild", 
                "date": "06.06.2015", 
                "description": "Etwa 60 Personen versammeln sich zu einer\u00a0 Kundgebung mit anschlie\u00dfender Demonstration gegen die Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen im Ort. Aufgerufen hatte die lokale extrem-rechte Szene unter dem Namen \u201eR\u00d6MHILD SAGT NEIN ZUM\u00a0 HEIM\u201c. Ein Teilnehmer wurde wegen des Verwendens von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen angezeigt. Etwa 250 Menschen beteiligten sich an Gegendemonstrationen.", 
                "source": "Mobit e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.mobit.org/Chronik/Mobit%20Chronik%2023_7_2015"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.650296638563818, 
                    51.016833728616426
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "05.06.2015", 
                "description": "In Freital findet die w\u00f6chentliche Demonstration von B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern gegen die Unterkunft f\u00fcr Asylbewerber statt. Die Organisatoren sind Teil der Initiative \u201eFreital steht auf. Nein zum Hotelheim\u201c.", 
                "source": "Eigene Angabe", 
                "source_href": [
                    "https://www.mut-gegen-rechte-gewalt.de/service/chronik-vorfaelle"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.176475906089644, 
                    53.79438814313997
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "G\u00fcstrow", 
                "date": "05.06.2015", 
                "description": "Ein junger Mann aus Syrien wurde in seiner Wohnung angegriffen und verletzt. Die T\u00e4ter, mit einem Kn\u00fcppel bewaffnet, drangen in seine Wohnung ein und schlugen auf ihn ein. Der Betroffene fiel in Ohnmacht und erblickte nach dem Aufwachen Blutspuren in der Wohnung. Der 28-J\u00e4hrige erlitt eine Schnittwunde am Hinterkopf, eine Nasenfraktur und eine Gehirnersch\u00fctterung. Bereits im Vorfeld wurde der Betroffene immer wieder vor seinem Wohnhaus rassistisch und homophob beleidigt.", 
                "source": "LOBBI e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.lobbi-mv.de/chronik/"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.68881277489177, 
                    52.52537113246812
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Neuenhagen bei Berlin", 
                "date": "03.06.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zum Verwenden von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.70224413142949, 
                    50.780895345856976
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Oberlungwitz", 
                "date": "03.06.2015", 
                "description": "In Oberlungwitz (Landkreis Zwickau) haben am Mittwoch etwa 300 B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger gegen die geplante Gemeinschaftsunterkunft f\u00fcr Asylbewerber protestiert. Die Veranstaltung der \u201eB\u00fcrgerinitiative f\u00fcr Oberlungwitz\u201c stand unter dem Motto \u201eOberlungwitz sagt Nein zum Heim\u201c. An der Veranstaltung beteiligten sich auch einige Stadtr\u00e4te. Der Sprecher der B\u00fcrgerinitiative \u00fcbergab dem B\u00fcrgermeister eine Liste mit 1350 Unterschriften von B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern, die unter dem Motto \u201eNein zum Heim\u201c einen Volksentscheid fordern.", 
                "source": "Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/LOKALES/ZWICKAU/HOHENSTEIN-ERNSTTHAL/300-Leute-protestieren-gegen-Asylheim-artikel9212359.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.479456094160492, 
                    50.505965230681824
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hosenfeld", 
                "date": "03.06.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Hessen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.249436066929242, 
                    51.43283177604687
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hoyerswerda", 
                "date": "03.06.2015", 
                "description": "Bislang unbekannte T\u00e4ter haben in Hoyerswerda versucht, eine Notunterkunft f\u00fcr Asylbewerber anzuz\u00fcnden. Angaben der Polizei zufolge warfen die T\u00e4ter einen Beh\u00e4lter mit brennbarer Fl\u00fcssigkeit in Richtung der Turnhalle, in der zurzeit 27 gefl\u00fcchtete Menschen leben. Der Brandsatz kam auf der Stra\u00dfe zum Liegen und brannte dort aus. Ein Mitarbeiter des Wachdienstes l\u00f6schte die Flammen. Das Operative Abwehrzentrum der s\u00e4chsischen Polizei in Leipzig vermutet ein fremdenfeindliches Motiv.", 
                "source": "taz, ;, Lausitzer Rundschau", 
                "source_href": [
                    "http://www.taz.de/1/archiv/digitaz/artikel/?ressort=in&dig=2015%2F06%2F04%2Fa0101&cHash=55d1daeaee123556f967dd48a0547afc", 
                    "http://www.lr-online.de/regionen/hoyerswerda/Versuchter-Brandanschlag-auf-Asylbewerberunterkunft;art1060,5051352"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.202058049612328, 
                    47.922821927633954
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Woringen", 
                "date": "02.06.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zum Verwenden von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.17615277717656, 
                    53.79433804674249
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "G\u00fcstrow", 
                "date": "02.06.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf Asylsuchende zu einer Bedrohung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.176136689696891, 
                    53.793319032768274
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "G\u00fcstrow", 
                "date": "31.05.2015", 
                "description": "Ein 50-J\u00e4hriger hat in G\u00fcstrow einen Jungen geschubst, der auf dem Fahrrad an ihm vorbei fuhr. Das Kind st\u00fcrzte zwar nicht, erlitt jedoch einen Schock. Weinend fuhr er zu seinen albanischen Eltern im nahen Asylbewerberheim. Der dort anwesende Wachmann konnte das Geschehen beobachten und stellte den T\u00e4ter zur Rede. Hierbei bemerkte er dann einen nicht unerheblichen Alkoholgeruch. Die Kriminalpolizei ermittelt gegen den Mann wegen K\u00f6rperverletzung.", 
                "source": "Landespolizei Mecklenburg-Vorpommern", 
                "source_href": [
                    "http://www.polizei.mvnet.de/cms2/Polizei_prod/Polizei/de/oeff/Pressemitteilungen/aus_dem_Praesidium_Rostock/index.jsp?&pid=99441"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.177667653737964, 
                    51.26324675819895
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wuppertal", 
                "date": "30.05.2015", 
                "description": "Unbekannte sind am Wochenende in ein Wuppertaler Fl\u00fcchtlingsheim (in der Yorckstra\u00dfe) eingedrungen, haben dort Fotos gemacht und diese auf der Internetseite einer \u2013 laut Stadt \u2013 rechtsradikalen Partei ver\u00f6ffentlicht. Die Stadt hat die Sicherheitsma\u00dfnahmen verst\u00e4rkt und Anzeige wegen Sachbesch\u00e4digung und Hausfriedensbruch erstattet.", 
                "source": "Westdeutsche Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.wz-newsline.de/lokales/wuppertal/eindringlinge-im-wohnheim-yorckstrasse-1.1945587"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.176602857369222, 
                    53.79360028120528
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "G\u00fcstrow", 
                "date": "30.05.2015", 
                "description": "Eine Demonstration von Asylsuchenden und Unters\u00fctzern wurde am Samstag von etwa f\u00fcnfzehn Neonazis attackiert. Die Angreifer warfen St\u00fchle auf die Demonstrierenden. Unter den Angreifern sollen Anh\u00e4nger der selbsternannten \u201eB\u00fcrgerwehr G\u00fcstrow\u201c und der NPD-Stadtvertreter Nils Matischent gewesen sein.\u00a0", 
                "source": "Kombinat Fortschritt", 
                "source_href": [
                    "https://www.kombinat-fortschritt.com/2015/05/30/guestrow-nazi-angriff-auf-antirassistische-kundgebung/"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.337334583951723, 
                    52.242422950183986
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Krempe", 
                "date": "30.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.64904554922358, 
                    51.01594574842156
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "29.05.2015", 
                "description": "In Freital findet die w\u00f6chentliche Demonstration von B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern gegen die Unterkunft f\u00fcr Asylbewerber statt. Die Organisatoren sind Teil der Initiative \u201eFreital steht auf. Nein zum Hotelheim\u201c.", 
                "source": "Eigene Angabe", 
                "source_href": [
                    "https://www.mut-gegen-rechte-gewalt.de/service/chronik-vorfaelle"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.738749956844478, 
                    51.050132322006384
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "28.05.2015", 
                "description": "Am Abend attackierte ein alkoholisierter Mann einen Asylsuchenden auf der Tharanter Stra\u00dfe auf dem Weg zur Asylsuchendenunterkunft. Er stie\u00df ihn vom Fahrrad, sodass er auf die Stra\u00dfe st\u00fcrzte und besch\u00e4digte dann das Fahrrad. Dann st\u00fcrmte er in das Haus, in dem Asylsuchende untergebracht sind. Er zeigte den Hitlergru\u00df, beschimpfte die Bewohner und verfolgte einen weiteren jungen Mann, der gerade im Treppenhaus war. Der verletzte sich bei der Flucht leicht. Nachdem der Betroffene sich hinter eine T\u00fcr fl\u00fcchten konnte, verlie\u00df der Angreifer das Haus wieder und begab sich zur Haltestelle. Die Polizei konnte ihn dort stellen.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "https://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/dresden-loebtau-2419.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.240413665339876, 
                    52.22775720692303
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Gro\u00df Lafferde", 
                "date": "28.05.2015", 
                "description": "In Gro\u00df Lafferde demonstrierte die neonazistische Partei \"Die Rechte\" unter dem Motto \"F\u00fcr Tierschutz, Sicherheit und Ordnung\" vor einer Asylunterkunft.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.329772518493435, 
                    50.98096358411638
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Weimar ", 
                "date": "25.05.2015", 
                "description": "Ein Asylbewerber wurde von einem Unbekannten attackiert, w\u00e4hrend er an einer Bushaltestelle auf den Bus wartete. Der T\u00e4ter rammte dem Opfer ohne Vorwarnung den Kopf ins Gesicht und brach ihm das Nasenbein. Nach Zeugenaussagen machte der T\u00e4ter am Tatort fremdenfeindliche Aussagen.", 
                "source": "Th\u00fcringer Allgemeine, Th\u00fcringische Landeszeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.thueringer-allgemeine.de/web/zgt/leben/blaulicht/detail/-/specific/Asylbewerber-wird-bei-Angriff-in-Weimar-verletzt-1763883587", 
                    "http://www.tlz.de/web/zgt/leben/blaulicht/detail/-/specific/Weimar-Angreifer-bricht-Asylbewerber-das-Nasenbein-1689082708"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.739015153857972, 
                    52.37352692609005
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hannover", 
                "date": "24.05.2015", 
                "description": "Nachdem in der Nacht zum Sonntagmorgen in Hannover zwei Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnfte von bislang Unbekannten mit Neonazi-Parolen beschmiert worden sind, hat die Polizei an vier weiteren Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnften entsprechende rassistische Parolen und Schmieren entdeckt. Die T\u00e4ter hatten mindestens ein Hakenkreuz hinterlassen, eine Fassade mit der Neonazi-Parole \u201eFrei, sozial & national\u201c beschmiert und einen Zaun mit der Botschaft \u201e444 Ausl\u00e4nder raus\u201c bespr\u00fcht. Der Zahlencode steht in der rechtsextremen Szene f\u00fcr die Parole \u201eDeutschland den Deutschen\u201c.", 
                "source": "Hannoversche Allgemeine Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.haz.de/Hannover/Aus-der-Stadt/Uebersicht/Unbekannte-beschmieren-Fluechtlingswohnheime"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.64978379344524, 
                    51.01729033426486
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "23.05.2015", 
                "description": "Am Nachmittag attackierten ca. zehn Personen einen Asylsuchenden am Bahnhof Freital Deuben. Sie spr\u00fchten ihm Pfefferspray ins Gesicht und schlugen ihn. Er erlitt leichte Verletzungen.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "https://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/freital-2401.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.769837495504841, 
                    47.85301577221079
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Engen", 
                "date": "23.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf Asylsuchende zu einer Anzeige wegen Beleidigung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.19394417270272, 
                    51.179080427811606
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Remscheid", 
                "date": "23.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.737608755555097, 
                    51.05014871206062
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "22.05.2015", 
                "description": "In der Nacht zum Samstag wurden 6 Asylsuchende von ungef\u00e4hr 15 Neonazis aus rassistischen Motiven heraus unvermittelt angegriffen. Sie wurden peb\u00f6belt, mit Flaschen beworfen, geschlagen und getreten.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://: https://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/dresden-neustadt-2415.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.649233621663953, 
                    51.016514929703426
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "22.05.2015", 
                "description": "In Freital findet die w\u00f6chentliche Demonstration von B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern gegen die Unterkunft f\u00fcr Asylbewerber statt. Die Organisatoren sind Teil der Initiative \u201eFreital steht auf. Nein zum Hotelheim\u201c.", 
                "source": "Eigene Angabe", 
                "source_href": [
                    "https://www.mut-gegen-rechte-gewalt.de/service/chronik-vorfaelle"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.608568901526867, 
                    51.33376688925946
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Brandis", 
                "date": "21.05.2015", 
                "description": "Am Donnerstag wurde die Podiumsdiskussion des Brandiser Forum f\u00fcr Demokratie und Vielfalt durch eine spontane, von der NPD organisierten Mahnwache gest\u00f6rt. Das Thema der Diskussion lautete \"Nette, Helle 2R-Wohnung, mitten in Brandis, sofort bezugsf\u00e4hig, sucht charmanten Asylbewerber; mangelnde Sprachkentnisse kein Hindernis\"\u00a0 und besch\u00e4gtigte sich mit der Frage, wie Fl\u00fcchtlinge in Brandis aufgenommen und integriert werden k\u00f6nnen. 30 Personen aus dem NPD-Umfeld versuchten die Veranstaltung zu st\u00f6ren und mussten von der Polizei auf Distanz gehalten werden. Desweiteren wurden xenophobe Flyer mit der Aufschrift \"Asylflut Stoppen!\" verteilt.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/brandis-2398.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.175537851345814, 
                    53.794290052007874
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "G\u00fcstrow", 
                "date": "18.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zum Verwenden von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.465959033718413, 
                    51.51428988094444
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dortmund", 
                "date": "18.05.2015", 
                "description": "In Dortmund demonstrierte die neonazistische Partei \"Die Rechte\" unter dem Motto \"Nein zum Heim in L\u00fctgendortmund\".", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.738776368362084, 
                    52.37461103694448
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hannover", 
                "date": "18.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einem Fall von Volksverhetzung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.388812080351595, 
                    52.51731815578064
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin", 
                "date": "17.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf Asylsuchende zu einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.38420523644817, 
                    48.673181337288725
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wendlingen am Neckar", 
                "date": "17.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.448344771651671, 
                    52.216440869577426
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Zossen", 
                "date": "16.05.2015", 
                "description": "Auf eine geplante Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Zossen (Teltow-Fl\u00e4ming), Ortsteil W\u00fcnsdorf, ist in der Nacht zum Samstag ein Brandanschlag ver\u00fcbt worden. Die T\u00e4ter legten gegen ein Uhr nachts in drei M\u00fcllcontainern nahe des leerstehendes Geb\u00e4udes Feuer, durch die Flammen wurde der Giebel des Hauses besch\u00e4digt. Verletzt wurde niemand. Die Polizei nahm zwei 23 und 32 Jahre alte Tatverd\u00e4chtige fest, die aus dem Landkreis Teltow-Fl\u00e4ming stammen und laut Polizei der rechtsextremen Szene angeh\u00f6ren. In dem Wagen des J\u00fcngeren fanden die Ermittler verbotene Feuerwerksk\u00f6rper, Streichh\u00f6lzer und Brandbeschleuniger sowie Plakate mit fremdenfeindlichen Spr\u00fcchen. Die Staatsanwaltschaft hat die beiden M\u00e4nner zun\u00e4chst wieder aus der Haft entlassen, gegen sie wird wegen versuchter Brandstiftung ermittelt. Zossen ist in der Vergangenheit durch rechtsextremistische \u00dcbergriffe in die Schlagzeilen gekommen.", 
                "source": "taz - die tageszeitung, rbb - Rundfunk Berlin-Brandenburg", 
                "source_href": [
                    "http://www.taz.de/Brandanschlag-in-Zossen/!160020/", 
                    "https://www.rbb-online.de/politik/thema/fluechtlinge/brandenburg/brandanschlag-auf-geplantes-fluechtlingsheim-in-zossen-brandenburg.html"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.999702998114795, 
                    53.55047878922184
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hamburg", 
                "date": "16.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Hamburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.645460456425567, 
                    51.743336845780966
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Forst/Lausitz", 
                "date": "16.05.2015", 
                "description": "Ein Asylsuchender aus Afghanistan wird direkt vor der Unterkunft f\u00fcr Asylbewerber von einem Mann angeschrien und rassitisch beleidigt. Aus Angst vor einem k\u00f6rperlichen Angriff fl\u00fcchtet der Asylsuchende in das Geb\u00e4ude. Bereits in den Wochen zuvor wurde er mehrfach von dem gleichen Mann beleidigt und einmal mit dem Tode bedroht.", 
                "source": "Opferperspektive e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.opferperspektive.de/rechte-angriffe/chronologie-rechter-angriffe/forst"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.650824180834087, 
                    51.01722107903593
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "15.05.2015", 
                "description": "In Freital findet die w\u00f6chentliche Demonstration von B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern gegen die Unterkunft f\u00fcr Asylbewerber statt. Die Organisatoren sind Teil der Initiative \u201eFreital steht auf. Nein zum Hotelheim\u201c.", 
                "source": "Eigene Angabe", 
                "source_href": [
                    "https://www.mut-gegen-rechte-gewalt.de/service/chronik-vorfaelle"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.585354391017392, 
                    52.522287842765735
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Hellersdorf", 
                "date": "15.05.2015", 
                "description": "Unbekannte haben am Freitagmorgen die Baustelle der Wohn-Containersiedlung in Marzahn besch\u00e4digt. Sicherheitsmitarbeiter stellten gegen 6.30 Uhr einen einen aufgedr\u00fcckten Zaun an der Baustelle in der Sch\u00f6nagelstra\u00dfe fest. Zwei Keramikwasserleitungen wurden zerst\u00f6rt. Zwischen den Scherben befand sich ein Aufkleber mit der Aufschrift \"Nein zum Heim\". Der Staatsschutz ermittelt.", 
                "source": "Der Tagesspiegel", 
                "source_href": [
                    "http://m.tagesspiegel.de/berlin/protest-gegen-fluechtlingsheim-in-berlin-baustelle-des-containerdorfs-in-marzahn-beschaedigt/11784792.html?utm_referrer=https%3A%2F%2Fwww.google.de%2F"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.128000882531941, 
                    54.09321491038767
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Rostock", 
                "date": "15.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf Asylsuchende zum Verwenden von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.877139802598949, 
                    52.606587734140454
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Nauen", 
                "date": "15.05.2015", 
                "description": "Am Freitagabend haben erneut Gegner der geplanten Unterkunft f\u00fcr Asylbewerber in Nauen demonstriert. Nach Angaben der Polizei lautete das Motto der Demo, zu der die Initiativen \u201eNein zum Heim\u201c und \u201eZukunft Nauen\u201c aufgerufen hatten: \u201eNauen schl\u00e4gt zur\u00fcck, Ausl\u00e4ndergewalt stoppen\u201c.", 
                "source": "M\u00e4rkische Allgemeine", 
                "source_href": [
                    "http://www.maz-online.de/Lokales/Havelland/Rechtsextreme-hetzen-bei-Demo-in-Nauen-gegen-Fluechtlingsheim-friedliche-Gegendemo"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.472616288285033, 
                    51.358366403802464
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hagen", 
                "date": "15.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf Asylsuchende zum Verwenden von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.650650437359891, 
                    51.016752974822886
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "15.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.867477837842799, 
                    51.36760250104115
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Sondershausen", 
                "date": "14.05.2015", 
                "description": "In der Nacht zu Donnerstag haben Unbekannte in Sondershausen rassistische Plakate an Verkehrsschildern zwischen der Fl\u00fcchtlingsunterkunft in der G\u00fcntherstra\u00dfe und dem Ortsausgang aufgeh\u00e4ngt. Bereits im Januar gab es in Sondershausen einen solchen Vorfall, bei dem mehrere rassistische Schilder an Ortsausgangsschildern der Stadt angebracht worden waren.", 
                "source": "Th\u00fcringer Allgemeine", 
                "source_href": [
                    "http://www.thueringer-allgemeine.de/startseite/detail/-/specific/Erneut-fremdenfeindliche-Schilder-in-Sondershausen-1738711542"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.05974979720444, 
                    49.71911128284916
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Forchheim", 
                "date": "14.05.2015", 
                "description": "Am Donnerstagabend haben betrunkene Forchheimer versucht, in das Fl\u00fcchtlingswohnheim in der Unteren Kellerstra\u00dfe einzudringen. Dort p\u00f6belten sie und versuchten, Bewohner anzugreifen, was der Sicherheitsdienst jedoch vermeiden konnte. Dennoch kam es auf der Stra\u00dfe vor dem Gel\u00e4nde der Unterkunft zu einer Schl\u00e4gerei zwischen den Angreifern und zwei Asylsuchenden.", 
                "source": "nordbayern.de", 
                "source_href": [
                    "http://www.nordbayern.de/region/forchheim/betrunkene-schlager-suchten-streit-in-forchheimer-asylheim-1.4385782"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.175176821946142, 
                    53.793106411065686
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "G\u00fcstrow", 
                "date": "14.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf Asylsuchende zum Verwenden von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.059631375119325, 
                    52.40107245044728
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Potsdam", 
                "date": "14.05.2015", 
                "description": "Ein junger Asylsuchender aus Somalia wurde am Donnertag in unmittelbarer N\u00e4he der Gefl\u00fcchtetenunterkunft von einem Mann, der aus einer nahen Autowerkstatt kam, zun\u00e4chst rassistisch beleidigt, anschlie\u00dfend geschlagen und getreten. Der Betroffene fl\u00fcchtete gemeinsam mit seinem Begleiter auf das Gel\u00e4nde der Unterkunft, wo er jedoch von weiteren aus der Werkstatt kommenden M\u00e4nnern geschlagen wurde. Einer der T\u00e4ter verwendete dabei einen Schraubenschl\u00fcssel. Der anwesende Wachschutz griff nicht ein. Der Betroffene konnte sich leicht verletzt in das Geb\u00e4ude fl\u00fcchten.", 
                "source": "Opferperspektive Potsdam", 
                "source_href": [
                    "http://www.opferperspektive.de/rechte-angriffe/chronologie-rechter-angriffe/potsdam-9"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.163122951333612, 
                    52.089869162756806
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Luckenwalde", 
                "date": "14.05.2015", 
                "description": "\u00a0Drei M\u00e4nner im Alter zwischen 25 und 52 Jahren br\u00fcllten in Luckenwalde (Kreis Teltow-Fl\u00e4ming) vor einem Fl\u00fcchtlingsheim ausl\u00e4nderfeindliche Parolen. Wie die Polizei am Freitag mitteilte, waren die drei M\u00e4nner betrunken und liefen Zeugen zufolge ihre Parolen gr\u00f6lend vor dem Heim auf und ab. Gegen sie wird jetzt wegen Volksverhetzung ermittelt.", 
                "source": "Neues Deutschland", 
                "source_href": [
                    "http://www.neues-deutschland.de/artikel/971242.attacke-auf-geplantes-fluechtlingsheim-in-berlin.html"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.23867989628501, 
                    52.59709064902262
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Neuhardenberg", 
                "date": "14.05.2015", 
                "description": "Am Donnerstag kam es w\u00e4hrend eines Fu\u00dfballturniers in Neuhardenberg zu verbalen Bedrohungen und beleidigenden \u00c4u\u00dferungen gegen eine teilnehmende Mannschaft von vorwiegend somalischen Asylsuchenden. ", 
                "source": "Polizei Brandenburg", 
                "source_href": [
                    "http://www.internetwache.brandenburg.de/sixcms/detail.php?id=12534561"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.302710310400276, 
                    52.503955165329536
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Charlottenburg", 
                "date": "13.05.2015", 
                "description": "In der Nacht zum Sonntag hat in Berlin Charlottenburg ein Mann drei Asylsuchende rassistisch beleidigt, mit einer Schusswaffe bedroht, und mit einem Samuraischwert verletzt. Wie die Polizei mitteilte, betrat ein unbekannter Mann gegen 0.30 Uhr den Innenhof des Wohnheims in der Soorstra\u00dfe und beschimpfte drei der Bewohner. Anschlie\u00dfend sei er mit einem Schwert auf einen der M\u00e4nner losgegangen, und verletzte diesen an der Hand. Ein Mitarbeiter der Security der Unterkunft, der den Angegriffenen zun\u00e4chst zur Hilfe geeilt war, alarmierte die Polizei. Bevor der T\u00e4ter fl\u00fcchtete zog er noch eine Schusswaffe und richtete sie auf die M\u00e4nner, von denen einer im Krankenhaus behandelt werden musste. In der Angelegenheit ermittelt der Staatsschutz beim Landeskriminalamt Berlin.", 
                "source": "Tagesspiegel", 
                "source_href": [
                    "http://www.tagesspiegel.de/berlin/polizei-justiz/berlin-charlottenburg-fremdenfeindliche-attacke-mit-samurai-schwert/11786678.html"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.464318953617017, 
                    51.51329864060239
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dortmund", 
                "date": "11.05.2015", 
                "description": "In Dortmund demonstrierte die neonazistische Partei \"Die Rechte\" unter dem Motto \"Nein zum Heim in Eving\".", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.135893402017361, 
                    49.35348790207738
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Neustadt an der Weinstra\u00dfe", 
                "date": "11.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf Asylsuchende zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Rheinland-Pfalz", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.567294988310528, 
                    51.44468795126347
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Schwerte", 
                "date": "10.05.2015", 
                "description": "Unbekannte spr\u00fchten ein Hakenkreuz auf die R\u00fcckwand der neuen Asylbewerberunterkunft im Schwerter Stadtteil Westhofen. Der Staatsschutz hat die Ermittlungen \u00fcbernommen.", 
                "source": "Ruhrnachrichten", 
                "source_href": [
                    "https://www.ruhrnachrichten.de/staedte/schwerte/Staatsschutz-ermittelt-Hakenkreuz-an-Fluechtlingsunterkunft-in-Westhofen;art937,2707130"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.594654254687737, 
                    50.35359982580357
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Koblenz", 
                "date": "10.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf Asylsuchende zu einer N\u00f6tigung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Rheinland-Pfalz", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.389682153796574, 
                    49.48795366136238
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Ludwigshafen am Rhein", 
                "date": "10.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf Asylsuchende zum Verwenden von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Rheinland-Pfalz", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.388182433005031, 
                    52.5178577557363
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin", 
                "date": "10.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf Fl\u00fcchtlinge zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.702393721183682, 
                    47.9154135854315
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bad Krozingen", 
                "date": "10.05.2015", 
                "description": "Am Wochenende haben derzeit noch unbekannte T\u00e4ter mehrere Scheiben im Erdgeschoss der noch nicht bezogenen Container-Unterkunft f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge eingeschlagen. Die Polizei hat bereits die Ermittlungen aufgenommen. Das teilte die Stadtverwaltung mit. Unklar ist bisher, ob hinter der Tat ein fremdenfeindliches Motiv steckt.", 
                "source": "Badische Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.badische-zeitung.de/bad-krozingen/unbekannte-schlagen-scheiben-von-asylunterkunft-ein--104724891.html"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.937689202615548, 
                    51.95045185291646
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "B\u00fcchen", 
                "date": "10.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es in B\u00fcchen am Sonntag zu einem Fall gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung gegen Asylsuchende.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.67140302801127, 
                    52.273323181704754
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "H\u00fcllhorst", 
                "date": "10.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf Asylsuchende zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.475330560991976, 
                    53.09024372991498
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Lenzen", 
                "date": "09.05.2015", 
                "description": "In Lenzen bemerkte eine Polizeistreife rechte Schmierereien an der Giebelwand eines Mehrfamilienhauses in der Finkenbergstra\u00dfe, welches zuk\u00fcnftig als Asylunterkunft genutzt werden soll. Die Aufschrift in pinker Farbe richtete sich gegen die Unterbringung der Asylsuchenden.", 
                "source": "Polizei Brandenburg", 
                "source_href": [
                    "https://www.orte-im-norden.de/prignitz/lenzen/hauswand-beschmiert/"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    6.850038981282335, 
                    51.51389815402683
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Oberhausen", 
                "date": "09.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf Fl\u00fcchtlinge zu einem Fall von Volksverhetzung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.178830282836405, 
                    51.2635150388756
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wuppertal", 
                "date": "09.05.2015", 
                "description": "In Wuppertal demonstrierte die neonazistische Partei \"Die Rechte\" unter dem Motto \"Nein zum Heim in Vohwinkel\".", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.289758188458068, 
                    48.55517103309367
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Sontheim an der Brenz", 
                "date": "09.05.2015", 
                "description": "In der Nacht zum Sonntag haben bislang Unbekannte eine Unterkunft f\u00fcr Asylbewerber mit Steinen beworfen. Die Polizei alarmierten Bewohner der Einrichtung in Sontheim an der Brenz, und berichteten, die T\u00e4ter h\u00e4tten gedroht, das Haus anzuz\u00fcnden. Derzeit wird das Geb\u00e4ude von der Polizei rund um die Uhr bewacht.", 
                "source": "SWR.de, S\u00fcdwest Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.swr.de/landesschau-aktuell/bw/ulm/sontheim-asylbewerberheim-wird-vorerst-bewacht/-/id=1612/did=15511600/nid=1612/1y38f4a/", 
                    "http://www.swp.de/ulm/nachrichten/suedwestumschau/Unbekannte-werfen-Steine-auf-Asylbewerberheim;art1157835,3209832"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.068648599294239, 
                    50.74611069626082
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Zschopau", 
                "date": "09.05.2015", 
                "description": "Zum Wiederholten Mal haben sich B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger zu einer Veranstaltung der Initiative \"Zschopau sagt: \"Nein zum Heim\" getroffen.", 
                "source": "Eigene Angabe", 
                "source_href": [
                    "https://www.mut-gegen-rechte-gewalt.de/service/chronik-vorfaelle"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.117444626756608, 
                    50.62968354501708
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Gro\u00dfr\u00fcckerswalde", 
                "date": "08.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf Asylsuchende zu einer Bedrohung und einem Fall von Hausfriedensbruch.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.64977543529394, 
                    51.01710972329393
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "08.05.2015", 
                "description": "In Freital findet die w\u00f6chentliche Demonstration von B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern gegen die Unterkunft f\u00fcr Asylbewerber statt. Die Organisatoren sind Teil der Initiative \u201eFreital steht auf. Nein zum Hotelheim\u201c.", 
                "source": "Eigene Angabe des Veranstalters", 
                "source_href": [], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.268898885759606, 
                    50.75206814121802
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Alsfeld", 
                "date": "08.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es zu einer St\u00f6rung des \u00f6ffentlichen Friedens durch Androhung von Straftaten gegen Asylsuchende.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Hessen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.936030365321848, 
                    51.53206301659312
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "G\u00f6ttingen", 
                "date": "08.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff aus Asylsuchende zu einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.50371601233095, 
                    52.626884730092364
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Buch", 
                "date": "07.05.2015", 
                "description": "Im Pankower Ortsteil Buch z\u00fcndeten Unbekannt in der Nacht zu Donnerstag gegen 1:30 Uhr mehrere B\u00f6ller in unmittelbarer Umgebung der dortigen Asylunterkunft.", 
                "source": "Tagesspiegel", 
                "source_href": [
                    "http://m.tagesspiegel.de/berlin/polizei-justiz/polizeieinsatz-wegen-knallerei-unbekannte-boellern-nachts-an-fluechtlingsheim/11744550.html"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.579084246295045, 
                    51.12628799712393
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Coswig", 
                "date": "07.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zum Verwenden von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.234117338812052, 
                    52.73392105060701
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Eschede", 
                "date": "07.05.2015", 
                "description": "Am Donnerstag kam es zu mehreren \u00dcbergriffen auf Asylsuchende in Eschede.", 
                "source": "Polizeiinspektion Celle", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/blaulicht/pm/59457/3017541"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.749715425239508, 
                    48.733892770905896
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wallersdorf", 
                "date": "07.05.2015", 
                "description": "Gegen 02.00 Uhr nachts versuchten Unbekannte die Asylbewerberunterkunft in der Osenstra\u00dfe in Wallersdorf in Brand zu setzen, indem sie eine Flasche mit Brandbeschleuniger gegen die Hausfassade warfen. Personen wurden nicht verletzt. Es entstand geringer Sachschaden.", 
                "source": "Polizei Bayern, a.i.d.a. M\u00fcnchen", 
                "source_href": [
                    "https://www.polizei.bayern.de/news/presse/aktuell/index.html/220710", 
                    "https://www.aida-archiv.de/index.php/chronik/4858-7-mai-2015"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.999465054215926, 
                    49.41690491483905
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Weidenthal", 
                "date": "07.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es zu einem \u00f6ffentlichen Aufruf zu Straftaten gegen Asylsuchende.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Rheinland-Pfalz", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.393287872865946, 
                    49.41819154271877
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Limburgerhof", 
                "date": "06.05.2015", 
                "description": "In der Nacht zu Mittwoch ist in der Stadt Limburgerhof bei Ludwigshafen (Rheinland-Pfalz) ein Brandanschlag auf eine im Bau befindliche Asylbewerberunterkunft ver\u00fcbt worden. In der geplanten Unterkunft sollten in den n\u00e4chsten Wochen 16 Asylsuchende untergebracht werden. Nach Angaben der Staatsanwaltschaft Frankenthal und des Polizeipr\u00e4sidiums Rheinpfalz haben unbekannte T\u00e4ter die geplante Unterkunft in Limburgerhof in Brand gesetzt. Die Ermittler pr\u00fcfen sowohl rassistische als auch andere Motive. In Limburgerhof hatte es in den zur\u00fcckliegenden Monaten immer wieder rassistische Aufm\u00e4rsche und Propaganda-Aktionen gegeben, die sich gezielt gegen Unterk\u00fcnfte f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge im Ort gerichtet hatten - veranstaltet von der \"B\u00fcrgerbewegung Limburgerhof\" und der Partei \"Der III. Weg\".", 
                "source": "Tagesspiegel, Zeit online - St\u00f6rungsmelder", 
                "source_href": [
                    "http://www.tagesspiegel.de/weltspiegel/limburgerhof-in-rheinland-pfalz-brandanschlag-auf-geplante-asylbewerberunterkunft/11735770.html", 
                    "http://blog.zeit.de/stoerungsmelder/2015/03/23/neonazi-partei-der-iii-weg-tarnt-sich-als-buergerbewegung_18984"
                ], 
                "state": "Rheinland-Pfalz", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.003375751338842, 
                    54.626693770008394
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "H\u00f6xmark", 
                "date": "06.05.2015", 
                "description": "In H\u00f6xmark im Kreis Rendsburg-Eckernf\u00f6rde haben Unbekannte vor einer Fl\u00fcchtlingsunterkunft eine lebensgro\u00dfe Strohpuppe angez\u00fcndet, die zuvor gemeinsam von Dorfbewohnern und Asylsuchenden gebastelt worden war. Polizei und Staatsanwaltschaft vermuten einen fremdenfeindlichen Hintergrund, unter anderem, weil am Tatort Brandbeschleuniger gefunden wurde.", 
                "source": "NDR", 
                "source_href": [
                    "https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Strohpuppe-vor-Fluechtlingsheim-angezuendet-,strohpuppe104.html"
                ], 
                "state": "Schleswig-Holstein", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.650808374643654, 
                    51.01704635606608
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "05.05.2015", 
                "description": "Am Abend attackierten drei junge deutsche M\u00e4nner einen Asylsuchenden. Er war auf dem Weg zur Unterkunft im \"Hotel Leonardo\". Sie beschimpften ihn und schlugen den Mann mit einer Flasche und mit F\u00e4usten. Als er zu Boden ging, traten sie ihn. Aufgrund der Verletzungen musste er \u00fcber Nacht station\u00e4r behandelt werden.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/freital-2365.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.086912684241293, 
                    49.051227826210074
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Lappersdorf", 
                "date": "04.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.776818391525483, 
                    49.994578213869865
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Warmensteinach", 
                "date": "03.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer St\u00f6rung des \u00f6ffentlichen Friedens durch das Androhen einer Straftat.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.132614187104005, 
                    52.71758926677763
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wriezen", 
                "date": "03.05.2015", 
                "description": "In Wriezen wurde ein Asylbewerber aus einem vorbeifahrenden Auto mit einer Flasche beworfen und am Kopf verletzt. Nach derzeitigem Ermittlungsstand hatte der T\u00e4ter zun\u00e4chst eine Flasche aus dem Auto auf eine Gruppe mehrerer Asylsuchender geworfen, die aber niemanden traf. Danach habe der Fahrer gewendet und eine zweite Flasche geworfen, mit der er einen 29-j\u00e4hrigen Mann am Kopf traf. Die Polizei sucht nun nach Zeugen, und pr\u00fcft, ob \u201eFremdenfeindlichkeit\u201c als Tatmotiv vorliegt.", 
                "source": "rbb-online", 
                "source_href": [
                    "http://www.rbb-online.de/panorama/beitrag/2015/05/asylbewerber-in-wriezen-mit-flasche-beworfen.html"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.738033920938218, 
                    52.37466559621236
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hannover", 
                "date": "03.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.649336748641685, 
                    51.01738871520947
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "03.05.2015", 
                "description": "Unbekannte warfen zwei Feuerwerksk\u00f6rper auf das Gel\u00e4nde der Asylbewerberunterkunft im ehemaligen Leonardo-Hotel in Freital.", 
                "source": "Zeugin (twitter)", 
                "source_href": [
                    "https://twitter.com/B_Kedvesem/status/594978163853303809"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.737323610463744, 
                    51.04850142088267
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "02.05.2015", 
                "description": "Unbekannte sprachen am 2. Mai zwei somalische Asylbewerber im Alter von 19 und 20 Jahren auf Zigaretten an. Laut Polizei kam es in der Folge zu einer t\u00e4tlichen Auseinandersetzung, bei der den beiden jungen M\u00e4nnern Zigaretten, Feuerzeuge und ein Fahrrad geraubt wurden. Anschlie\u00dfend fl\u00fcchteten die Tatverd\u00e4chtigen vom Ort und entkamen unerkannt. Die Gesch\u00e4digten wurden nicht verletzt, die H\u00f6he des Raubschadens blieb unbeziffert. ", 
                "source": "Polizei Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://www.polizei.sachsen.de/de/MI_2015_35883.htm"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.649485039460629, 
                    51.01701981338563
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "01.05.2015", 
                "description": "In Freital findet die w\u00f6chentliche Demonstration von B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern gegen die Unterkunft f\u00fcr Asylbewerber statt. Die Organisatoren sind Teil der Initiative \u201eFreital steht auf. Nein zum Hotelheim\u201c.", 
                "source": "Eigene Angabe des Veranstalters", 
                "source_href": [], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.183099114388115, 
                    49.492513563809226
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Pfreimd", 
                "date": "01.05.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.449209832587929, 
                    52.21615795978837
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Zossen", 
                "date": "30.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.650804376160998, 
                    51.017241988197135
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "30.04.2015", 
                "description": "Unbekannte warfen einen Stein durch ein Fenster der Asylbewerberunterkunft im ehemaligen Leonardo-Hotel in Freital und verletzten damit einen Bewohner am Kopf.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http:// https://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/freital-2350.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.38816979512344, 
                    52.5175879256533
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin", 
                "date": "30.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.029318359265245, 
                    50.97723565067391
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Erfurt", 
                "date": "30.04.2015", 
                "description": "Ein Geb\u00e4ude, welches demn\u00e4chst als Fl\u00fcchtlingsunterkunft dienen soll, wurde von Unbekannten mit Farbkugeln (vermutlich aus einer\u00a0 Softair-Waffe) beschossen.", 
                "source": "Mobit e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.mobit.org/Chronik/Mobit%20Chronik%2023_7_2015"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.447669742025647, 
                    51.41413957833096
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Gr\u00f6ditz", 
                "date": "29.04.2015", 
                "description": "Zwischen 22.00 Uhr und 23.00 Uhr versammelte sich eine Gruppe Neonazis vor einem Wohnhaus, indem mehrheitlich Asylsuchende dezentral untergebracht sind. Sie skandierten aggressiv Naziparolen und warfen mehrere B\u00f6ller auf das Wohnhaus.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "https://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/groeditz-2428.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.702652253331632, 
                    50.78057496416636
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Oberlungwitz", 
                "date": "29.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zur Verwendung von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.480181974086412, 
                    47.864954473844534
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Geretsried", 
                "date": "28.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.388026177570048, 
                    52.51766590925323
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin", 
                "date": "26.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es beim einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.069785657047335, 
                    50.74682576170199
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Zschopau", 
                "date": "26.04.2015", 
                "description": "Rund 200 Menschen beteiligten sich am 26.04.2015 in Zschopau an einem weiteren Demonstrationszug der islam- und zuwanderungskritischen Pegida-Bewegung. Dabei waren Sprechch\u00f6re wie \u201eWir sind das Volk\" und \"Nein zum Heim\" zu h\u00f6ren. Dem Demonstrationszug fand unter dem Motto \"Zschopau sagt Nein zum Heim\u201c statt. Der Zschopauer Unterst\u00fctzerkreis Asyl hatte zeitgleich zu einem Spaziergang mit den AsylbewerberInnen vor Ort aufgerufen. Daran beteiligten sich rund 80 Menschen.", 
                "source": "Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/LOKALES/ERZGEBIRGE/ZSCHOPAU/Rund-200-Asylgegner-demonstrieren-in-Zschopau-artikel9179383.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.458293789762587, 
                    51.20965240625514
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "M\u00fchlhausen", 
                "date": "26.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.338442885233533, 
                    51.33278969800706
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Zeithain", 
                "date": "25.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es beim einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Beleidigung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.077130774610616, 
                    50.85124922137301
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Fl\u00f6ha", 
                "date": "25.04.2015", 
                "description": "85 Neonazis demonstrierten unter dem Motto \"Fl\u00f6he sagt Nein zum Heim\"", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.566039641238351, 
                    49.771286444879095
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Schl\u00fcsselfeld-Aschbach", 
                "date": "25.04.2015", 
                "description": "In Schl\u00fcsselfeld-Aschbach demonstrierten NPD und JN mit 6 Teilnehmenden gegen die \u00f6ftliche Asylunterkunft.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.077303759530633, 
                    50.850820789291795
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Fl\u00f6ha", 
                "date": "25.04.2015", 
                "description": "Am Samstag gab es eine zweite Demonstration unter dem Motto \"Fl\u00f6ha sagt Nein zum Heim\", an der dieses Mal 150 Neonazis teilnahmen.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.548468800254645, 
                    52.34047936204575
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Frankfurt (Oder)", 
                "date": "25.04.2015", 
                "description": "In Frankfurt (Oder) demonstrierten rund 60 Neonazis unter dem Motto \"Stopp dem Asylmissbrauch / Kein Heim in Frankfurt/Oder\".", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.503037690075898, 
                    52.62565619496406
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Buch", 
                "date": "24.04.2015", 
                "description": "Im Berliner Stadtteil Buch demonstrierten NPD und JN unter dem Motto \"Gegen Asylbetrug, \u00dcberfremdung und Politwillk\u00fcr - wir wollen keine Asylantenheime! Weder in Buch noch woanders in Deutschland\". An der Veranstaltung nahmen etwa 50 Personen teil.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    6.818964781256931, 
                    49.55704764633014
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Weiskirchen", 
                "date": "24.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es beim einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einem Fall von Hausfriedensbruch.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Saarland", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.650610132888401, 
                    51.016519524013205
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "24.04.2015", 
                "description": "In Freital findet die w\u00f6chentliche Demonstration von B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern gegen die Unterkunft f\u00fcr Asylbewerber statt. Die Organisatoren sind Teil der Initiative \u201eFreital steht auf. Nein zum Hotelheim\u201c.", 
                "source": "Eigene Angabe des Veranstalters", 
                "source_href": [], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.32424982264263, 
                    50.87147147147885
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Brand-Erbisdorf", 
                "date": "22.04.2015", 
                "description": "Vor der Asylunterkunft in Brand-Erbisdorf wurde am Mittwoch ein Asylsuchender mit einem Messer angegriffen. Der T\u00e4ter habe sich mit den Worten \"Ich stech Dich ab\" auf das Opfer gest\u00fcrzt, hei\u00dft es von Seiten der polizeilichen Ermittlern. Zuvor habe der Mann Feuerwerksk\u00f6rper vor dem Heim z\u00fcnden wollen. Der Angegriffene konnte den Angriff abwehren, zog sich dabei jedoch Schnittverletzungen am Finger zu. Der mutma\u00dfliche T\u00e4ter wurde von der Polizei gestellt.", 
                "source": "Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/LOKALES/MITTELSACHSEN/FREIBERG/Messerattacke-auf-Fluechtling-artikel9176909.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.448890686943656, 
                    51.413854819068135
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Gr\u00f6ditz", 
                "date": "22.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es beim einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zur Verwendung von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.000407573808893, 
                    53.55013307962367
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hamburg", 
                "date": "21.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es beim einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Hamburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.649171668095192, 
                    51.01639222692046
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "20.04.2015", 
                "description": "Zwei M\u00e4nner versuchten in der Nacht, einen Brandsatz in die Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende im Hotel \"Leonardo\" zu werfen, konnten jedoch rechtzeitig von der Security gestoppt werden.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "https://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/freital-2382.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.503430720524804, 
                    52.62645330866524
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Buch", 
                "date": "20.04.2015", 
                "description": "In Berlin hat es erneut einen \u00dcbergriff auf eine Unterbringung f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge gegeben. Im Stadtteil Buch attackierten Neonazis die Wachm\u00e4nner eines Containerdorfes.", 
                "source": "dpa und, Spiegel online", 
                "source_href": [
                    "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/fluechtlinge-in-berlin-rechtsradikale-greifen-wachleute-an-a-1029736.html"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.858606762212203, 
                    50.966378333557785
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Eisenberg", 
                "date": "20.04.2015", 
                "description": "Zwischen 250 und 300 Teilnehmerinnen und Teilnehmer des Pegida-Ablegers Th\u00fcgida kamen am Montag zusammen, um gegen eine angebliche Islamisierung zu demonstrieren, und zur Landesaufnahmestelle f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge zu ziehen. Organisator David K\u00f6ckert\u00a0 (NPD-Ratsmitglied im Greizer Stadtrat) beschimpfte die Gegendemonstranten und verunglimpfte Asylsuchende als \u201eWirtschaftskriminelle\u201c. An der Kundgebung beteiligten sich unter anderem die rechtsgerichtete B\u00fcrgerinitiative Greiz und das B\u00fcndnis - Zukunft - Hildburghausen. Den 500 Gegendemonstranten gelang es, die Jenaer Stra\u00dfe zu blockieren. Dadurch wurde verhindert,\u00a0 dass Th\u00fcgida ihren geplanten Marsch bis zur Landesaufnahmestelle fortsetzen konnte.", 
                "source": "Th\u00fcringer Allgemeine", 
                "source_href": [
                    "http://www.thueringer-allgemeine.de/startseite/detail/-/specific/Buendnis-stoppt-Marsch-zum-Asylbewerberheim-in-Eisenberg-1953855885"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.205157905948596, 
                    53.47762440447544
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wirdum", 
                "date": "19.04.2015", 
                "description": "In der Nacht zu Sonntag brannte ein Mehrfamilienhaus, in dem 30 Asylsuchende unterbegracht sind. Zwei Frauen mussten mit Atembeschwerden ambulant im Krankenhaus behandelt werden, konnten aber nach kurzer Zeit wieder entlassen werden. Die Ermittler gehen von Brandstiftung aus.", 
                "source": "Emder Zeitung (I), Emder Zeitung (II)", 
                "source_href": [
                    "https://www.emderzeitung.de/landkreis-aurich/~/bewohner-retten-sich-vor-feuer-199625/", 
                    "https://www.emderzeitung.de/landkreis-aurich/~/wirdum-zwei-maenner-gestehen-brandstiftung-in-asylheim-213242/"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.54476823956281, 
                    52.48206139784733
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Gifhorn", 
                "date": "19.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es beim einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.6684213655262, 
                    50.894429248412116
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dippoldiswalde", 
                "date": "19.04.2015", 
                "description": "Im Dippoldiswalderer Ortsteil Schmiedeberg kam es zu einem Brand in einer Asylunterkunft, in der etwa 60 Personen untergebracht sind. Drei Bewohner erlitten auf Grund der Rauchentwicklung Atemwegsprobleme und kamen mit Verdacht auf Rauchgasvergiftung ins Krankenhaus. Ein weiterer Bewohner verletzte sich, als er sich offenbar in Panik aus dem Fenster vor den Flammen rettete. Die Polizei geht von Brandstiftung aus.\u00a0", 
                "source": "Spiegel online, Tagesspiegel", 
                "source_href": [
                    "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/dippoldiswalde-brand-in-fluechtlingsunterkunft-a-1029488.html", 
                    "http://www.tagesspiegel.de/politik/dippoldiswalde-in-sachsen-brandanschlag-auf-asylbewerberheim/11660456.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.612604551989095, 
                    51.95047834120864
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "M\u00fcnster", 
                "date": "19.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es beim einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einem Versto\u00df gegen das Waffengesetz.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.800286690923116, 
                    52.83548706169613
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Eberswalde", 
                "date": "18.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung gab es beim einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft einen Fall von Volksverhetzung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.334147867648, 
                    52.97850294757814
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Zehdenick", 
                "date": "18.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung gab es beim einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft einen Fall von Beleidigung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.695169369187305, 
                    50.94690419696571
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Gotha", 
                "date": "18.04.2015", 
                "description": "Die neonazistische Splitterpartei \"Der Dritte Weg\" hat am Samstag eine Demonstration unter dem Motto \"Asylflut stoppen\" abgehalten.", 
                "source": "eigene Recherche, Angaben des Veranstalters", 
                "source_href": [], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.650018207870627, 
                    51.017383990641655
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "17.04.2015", 
                "description": "W\u00f6chentliche Demonstration: \u201eFreital steht auf. Nein zum Hotelheim\u201c", 
                "source": "Eigene Angabe des Veranstalters", 
                "source_href": [], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.738746018201827, 
                    51.0494786412442
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "17.04.2015", 
                "description": "Am Freitagabend wurde ein 24-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Afghanistan in Dresden Cotta schwer verletzt. Er joggte auf dem Fu\u00dfweg der Pennricher Stra\u00dfe, als er in H\u00f6he der Haltestelle Rudolf-Renner-Stra\u00dfe einen jungen Mann streifte. Der schlug daraufhin unvermittelt den 24-J\u00e4hrigen nieder und versetzte ihm mehrere Fu\u00dftritte. Als ein Passant eingriff, fl\u00fcchtete der ca. 20 Jahre alte T\u00e4ter, der in Begleitung einer jungen Frau war. Der Betroffene musste station\u00e4r im Krankenhaus behandelt werden.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "https://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/dresden-cotta-2339.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.808784700474385, 
                    52.923822023604664
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Neuruppin", 
                "date": "17.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung gab es beim einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.772492575274534, 
                    50.67187401046193
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "H\u00fcnfeld", 
                "date": "17.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung gab es beim einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft einer St\u00f6rung des \u00f6ffentlichen Friedens durch das Androhen von Straftaten.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Hessen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.702588143145832, 
                    50.781997974872944
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Oberlungwitz", 
                "date": "16.04.2015", 
                "description": "Unbekannte haben ein Geb\u00e4ude in Oberlungwitz mit Nazi-Symbolen beschmiert. In die Einrichtung sollen im Laufe des Jahres 150 Asylbewerber einziehen", 
                "source": "Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/LOKALES/ZWICKAU/HOHENSTEIN-ERNSTTHAL/Kuenftiges-Asylheim-mit-Hakenkreuzen-beschmiert-artikel9169702.php#"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.08348427117758, 
                    51.17114167698227
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Solingen", 
                "date": "16.04.2015", 
                "description": "Unbekannte haben in der Nacht zum Donnerstag Hakenkreuze an die Fl\u00fcchtlingsunterkunft in der Cronenberger Stra\u00dfe gespr\u00fcht. Zwei Hakenkreuze wurden an die Fassade gespr\u00fcht, eines auf den Gehweg. Die Kriminalpolizei ermittelt in dem Fall.", 
                "source": "RP-online", 
                "source_href": [
                    "http://www.rp-online.de/nrw/staedte/solingen/fluechtlingsheim-mit-hakenkreuzen-beschmiert-aid-1.5022554"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.877256444727543, 
                    52.606499887507205
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Nauen", 
                "date": "16.04.2015", 
                "description": "Am Donnerstagabend zogen Anh\u00e4nger der Initiative \u201eNein zum Heim\u201c durch die Stadt, um gegen die geplante Unterkunft f\u00fcr Asylbewerber zu demonstrieren.", 
                "source": "M\u00e4rkische Allgemeine Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.maz-online.de/Lokales/Havelland/Demo-in-Nauen-Hitlergruss-und-zerstochene-Reifen-Jugendhaus-mit-Verweis-auf-Troeglitz-bedroht"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.475749295560286, 
                    53.5989350915951
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Stade", 
                "date": "15.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung gab es beim einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft einer N\u00f6tigung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.717822130549557, 
                    51.03282480267545
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Ballst\u00e4dt", 
                "date": "15.04.2015", 
                "description": "Die NPD verteilte am Mittwoch Flugbl\u00e4tter, die gegen Asylbewerber hetzen.", 
                "source": "Mobit e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.mobit.org/Chronik/Mobit%20Chronik%2023_7_2015"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    6.628754154929675, 
                    51.4507868594397
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Moers", 
                "date": "14.04.2015", 
                "description": "In Moers haben Unbekannte eine geplante Asylunterkunft mit Hakenkreuzen und dem Spruch \"Asylanten raus\" beschmiert.", 
                "source": "Der Westen", 
                "source_href": [
                    "http://www.derwesten.de/staedte/nachrichten-aus-moers-kamp-lintfort-neukirchen-vluyn-rheurdt-und-issum/fluechtlingsunterkunft-in-moers-mit-hakenkreuzen-beschmiert-id10564235.html"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.732302974440495, 
                    50.827312638889424
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Ohrdruf", 
                "date": "14.04.2015", 
                "description": "Anh\u00e4nger der NPD und des lokalen extrem rechten \"B\u00fcndnis Zukunft Landkreis Gotha\" um Marco Zint st\u00f6rten eine B\u00fcrgerversammlung, die \u00fcber die geplante Unterbringung von Gefl\u00fcchteten im Ort informierte, und wurden des Saals verwiesen.", 
                "source": "Mobit e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.mobit.org/Chronik/Mobit%20Chronik%2023_7_2015"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    6.576894273617667, 
                    50.99732850182598
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bedburg", 
                "date": "14.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es beim einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zum Verwendeng von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.400524679284121, 
                    50.633873537992265
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Lauterbach", 
                "date": "13.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung gab es beim einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft einen Fall von Volksverhetzung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Hessen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.462375136082576, 
                    48.822670624990835
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hepberg", 
                "date": "13.04.2015", 
                "description": "Nach Polizeiangaben vom Freitag hatten bisher unbekannte T\u00e4ter in Hepberg versucht, einen Metallcontainer, in dem bald zehn bis zw\u00f6lf Fl\u00fcchtlinge unterkommen sollten, mit einem Grill- oder Ofenanz\u00fcnder in Brand zu setzen. Der Innenraum wurde durch einen Schmorbrand v\u00f6llig verru\u00dft. Zu Schaden gekommen ist niemand. Ein rassistischer Hintergrund gilt als wahrscheinlich.\u00a0", 
                "source": "Spiegel online, Bayerischer Rundfunk", 
                "source_href": [
                    "http://www.spiegel.de/politik/deutschland/bayern-unbekannte-zuenden-wohncontainer-fuer-fluechtlinge-an-a-1029292.html", 
                    "http://www.br.de/nachrichten/oberbayern/inhalt/wohncontainer-eichstaett-100.html"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.458257676562962, 
                    51.208549475699144
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "M\u00fchlhausen", 
                "date": "11.04.2015", 
                "description": "An einer Kundgebung, die sich gegen eine geplante Erstaufnahmeeinrichtung f\u00fcr Gefl\u00fcchtete in der ehemaligen G\u00f6rmar-Kaserne richtete und von einer neugegr\u00fcndeten B\u00fcrgerinitiative veranstaltet wurde, beteiligten sich nach entsprechenden Aufrufen der NPD verschiedene Kader und Funktion\u00e4re der Partei, darunter Matthias Fiedler (NPD-Stadtrat Heiligenstadt) und Antje Vogt (Pressesprecherin im Landesvorstand und NPD-Gemeinder\u00e4tin Mihla). Weitere Aktivisten und Unterst\u00fctzer der lokalen und regionalen extrem rechten Szene, etwa Ren\u00e9 Schneemann, mischten sich ebenfalls unter die ca. 300 Kundgebungsteilnehmer.", 
                "source": "Mobit e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.mobit.org/Chronik/Mobit%20Chronik%2023_7_2015"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.158644709971027, 
                    53.00640197628605
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Gransee", 
                "date": "11.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es in Gransee bei einem \u00dcbergriff auf Asylsuchende zu einer schweren K\u00f6rperverletzung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.76635158118772, 
                    51.01103570345704
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Leubnitz Neuostra", 
                "date": "11.04.2015", 
                "description": "Am Samstagabend drang ein mit einem Messer bewaffneter Deutscher gewaltsam in eine Wohnung eritreischer Asylsuchender in der Johannes-Paul-Thielmann Stra\u00dfe 8 ein. Er verschaffte sich Zutritt zum Haus und st\u00fcrmte bis in den 6. Stock. Dort bearbeitete der T\u00e4ter die Wohnungst\u00fcr mit Messer und Tritten, bis er durch die zerst\u00f6rte T\u00fcr in die Wohnung eindringen konnte. Er drohte den Bewohnern mit dem Messer und versuchte sie anzugreifen. In der Wohnung befanden sich zu diesem Zeitpunkt mehrere junge M\u00e4nner und ein kleines Kind. Sie versteckten sich in den Zimmern. Als der T\u00e4ter begann die Zimmert\u00fcr einzuschlagen hinter der sich auch das Kind befand, wurde er von Bewohnern \u00fcberw\u00e4ltigt und festgehalten bis die Polizei wenig sp\u00e4ter eintraf.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "https://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/leubnitz-neuostra.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.65099991181092, 
                    51.01726701914241
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "10.04.2015", 
                "description": "In Freital findet die w\u00f6chentliche Demonstration von B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern gegen die Unterkunft f\u00fcr Asylbewerber statt. Die Organisatoren sind Teil der Initiative \u201eFreital steht auf. Nein zum Hotelheim\u201c.", 
                "source": "Eigene Angabe des Veranstalters", 
                "source_href": [], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.446386531091113, 
                    50.087299624811955
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hofheim", 
                "date": "10.04.2015", 
                "description": "In der Nacht von dem 10. auf den 11. April wurde eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft im hessischen Hofheim T\u00e4tern mit einer Druckluftwaffe beschossen. Insgesamt neun Sch\u00fcsse wurden auf ein Fenster im ersten Obergeschoss gefeuert. In dem Containerdorf nahe einer Schule leben derzeit 22 Menschen. K\u00f6rperlich verletzt wurde niemand.", 
                "source": "Neues Deutschland", 
                "source_href": [
                    "http://www.neues-deutschland.de/artikel/967744.schuesse-auf-fluechtlingsunterkunft-in-hessen.html"
                ], 
                "state": "Hessen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.583779968721123, 
                    50.93220439735559
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Jena", 
                "date": "08.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einem Vorfall von Hausfriedensbruch.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.19996578824897, 
                    50.65606532244196
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Greiz", 
                "date": "08.04.2015", 
                "description": "Lokale extrem rechte Aktivisten um den NPD- Stadtrat David K\u00f6ckert veranstalteten eine\u00a0 Kundgebung mit ca. 60 Teilnehmern unter Motto \u201eMitspracherecht statt Asyldiktatur\u201c. Als Redner trat neben K\u00f6ckert auch Peter N\u00fcrnberger (ebenfalls NPD) auf.", 
                "source": "Mobit e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.mobit.org/Chronik/Mobit%20Chronik%2023_7_2015"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.858172525668357, 
                    50.966863771611386
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Eisenberg", 
                "date": "07.04.2015", 
                "description": "Eisenberg: Drei Asylbewerber wurden in der Nacht zum Sonntag in Eisenberg angegriffen. Zeugen hatten die Polizei dar\u00fcber informiert, dass ein Auto in einem Kreisverkehr angehalten hatte, aus dem ein Mann ausstieg, der auf zwei junge M\u00e4nner und eine \u00e4ltere Frau zuging und mit einem Schlagstock auf sie eingeschlagen hatte. Der T\u00e4ter fuhr anschlie\u00dfend mit dem Auto davon, konnte aber wenig sp\u00e4ter von der Polizei gefasst werden. Die pr\u00fcft derzeit, ob dem Angriff ein fremdenfeindliches Motiv zu Grunde liegt.", 
                "source": "JenaTV", 
                "source_href": [
                    "http:// http://www.jenatv.de/mediathek/27624/Asylbewerber_in_Eisenberg_angegriff..."
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.46496433613592, 
                    53.891412674488286
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wismar", 
                "date": "06.04.2015", 
                "description": "Erneut kommt es in Wissmar zu einem fl\u00fcchtlingsfeindlichen Vorfall: Vier betrunkene M\u00e4nner zwischen\u00a0 20 und 22 Jahren werfen Bierflaschen in den Eingangsbereich der \u00f6rtlichen Unterkunft f\u00fcr Asylbewerber und r\u00fctteln am Eingangstor. Die alarmierte Polizei hielt die Gruppe kurz darauf in einem Auto an. Die Fahrerin des Wagens wurde festgenommen. Gegen sie lag bereits Haftbefehl vor. Bei einem 22j\u00e4hrigen wurde ein Schlagstock gefunden. Die Personen wurden vorl\u00e4ufig festgenommen.", 
                "source": "Neues Deutschland", 
                "source_href": [
                    "http://Quelle: http://www.neues-deutschland.de/artikel/967095.angriff-auf-fluechtlinge-mecklenburg-vorpommern.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.003483703341637, 
                    48.708403292495454
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Sindelfingen", 
                "date": "06.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    6.93166773411214, 
                    50.68398517351104
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Swisttal", 
                "date": "05.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einem Vorfall von Volksverhetzung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.650625252235457, 
                    51.01614198849105
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "04.04.2015", 
                "description": "Unbekannte warfen zwei Feuerwerksk\u00f6rper in bzw. auf das Gel\u00e4nde die Asylbewerberunterkunft im ehemaligen Leonardo-Hotel in Freital.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "https://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/freital-2351.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    6.112623622890637, 
                    50.92108836164837
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "\u00dcbach-Palenberg", 
                "date": "04.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.187135184496405, 
                    51.05433960920444
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Tr\u00f6glitz", 
                "date": "04.04.2015", 
                "description": "In Tr\u00f6glitz ist nach wochenlangen Protesten seitens NPD, Rechtsextremer und Anwohner_innen gegen die Aufnahme von Asylbewerbern ein Feuer in der geplanten Asylunterkunft ausgebrochen. Nach bisherigen Erkenntnissen der Polizei Sachsen-Anhalt S\u00fcd wird von einem Brandanschlag ausgegangen. Einer oder mehrere T\u00e4ter seien in das Mehrfamilienhaus eingebrochen, in das im Mai die ersten von 40 Asylsuchenden ziehen sollten. Das Feuer wurde vermutlich mit Brandbeschleunigern gelegt, der ausgebaute Dachstuhl wurde dabei zerst\u00f6rt.\u00a0 Nach Angaben der Polizei konnten sich die beiden derzeitigen Bewohner des Hauses unverletzt ins Freie retten. Die Staatsanwaltschaft stuft das Feuer als \"definitiv besonders schwere Brandstiftung\" ein. Eine politisch motivierte Tat k\u00f6nne nicht ausgeschlossen werden.", 
                "source": "Tagesschau", 
                "source_href": [
                    "http://Quellen: http://www.tagesschau.de/asylunterkunft-103.html und http://www.fnp.de/nachrichten/tagesthema/Ex-Buergermeister-bietet-Privat..."
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.276571361357579, 
                    53.515713031813156
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Upgant-Schott", 
                "date": "04.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dokumente.linksfraktion.de/inhalt/ka-18-5587-bergriffe-fluechtlingsheime-2015-2.pdf"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.649603136323464, 
                    51.01750484143595
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "03.04.2015", 
                "description": "Sch\u00e4tzungen der Polizei zufolge haben sich erneut am vergangenen Freitag etwa 750 Menschen zu einer Kundgebung und anschlie\u00dfendem \u201eAbendspaziergang\u201c der B\u00fcrgerinitiative \u201eFreital wehrt sich \u2013 Nein zum Hotelheim\u201c versammelt. Nachdem Mitte Februar der Landkreis S\u00e4chsische Schweiz mitgeteilt hatte, dass das ehemalige Freitaler Hotel \u201eLeonardo\u201c am Rand eines Wohngebietes in eine Unterkunft f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge umfunktioniert werden soll, hatte die sogenannte B\u00fcrgerinitiative immer wieder zu Aufm\u00e4rschen im Ort mobilisiert.", 
                "source": "Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/NACHRICHTEN/TOP-THEMA/Pegida-und-die-Kleinstadt-artikel9158358.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.46418089772099, 
                    53.8900463826921
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wismar", 
                "date": "03.04.2015", 
                "description": "In der Nacht von Freitag auf Samstag sind in Wismar zwei Asylbewerber aus \u00c4gypten von acht M\u00e4nnern angegriffen worden. Diese schlugen die beiden Fl\u00fcchtlinge im Alter von 21 und 26 Jahren und beleidigten sie rassistisch. Die Asylbewerber konnten sich in ihre Unterkunft retten.", 
                "source": "NDR", 
                "source_href": [
                    "https://www.ndr.de/nachrichten/mecklenburg-vorpommern/Fremdenfeindliche-Uebergriffe-in-Rostock-und-Wismar,auslaenderfeindlich100.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.107001578038487, 
                    50.99268574557617
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hilchenbach", 
                "date": "02.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einem Vorfall von Volksverhetzung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.649692518085782, 
                    51.01621100728824
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "02.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es zu einem Fall von Hausfriedensbruch im Zusammenhang mit der Asylunterkunft in Freital.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.389767699830147, 
                    49.48760902674026
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Ludwigshafen am Rhein", 
                "date": "01.04.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zur Verwendung von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [], 
                "state": "Rheinland-Pfalz", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.211849808073682, 
                    48.49161267016349
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Reutlingen", 
                "date": "31.03.2015", 
                "description": "Ein unbekannter, teilweise maskierter Mann hat in der Nacht zum Dienstag gegen 2.15 Uhr in der Reutlinger Asylbewerber-Unterkunft in der Ringelbachstra\u00dfe zun\u00e4chst einen Silvesterb\u00f6ller in einem Zimmer explodieren lassen. Im Raum hielten sich f\u00fcnf Gambier auf, verletzt wurde jedoch niemand. Als der Unbekannte die Unterkunft daraufhin verlie\u00df, feuerte er noch mehrere Sch\u00fcsse aus einer Schreckschusspistole ab.", 
                "source": "Tagblatt", 
                "source_href": [
                    "http://www.tagblatt.de/Home/nachrichten/reutlingen_artikel,-Boeller-explodiert-in-Fluechtlingsheim-_arid,297327.html"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.396116380949396, 
                    52.50378240417805
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Kreuzberg", 
                "date": "31.03.2015", 
                "description": "In der Nacht zum Dienstag ist das Kunstprojekt \u201eHaus der 28 T\u00fcren\u201c, das den Blick auf die Schicksale geflohener Menschen lenkte, abgebrannt. Die Polizei geht von Brandstiftung aus.", 
                "source": "Berliner Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-zeitung.de/berlin/-das-haus-der-28-tueren--in-kreuzberg-kunstprojekt-fuer-fluechtlinge-in-brand-gesetzt-,10809148,30262332.html"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.650215232366573, 
                    51.01671353689895
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "31.03.2015", 
                "description": "Ein Asylsuchender wurde kurz nach Betreten des Busses von einem Mann rassistisch beleidigt und daraufhin mehrfach geschlagen und getreten.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/freital-2333.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.738787070442267, 
                    51.048544413440275
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "29.03.2015", 
                "description": "Auf der Alaunstra\u00dfe wurden 2 Asylsuchende erst rassistisch beleidigt und danach mit Schl\u00e4gen und Reizgas von 2 M\u00e4nnern und einer Frau attackiert.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "https://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/desden-neustadt.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.471158429535574, 
                    51.163910403212505
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Mei\u00dfen", 
                "date": "28.03.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Sachbesch\u00e4digung ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.068664014012361, 
                    50.74774322905448
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Zschopau", 
                "date": "28.03.2015", 
                "description": "In Zschopau findet erneut der monatliche sogenannte \"Spaziergang\" der B\u00fcrgerinitiative \"Nein zum Heim Zschopau\" statt. Es konnten rund 300 Teilnehmerinnen und Teilnehmer mobilisiert werden, gegen das Asylbewerberheim in der Johannisstra\u00dfe auf die Stra\u00dfe zu gehen.", 
                "source": "Eigene Angabe", 
                "source_href": [
                    "https://www.mut-gegen-rechte-gewalt.de/service/chronik-vorfaelle"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.695224191162024, 
                    53.37267123460967
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wittstock", 
                "date": "28.03.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt protestieren in Wittstock 160 Neonazis unter dem Motto \u201eGegen Asylpolitik\u201c.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804846.pdf"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.64977811610067, 
                    51.01686596700209
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "27.03.2015", 
                "description": "Auch diesen Freitag zogen in Freital Gegnerinnen und Gegner des \u00f6rtlichen Heims f\u00fcr Asylbewerber durch die Stadt. Mobilisiert worden war zuvor durch die \u201eB\u00fcrgerinitiative\u201c \u201eFreital wehrt sich \u2013 Nein zum Hotelheim\u201c.", 
                "source": "Eigene Angabe", 
                "source_href": [
                    "https://www.mut-gegen-rechte-gewalt.de/service/chronik-vorfaelle"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.57451513712632, 
                    48.13748994945098
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "M\u00fcnchen", 
                "date": "27.03.2015", 
                "description": "Am Donnerstag zwischen 14.00 Uhr und 20.00 Uhr hat die Partei \u201eDie Rechte\u201c 15 Kundgebungen gegen Asylsuchende im Norden M\u00fcnchens abgehalten.", 
                "source": "Eigene Angabe der Organisator_innen", 
                "source_href": [], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.429794036421518, 
                    50.98072476718286
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wenigenlupnitz", 
                "date": "26.03.2015", 
                "description": "Der NPD-Kreisverband Wartburgkreis um Patrick Wieschke f\u00fchrt eine Flugblattaktion durch, die gegen die geplante Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen im Ort agitiert.", 
                "source": "Mobit e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.mobit.org/Chronik/Mobit%20Chronik%2023_7_2015"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.059226713078735, 
                    52.400314296254614
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Potsdam", 
                "date": "26.03.2015", 
                "description": "Laut der Brandenburgischen Landesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf Asylsuchende zu einer Beledigung.", 
                "source": "Brandenburgische Landesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://andrea-johlige.com/wp-content/uploads/2015/05/%C3%9Cbergriffe_2015_05_20_14_55_51.pdf"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.386113386236348, 
                    51.20160050090749
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "B\u00f6hlen", 
                "date": "24.03.2015", 
                "description": "Zwei Asylsuchende wurden von einem aus einem Auto springenden Mann beleidigt und ins Gesicht geschlagen.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/boehlen-2479.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.397531308570764, 
                    52.50230354314623
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Kreuzberg", 
                "date": "23.03.2015", 
                "description": "Unbekannte warfen in der Nacht einen Brandsatz auf das Gel\u00e4nde der von Asylsuchenden besetzten Gerhart-Hauptmann-Schule in Kreuzberg, wodurch dort gelagerte Kleidungsst\u00fccke in Brand gerieten. Die Feuerwehr konnte den Schwelbrand aber rasch l\u00f6schen. Es gab keinen gr\u00f6\u00dferen Schaden, verletzt wurde niemand.", 
                "source": "Berlin online", 
                "source_href": [
                    "http://www.berlinonline.de/nachrichten/kreuzberg/brandanschlag-auf-gerhart-hauptmann-schule-61982"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.464995047544665, 
                    51.513739225603416
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dortmund", 
                "date": "23.03.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt protestieren etwa 40 Personen unter dem Motto \u201eH\u00f6rde sagt nein zum Asylantenheim\u201c in Dortmund. Veranstalter ist die Partei \u201eDIE RECHTE\u201c.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804846.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.176794406194801, 
                    53.793968462735684
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "G\u00fcstrow", 
                "date": "21.03.2015", 
                "description": "Am Samstag Abend versammelten sich in G\u00fcstrow rund 100 Neonazis unter dem Motto \u201eP\u00f6belei, Sexuelle \u00dcbergriffe, Schusswaffen Gebrauch - Genug ist genug! Asylwahnsinn Stoppen!\u201c (Fehler im Original), und hielten in der N\u00e4he eines Fl\u00fcchtlingsheims eine Kundgebung ab. Redner und Teilnehmer des Aufmarsches waren unter anderem der ehemalige NPD-Kreistagsabgeordnete Sebastian K. sowie der G\u00fcstrower NPD-Stadtvertreter Nils Matischent, der auch am Wochenende zuvor beim so genannten \u201eAbendspaziergang\u201c in B\u00fctzow anwesend war. Von ihm sei die Drohung ausgesprochen worden, noch werde vor den Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnften demonstriert, demn\u00e4chst gehe es dann in die Heime. Die Polizei ermittelt.", 
                "source": "Endstation Rechts", 
                "source_href": [
                    "http://www.endstation-rechts.de/news/kategorie/demonstrationen-1/artikel/anschlag-aufmarsch-und-drohgebaerden-ein-ganz-normales-wochenende-in-guestrow.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.731337441459624, 
                    50.82614632480275
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Ohrdruf", 
                "date": "21.03.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt protestieren ca. 80 Neonazis unter dem Motto \u201eOhrdruf sagt nein zum Asylantenheim\u201c.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804846.pdf"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.140155929544044, 
                    50.449393817299146
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Beselich-Niedertiefenbach", 
                "date": "21.03.2015", 
                "description": "Eine k\u00fcnftige Asylunterkunft im mittelhessischen Beselich-Niedertiefenbach wurde von bislang Unbekannten mit Stahlkugeln beschossen. Das beschossene Gasthaus soll Ende April geschlossen und zu einer Fl\u00fcchtlingsunterkunft umgebaut werden. Ab Juni sollen hier 36 Fl\u00fcchtlinge leben. Der B\u00fcrgermeister hatte einen Monat zuvor in einer B\u00fcrgerversammlung dar\u00fcber informiert. Im Anschluss an die Versammlung hat er Unmuts\u00e4u\u00dferungen und eine Droh-E-Mail gegen das Anwesen erhalten. Wegen der Drohung ermittelt bereits die Polizei. Ein Mann, der in der Nacht des Angriffs im Haus schlief, wurde nicht verletzt. Die Polizei appelliert an die Bev\u00f6lkerung, \"die gesetzlich geregelte Aufnahme von Fl\u00fcchtlingen positiv zu begleiten\" und sich von Straftaten zu distanzieren. In einem bundesweiten fl\u00fcchtlingsfeindlichen und rechtspopulistischen Blog war zuvor \u00fcber m\u00f6glichen L\u00e4rm und Kriminalit\u00e4t geschrieben worden.", 
                "source": "hr online", 
                "source_href": [
                    "http://www.hr-online.de/website/rubriken/nachrichten/indexhessen34938.jsp?rubrik=36090&key=standard_document_54921587"
                ], 
                "state": "Hessen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.549786483712564, 
                    52.341226860497926
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Frankfurt (Oder)", 
                "date": "21.03.2015", 
                "description": "In Frankfurt (Oder) ist eine Gruppe von Asylsuchenden aus Syrien attackiert worden. Der Staatsschutz ermittelt gegen insgesamt neun Tatverd\u00e4chtige, die die Asylsuchenden zun\u00e4chst verbal beleidigt, dann verfolgt und schlie\u00dflich k\u00f6rperlich angegriffen haben sollen. Die Beschuldigten seien \u00fcberwiegend dem \"rechtsextremen politischen Spektrum\" zuzuordnen, polizeibekannt und teilweise vorbestraft.", 
                "source": "rbb", 
                "source_href": [
                    "http://www.rbb-online.de/politik/thema/fluechtlinge/brandenburg/rassistischer-Angriff-gegen-syrische-Fluechtlinge-Frankfurt-Oder.html"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.549166862300533, 
                    52.34196239632599
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Frankfurt Oder", 
                "date": "21.03.2015", 
                "description": "In der Nacht zum Sonntag wurde eine kleine Gruppe Syrischer Asylbewerber in Frankfurt Oder rassistisch beleidigt, angegriffen und verletzt. Bereits in einer Gastst\u00e4tte, in der sich T\u00e4ter und Opfer am Samstagabend aufgehalten hatten, kam es zu ersten verbalen Attacken auf die Asylbewerber. Als sich diese gegen Mitternacht auf den Heimweg machen wollten, wurden sie von den T\u00e4tern, die \u00fcberwiegend der rechten Szene zuzuordnen sind, verfolgt. Gegen 2 Uhr kam es zu einem \u00dcbergriff, bei dem zwei der Asylbewerber durch Schl\u00e4ge und Tritte verletzt wurden, und \u00e4rztlich behandelt werden mussten. Die T\u00e4ter sind teilweise vorbestraft und polizeibekannt. Der Staatsschutz ermittelt in der Angelegenheit.", 
                "source": "Tagesspiegel", 
                "source_href": [
                    "http://www.tagesspiegel.de/berlin/attacke-in-frankfurt-oder-neonazis-greifen-syrische-fluechtlinge-an/11546836.html"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.512834304050132, 
                    52.56621675445156
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Hohensch\u00f6nhausen", 
                "date": "21.03.2015", 
                "description": "In Berlin Hohensch\u00f6nhausen fand in der Grevesm\u00fchlener Stra\u00dfe eine Anti-Fl\u00fcchtlings-Kundgebung der Hohensch\u00f6nhausener Bewegung \"besorgter B\u00fcrger\" und der NPD mit etwa 20 Teilnehmenden statt. Angemeldet wurde die Kundgebung von Jens Irgang, NPD-Mitglied aus Lichtenberg. Sie war Teil einer Rundfahrt des Berliner NPD-Vorsitzenden Sebastian Schmidtke und 8-9 weiterer Neonazis durch Rudow, K\u00f6penick und Hohensch\u00f6nhausen.", 
                "source": "Antifa Berlin", 
                "source_href": [
                    "https://www.antifa-berlin.info/news/901-erfolgreiche-proteste-gegen-npd-kundgebung-in-hohenschnhausen"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.64986871911707, 
                    51.01668464912291
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "20.03.2015", 
                "description": "Erneut wurde in Freital gegen die im ehemaligen Hotel Leonardo untergebrachten Asylbewerber demonstriert. Anschlie\u00dfend wurde ein sogenannter \u201eAbendspaziergang\u201c abgehalten.", 
                "source": "Eigene Angabe", 
                "source_href": [
                    "https://www.mut-gegen-rechte-gewalt.de/service/chronik-vorfaelle"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.645336489652548, 
                    51.74331167245353
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Forst/Lausitz", 
                "date": "20.03.2015", 
                "description": "Laut der Brandenburgischen Landesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf Asylsuchende zu einer Beledigung.", 
                "source": "Brandenburgische Landesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://andrea-johlige.com/wp-content/uploads/2015/05/%C3%9Cbergriffe_2015_05_20_14_55_51.pdf"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.741751657949383, 
                    51.37056339684717
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wurzen", 
                "date": "20.03.2015", 
                "description": "Wieder einmal hatte die Gruppe \"Wurzen wehrt sich gegen Asylmissbrauch\" zu einer Demonstration f\u00fcr \"Meinungsfreiheit und Mitbestimmung\" aufgerufen. Die JN Muldental hatten diesen Aufruf unterst\u00fctzt. Es fanden sich allerdings lediglich 50 Neonazis zusammen. W\u00e4hrend ihres Umzuges gr\u00f6lten sie nationalistische Parolen.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/wurzen-2311.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.46554061135082, 
                    51.51431648950252
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dortmund", 
                "date": "20.03.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt protestieren rund 60 Personen unter dem Motto \u201eEving sagt nein zum Asylantenheim\u201c. Veranstalter ist die Partei \u201eDIE RECHTE\u201c.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804846.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.465244383921322, 
                    51.51402702971516
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dortmund", 
                "date": "19.03.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt protestieren Personen unter dem Motto \u201eEving sagt nein zum Asylantenheim\u201c in Dortmund. Veranstalter ist die Partei \u201eDIE RECHTE\u201c.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804846.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.639516169206074, 
                    52.13139908198461
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Magdeburg", 
                "date": "18.03.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Sachbesch\u00e4digung ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.465491952261895, 
                    51.51446272643336
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dortmund", 
                "date": "18.03.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt protestieren Personen unter dem Motto \u201eEving sagt nein zum Asylantenheim\u201c in Dortmund. Veranstalter ist die Partei \u201eDIE RECHTE\u201c.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804846.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.187733095849795, 
                    51.05517717708388
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Tr\u00f6glitz", 
                "date": "18.03.2015", 
                "description": "An dem geplanten Asylbewerberheim in Tr\u00f6glitz (Burgenlandkreis) ist ein Hakenkreuz entdeckt worden. Es prangte am Mittwochmorgen auf einem Betonabsatz am Nebeneingang des Geb\u00e4udes, wie die Polizei in Wei\u00dfenfels mitteilte. Kriminaltechniker und ein Sp\u00fcrhund nahmen die Suche nach Hinweisen auf. Eine Malerfirma entfernte die etwa 25 Zentimeter gro\u00dfe Schmiererei. Noch fehlt jede Spur von dem T\u00e4ter. In Tr\u00f6glitz war Ortsb\u00fcrgermeister Markus Nierth Anfang M\u00e4rz zur\u00fcckgetreten, weil Rechtsextreme vor seinem Wohnhaus gegen die Unterbringung von Asylbewerbern in dem neuen Heim demonstrieren wollten.", 
                "source": "Mitteldeutsche Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http:// http://www.mz-web.de/mitteldeutschland/hakenkreuz-an-geplantem-asylbewerberheim-in-troeglitz-entdeckt,20641266,30158874.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.085098417842344, 
                    50.91940442860953
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Frankenberg", 
                "date": "18.03.2015", 
                "description": "Am Mittwoch gab es am Mittwochabend zwei Demonstrationen, eine von Bef\u00fcrwortern und eine von Gegnern einer geplanten Unterkunft f\u00fcr Asylbewerber in Frankenberg. Die Demonstration der Heimgegner wurde von den NPD-Mitgliedern Jens Baur und Steve Wei\u00dfbach privat angemeldet. Die Stadtverwaltung lie\u00df den Marktplatz, auf dem die Demonstration der Heimgegner stattfand, symbolisch abdunkeln.", 
                "source": "Kabeljau-Journal Frankenberg, Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.kabeljournal-floeha.de/index.php?option=com_content&view=article&id=1844:frankenberg-pro-a-contra-asyl-demos&catid=87:politik&Itemid=44", 
                    "http://www.freiepresse.de/LOKALES/MITTELSACHSEN/MITTWEIDA/Stadt-laesst-Markt-symbolisch-im-Dunkeln-artikel9145070.php#"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.465434490984976, 
                    51.51484547880807
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dortmund", 
                "date": "17.03.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt protestieren Personen unter dem Motto \u201eEving sagt nein zum Asylantenheim\u201c in Dortmund. Veranstalter ist die Partei \u201eDIE RECHTE\u201c.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804846.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.627563834256165, 
                    52.243303277275615
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bestensee", 
                "date": "16.03.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Versto\u00df gegen das Sprengstoffgesetz ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.615672427707258, 
                    50.45405938671697
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Neuhof", 
                "date": "16.03.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Volksverhetzung ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Hessen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.464302482474112, 
                    51.51426386161574
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dortmund", 
                "date": "16.03.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt protestieren rund 50 Personen unter dem Motto \u201eEving sagt nein zum Asylantenheim\u201c. Veranstalter ist die Partei \u201eDIE RECHTE\u201c.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804846.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.465743922666895, 
                    51.51358451903887
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dortmund", 
                "date": "15.03.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit einer K\u00f6rperverletzung ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.186400836307087, 
                    51.05496526297435
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Tr\u00f6glitz", 
                "date": "15.03.2015", 
                "description": "Am Sonntag zogen Rechtsextreme gemeinsam mit Anwohnern durch die Gemeinde Tr\u00f6glitz, um gegen die geplante Unterbringung von Asylbewerbern zu protestieren. Insgesamt nahmen 180 Teilnehmer an dem Aufmarsch teil. An einem Friedensgebet in der Kirche in Tr\u00f6glitz nahmen 200 Menschen teil, darunter auch der eine Woche zuvor zur\u00fcckgetretene B\u00fcrgermeister von Tr\u00f6glitz,\u00a0Markus Nierth (CDU), sowie der Landrat des Burgenlandkreises G\u00f6tz Ulrich. Nierth war wegen extrem rechter Anfeindungen und Morddrohungen zur\u00fcckgetreten. Das Landeskriminalamt ermittelt.", 
                "source": "MDR", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/sachsen-anhalt/troeglitz-aufmarsch-rechte-morddrohung-nierth100.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.454178521120722, 
                    48.61702537092468
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dettingen unter Teck", 
                "date": "15.03.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Verwenden von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.87668623921897, 
                    52.60574499794374
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Nauen", 
                "date": "14.03.2015", 
                "description": "NPD und \u201eFreie Kr\u00e4fte\u201c haben am Vormittag in Nauen erneut gegen eine geplante Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende demonstriert. Ungef\u00e4hr 80 Neonazis hatten sich dazu in der Bredower Stra\u00dfe Ecke Stra\u00dfe des Friedens getroffen und eine Kundgebung durchgef\u00fchrt. Die Versammlung soll einige Tage zuvor von Pierre Boddin, einem Sympathisanten der \u201eFreien Kr\u00e4fte Neuruppin / Osthavelland\u201c, angemeldet worden sein. Gegen die Veranstaltung protestieren ungef\u00e4hr 30 Menschen.", 
                "source": "Presseservice Rathenow", 
                "source_href": [
                    "https://presseservicern.wordpress.com/2015/03/14/nauen-npd-und-freie-krafte-machen-erneut-stimmung-gegen-geplante-asylunterkunft/"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.43911328552907, 
                    51.08795574752257
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Regis-Breitingen", 
                "date": "14.03.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Volksverhetzung ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.077934774146515, 
                    50.85117505862858
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Fl\u00f6ha", 
                "date": "14.03.2015", 
                "description": "Nach Angaben der Polizei zogen am Samstag etwa 180 Personen im Rahmen einer Demonstration unter dem Motto \u201eNein zum Heim\u201c durch Fl\u00f6ha. Wie die \u201eFreie Presse\u201c berichtet riefen einzelne Mitglieder des Umzuges \u201eWir wollen keine Asylantenheime\u201c und \u201eWir sind das Volk\u201c. Die Veranstaltung war angemeldet worden von Pegida-Sprecher Steffen Musolt.", 
                "source": "Freie Presse", 
                "source_href": [
                    "http://www.freiepresse.de/LOKALES/MITTELSACHSEN/FLOEHA/180-Teilnehmer-demonstrieren-in-Floeha-gegen-Asylbewerberheim-artikel9141544.php"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.983434062389291, 
                    53.8507837996383
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "B\u00fctzow", 
                "date": "14.03.2015", 
                "description": "Am Samstagabend hatte eine sogenannte \u201eB\u00fcrgerinitiative\u201c namens \u201eB\u00fctzow wehrt sich\u201c \u00fcber facebook sowie \u00fcber Flyer zu einem \u201eAbendspaziergang\u201c durch die Kleinstadt mobilisiert.", 
                "source": "Endstation Rechts", 
                "source_href": [
                    "http://: http://www.endstation-rechts.de/news/kategorie/demonstrationen-1/artikel/morddrohungen-und-strafanzeige-wenn-neonazis-spazieren-gehen.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.70834425431262, 
                    51.05515640401241
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden-Friedrichstadt", 
                "date": "13.03.2015", 
                "description": "Ein jugendlicher Asylsuchender wurde am Freitag Abend in der Adlergasse im Dresdner Stadtteil Friedrichstadt zun\u00e4chst mit \"Bist du Ausl\u00e4nder?\" angesprochen. Dann schlugen die drei T\u00e4ter (zwei M\u00e4nner und eine Frau) mehrfach auf ihn ein.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/dresden-friedrichstadt-2308.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.650237145779307, 
                    51.017318309648594
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "13.03.2015", 
                "description": "Am Freitagabend zogen rund 100 bis 150 Asylgegner in Freital spontan Richtung ehemaliges Leonardo Hotel in D\u00f6hlen, in das kurz zuvor Asylbewerber eingezogen waren. Der unangemeldete Aufzug wurde von der Polizei in Sichtweite des Hotels gestoppt.", 
                "source": "S\u00e4chsische Zeitung online", 
                "source_href": [
                    "http://www.sz-online.de/sachsen/unangemeldete-demo-in-freital-3058876.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.708243661380822, 
                    51.355872468594995
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bennewitz", 
                "date": "11.03.2015", 
                "description": "W\u00e4hrend der Einwohnerversammlung im Bennewitzer Ortsteil Deuben \u00fcber die Unterbringung von elf Fl\u00fcchtlingen vor Ort wurden rassistische und verhetzende Stimmen aus dem Publikum laut. Am Ausgang wurden LEGIDA-Flugbl\u00e4ter verteilt.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/bennewitz-ot-deuben.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.493795331533189, 
                    50.71840038669906
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Zwickau", 
                "date": "11.03.2015", 
                "description": "\u00a0Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Verwenden von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.925038639229564, 
                    50.83291237579805
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Chemnitz", 
                "date": "10.03.2015", 
                "description": "Laut der Polizeidirektion Chemnitz wurde am Sonntagabend ein 36-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Tunesien von mehreren Unbekannten zusammengeschlagen. Die Tat wurde vermutlich mit einem am Tatort sichergestellten Metallrohr ver\u00fcbt. Der Mann wurde mit schweren Kopfverletzungen in ein Krankenhaus gebracht. Die unbekannten T\u00e4ter fuhren mit zwei Fahrzeugen davon bevor die Polizei eintraf. Ein rechtes Tatmotiv kann nicht ausgeschlossen werden.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "https://www.raa-sachsen.de/index.php/stadt-chemnitz.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.466195798884674, 
                    51.514745057400106
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dortmund", 
                "date": "10.03.2015", 
                "description": "Etwa 50 Neonazis fanden sich am Samstag zu einer Kundgebung gegen die Unterkunft f\u00fcr Asylbewerber in Dortmund Eving ein. Anwohnerinnen und Anwohner des Stadtteils beteiligten sich nicht an der Demonstration, so dass die rechten unter sich blieben. Den ca. 50 Demonstranten stellten sich rund 400 Dortmunder B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger im Zuge einer Gegendemonstration - unter Federf\u00fchrung der SPD und des B\u00fcndnisses Blockado - entgegen.", 
                "source": "DerWesten, ;, Ruhrbarone", 
                "source_href": [
                    "http://www.derwesten.de/staedte/dortmund/dortmunder-rufen-zum-protest-gegen-neonazis-auf-id10376755.html", 
                    "http://www.ruhrbarone.de/ein-paar-nazis-in-eving/101397"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.388835674983174, 
                    48.986986410122924
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Aspach", 
                "date": "09.03.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Verwenden von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.4661836393030265, 
                    51.51466102569901
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dortmund", 
                "date": "09.03.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt halten rund 50 Personen eine Kundgebung gegen eine Unterkunft f\u00fcr Asylbewerber im Ortsteil Dortmund Herne ab. Veranstalter ist die Partei DIE RECHTE.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804846.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.467021179606652, 
                    48.673284532035
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Baar-Ebenhausen", 
                "date": "09.03.2015", 
                "description": "Am Montagabend bespr\u00fchten noch unbekannte T\u00e4ter das alte Bahnhofsgeb\u00e4ude in Baar-Ebenhausen mit rechten Parolen und Nazi-Symbolen. Im dem Geb\u00e4ude soll in K\u00fcrze eine Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende eingerichtet werden. Auch am neuen Bahnhof wurden von den vermutlich selben T\u00e4tern die W\u00e4nde beschmiert. Der Sachschaden bel\u00e4uft sich insgesamt auf 1000 Euro.", 
                "source": "Wochenblatt", 
                "source_href": [
                    "http://www.wochenblatt.de/nachrichten/kelheim/ueberregionales/Fremdenfeindlichen-Parolen-und-Nazisymbole-an-zukuenftigem-Gebaeude-fuer-Asylbewerber;art5574,294420"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.79613805416264, 
                    48.16189287058616
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Malterdingen", 
                "date": "08.03.2015", 
                "description": "Im baden-w\u00fcrttembergischen Malterdingen haben Unbekannte ein f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge vorgesehenes Haus stark besch\u00e4digt. Die T\u00e4ter setzten das Geb\u00e4ude unter Wasser, wie das Polizeipr\u00e4sidium Freiburg am Sonntag mitteilte. Urspr\u00fcnglich sollten nach Angaben eines Polizeisprechers in ein bis zwei Wochen Asylsuchende in das Haus im Landkreis Emmendingen einziehen. Die Kriminalpolizei nahm die Ermittlungen auf.", 
                "source": "die tageszeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.taz.de/!156036/"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.011694639313072, 
                    53.63022188518231
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Torgelow", 
                "date": "07.03.2015", 
                "description": "Unter dem Motto \u201eHeimat und Identit\u00e4t bewahren \u2013 Asylbetrug stoppen\u201c demonstrierten rund 150 Personen im vorpommerschen Torgelow. Angemeldet hatte die Kundgebung der NPD-Landtagsabgeordnete Tino M\u00fcller der \u201eB\u00fcrgerinitiative Sch\u00f6ner und sicherer wohnen\u201c. Mobilisiert wurde zus\u00e4tzlich von der W\u00e4hlervereinigung \u201eAlternative f\u00fcr Torgelow\u201c. An Gegenprotesten beteiligten sich laut Polizei rund 350 Personen.", 
                "source": "Endstation Rechts", 
                "source_href": [
                    "http://www.endstation-rechts.de/news/kategorie/demonstrationen-2/artikel/aft-npd-nichts-gegen-asylbewerber-aber.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.918365161654583, 
                    50.32236663127836
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hof", 
                "date": "07.03.2015", 
                "description": "Bislang Unbekannte haben \u2013 vermutlich am fr\u00fchen Samstagmorgen \u2013 eine Unterkunft f\u00fcr Asylbewerber im oberfr\u00e4nkischen Hof mit Hakenkreuzen beschmiert. Die Nazi-Symbole seien an zwei Betonpfeilern und einer Wand entdeckt worden.", 
                "source": "Abendzeitung", 
                "source_href": [
                    "http:// http://www.abendzeitung-muenchen.de/inhalt.bayern-hof-hakenkreuz-schmierereien-an-fluechtlingsunterkunft.630fe114-1ee5-4500-9104-4d558a2d037b.html"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.17839900079003, 
                    51.263496588155256
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wuppertal", 
                "date": "07.03.2015", 
                "description": "In Wuppertal, Ortsteil Vohwinkel, hat die Partei \u201eDie Rechte\u201c am Samstagnachmittag etwa 20 Anh\u00e4ngerinnen und Anh\u00e4nger zu einer Kundgebung gegen die neuen\u00a0 \u00dcbergangsheime f\u00fcr Asylsuchende im Stadtteil mobilisiert.", 
                "source": "Westdeutsche Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.wz-newsline.de/lokales/wuppertal/mehr-als-200-teilnehmer-bei-fluechtlings-demos-in-vohwinkel-1.1882923"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.63378421678594, 
                    51.46037963572941
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Eilenburg", 
                "date": "07.03.2015", 
                "description": "An einer Demonstration unter dem Motto \"1. Spaziergang f\u00fcr eine angemessene Asylpolitik\" beteiligten sich ca. 120-140 Personen - mehrheitlich aus dem neonazistischen Milieu. Angemeldet wurde die Demonstration durch den JN-Aktivisten Paul Rzehaczek.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/eilenburg-2297.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.715435325107604, 
                    51.94995668120481
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Guben", 
                "date": "07.03.2015", 
                "description": "In der N\u00e4he der Unterkunft f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge in Guben demonstrierten am Samstag etwa 100 bis 150 Personen. Die Kundgebung war von der NPD gesteuerte Facebook-Seite \u201eNein zum Heim\u201c angemeldet worden. Etwa 250 B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger bildeten eine Menschenkette um die Unterkunft herum. Es sollte damit ein Zeichen gegen \u00dcbergriffe auf Asylbewerber gesetzt werden. Zu der Menschenkette aufgerufen hatte das Gubener Netzwerk Flucht und Migration zusammen mit der Initiative FluMiCo - Flucht und Migration Cottbus.", 
                "source": "Tagesspiegel", 
                "source_href": [
                    "http://www.rbb-online.de/politik/thema/fluechtlinge/brandenburg/menschenkette-um-fluechtlingsunterkunft.html"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.74035421548154, 
                    51.37182351955157
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wurzen", 
                "date": "06.03.2015", 
                "description": "Nach einem Aufruf der Gruppe \"Wurzen wehrt sich gegen Asylmissbrauch\" trafen sich auf dem Markt bis zu 70 junge Teilnehmer, die mehrheitlich nicht aus dem Ort stammen sollen.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/wurzen-2296.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.080283397736682, 
                    50.87736034099839
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Gera", 
                "date": "06.03.2015", 
                "description": "In Gera gehen am Freitag fast 2.000 Menschen auf die Stra\u00dfe. Sie protestierten gegen die geplante Erstaufnahmeeinrichtung f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge in der Stadt. Die Erkl\u00e4rungen des Integrationsministers Lauinger, es g\u00e4be in den bisherigen Landeseinrichtungen keinen Platz mehr, wurde von Zwischenrufen und Sprechch\u00f6ren \u00fcbert\u00f6nt.", 
                "source": "Tagesspiegel", 
                "source_href": [
                    "http://www.tagesspiegel.de/politik/attacken-und-proteste-in-gera-freital-hoyerswerda-neonazis-und-besorgte-buerger-gegen-fluechtlingsheime/11472054.html"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.649301689362282, 
                    51.01746615047881
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freital", 
                "date": "06.03.2015", 
                "description": "Am Freitag gab es in Freital die erste Anti-Asyl-Demonstration unter dem Motto \"Freital wehrt sich. Nein zum Hotelheim\". Daran beteiligten sich etwa 1500 Personen. Einige Teilnehmende versuchten die geplante Route zu verlassen. Sie attackierten die Polizei mit Pyrotechnik, um zum Leonardo-Hotel zu gelangen, wo seit Mittwoch die ersten von bis zu 200 Fl\u00fcchtlingen untergebracht sind. Nur mit M\u00fche konnte die Polizei die gewaltbereiten Asylgegner aufhalten. Laut Twitter hat einer von ihnen einen Brandanschlag gegen die Unterkunft angedroht. Au\u00dferdem wurde von einem \u00dcbergriff auf einen Fotojournalisten berichtet. Dieser sei bep\u00f6belt, bedr\u00e4ngt und geschubst worden. Zuvor soll eine Person auf Facebook folgende Botschaft gepostet haben: \"Dann komme ich heute Nacht wieder und z\u00fcnde das Ding an\u201c.", 
                "source": "Tagesspiegel", 
                "source_href": [
                    "http://www.tagesspiegel.de/politik/attacken-und-proteste-in-gera-freital-hoyerswerda-neonazis-und-besorgte-buerger-gegen-fluechtlingsheime/11472054.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.250354648568873, 
                    51.43281654812684
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hoyerswerda", 
                "date": "05.03.2015", 
                "description": "In Hoyerswerda randalierten am Donnerstag Rechte in einer geplanten Unterkunft f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge. Die noch unbewohnte Turnhalle wurde mit rechten Parolen und Symbolen beschmiert, Fensterscheiben wurden eingeschlagen.", 
                "source": "Tagesspiegel", 
                "source_href": [
                    "http:// http://www.tagesspiegel.de/politik/attacken-und-proteste-in-gera-freital-hoyerswerda-neonazis-und-besorgte-buerger-gegen-fluechtlingsheime/11472054.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.731079722526768, 
                    50.82785646667792
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Ohrdruf", 
                "date": "05.03.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt protestieren in Ohrdruf etwa 100 Neonazis unter dem Motto \u201eGegen Asylbewerberheime\u201c.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804846.pdf"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.896847738048294, 
                    51.942446674113285
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "L\u00fcbben", 
                "date": "05.03.2015", 
                "description": "Zwei maskierte M\u00e4nner drangen am Donnerstagabend in eine Asylunterkunft. Nach ersten Ermittlungen hatten die M\u00e4nner einen Kn\u00fcppel oder massiven Stock sowie eine Softair-Pistole bei sich, womit sie offenbar eine Bewohnerin bedrohen wollten, so eine Sprecherin des Landkreises Dahme-Spreewald. Die T\u00e4ter zerst\u00f6rten die Rauchmelder und die Brandschutzanlage des Geb\u00e4udes. Daraufhin ging die Alarmanlage an und einzelne Bewohner des Heimes traten auf den Flur. Der Ordnungsdienst des benachbarten Jugendwohnheims eilte hinzu und verst\u00e4ndigte die Polizei, woraufhin die T\u00e4ter die Flucht ergriffen.", 
                "source": "Lausitzer Rundschau", 
                "source_href": [
                    "http://www.lr-online.de/nachrichten/Tagesthemen-Vermummte-ueberfallen-Fluechtlingsheim;art1065,4938288"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.051205738121425, 
                    51.23548729906929
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "M\u00fcgeln", 
                "date": "05.03.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Verwenden von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.388386204503677, 
                    52.51673294497071
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin", 
                "date": "04.03.2015", 
                "description": "Am Startpunkt der Anti-Fl\u00fcchtlingsdemonstration in Hohensch\u00f6nhausen fanden sich lediglich 15 Personen ein. Der Veranstalter entschied sich daraufhin, statt einer Demonstration eine 5-min\u00fctige Kundgebung abzuhalten.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-register.de/vorfall/lichtenberg-hohensch%C3%B6nhausen/anti-fl%C3%BCchtlings-kundgebung-hohensch%C3%B6nhausen/2456"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.050358782236513, 
                    51.236052701457446
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "M\u00fcgeln", 
                "date": "04.03.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Sachbesch\u00e4digung ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.195070080368928, 
                    51.17959422756177
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Remscheid", 
                "date": "04.03.2015", 
                "description": "In Remscheid demonstrierten am Abend vor einer Infoveranstaltung zu einer Fl\u00fcchtlingsunterkunft ca. ein Dutzend Anh\u00e4nger von Pro NRW gegen das Heim. Ihnen stellten sich etwa 100 Gegendemonstranten des B\u00fcndnisses \u201eRemscheid tolerant\u201c entgegen.", 
                "source": "RPonline", 
                "source_href": [
                    "http://www.rp-online.de/nrw/staedte/remscheid/geplantes-fluechtlingsheim-pro-nrw-demonstrant-schlaegt-zu-aid-1.4921045"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.738150475340673, 
                    51.04913122482613
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "04.03.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt protestieren in Dresden etwa 40 rechtextreme Personen unter dem Motto: \u201eDresden geh\u00f6rt uns -Die Asyllobby in die Schranken weisen.\u201c Veranstalter ist die NPD-KV Dresden.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804846.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.866172740130445, 
                    51.36649369098401
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Sondershausen", 
                "date": "03.03.2015", 
                "description": "In Sondershausen wurden erneut Schilder in der\u00a0 \u00d6ffentlichkeit angebracht, die gegen die\u00a0 Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen im Ort hetzen. Fotos von den Schildern wurden anschlie\u00dfend \u00fcber soziale Netzwerke verbreitet.", 
                "source": "Mobit e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.mobit.org/Chronik/Mobit%20Chronik%2023_7_2015"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.637709154640236, 
                    53.60725681391114
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hetlingen", 
                "date": "03.03.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Sachbesch\u00e4digung ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Schleswig-Holstein", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.669711879706067, 
                    51.09485647537379
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "L\u00f6bau", 
                "date": "03.03.2015", 
                "description": "Am Abend wurden drei junge M\u00e4nner von einem Mann mit einer Pistole bedroht. Dieser stieg aus seinem Auto aus und hielt den drei jungen Asylsuchenden die Waffe vor. Zwei rannten weg, einer blieb mit erhobenen H\u00e4nden stehen. Der T\u00e4ter sagte etwas auf deutsch, schlie\u00dflich verschwand er.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/loebau-2309.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.493014173449692, 
                    50.718845903979044
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Zwickau", 
                "date": "03.03.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dip21.bundestag.de/dip21/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.73913960776759, 
                    51.049292584865974
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "02.03.2015", 
                "description": "Nach dem Ende der Pegida-Demonstration in Dresden haben etwa zwei Dutzend Neonazis ein Protestcamp von Fl\u00fcchtlingen auf dem Platz vor der Semperoper attackiert. Die Polizei ging sofort dazwischen und konnte Schlimmeres verhindern.", 
                "source": "Die Welt", 
                "source_href": [
                    "http://www.welt.de/politik/deutschland/article138001637/Pegida-Demonstranten-attackieren-Fluechtlingscamp.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.612461268590027, 
                    51.950457606552305
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "M\u00fcnster", 
                "date": "02.03.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dip21.bundestag.de/dip21/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.464588746469086, 
                    51.51428337968368
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dortmund", 
                "date": "02.03.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt nehmen rund 60 Personen an einer \u00a0Kundgebung gegen eine Unterkunft f\u00fcr Asylbewerber im Ortsteil DO-Wickede teil. Veranstalter ist die Partei \u201eDIE RECHTE\u201c.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804846.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.413390086192623, 
                    49.12969624380923
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Linkenheim-Hochstetten", 
                "date": "02.03.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Verwenden von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.90578654112922, 
                    53.1408999122107
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Lilienthal", 
                "date": "28.02.2015", 
                "description": "In Lilienthal hat ein Unbekannter einen Molotov-Cocktail auf eine Unterkunft geworfen, in der zurzeit 15 Asylsuchende leben. Die alarmierten Beamten fanden am Tatort diverse Scherben und stellte diese sicher. Die Flammen griffen nicht auf das Geb\u00e4ude \u00fcber, ein Einsatz der Feuerwehr war deshalb nicht notwendig. Durch den Anschlag wurde nach Angaben der Polizei niemand verletzt.", 
                "source": "Weserkurier", 
                "source_href": [
                    "http://www.weser-kurier.de/region/wuemme-zeitung_artikel,-Unbekannter-wirft-Brandsatz-auf-Fluechtlingsunterkunft-_arid,1068839.html"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.574178359970956, 
                    48.95841702885005
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Singen", 
                "date": "28.02.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt protestieren 35 Personen in Singen unter dem Motto \u201eAsylflut stoppen\u201c. Anmelder ist die NPD-KV Konstanz-Bodensee.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804846.pdf"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.946170053877019, 
                    50.83455017256296
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Arnstadt", 
                "date": "28.02.2015", 
                "description": "Im Arnstadter Wohngebiet Rabenhold brachten Anwohner am Samstag in ihren Fenstern Banner an, die sich gegen die geplante Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen im Ortsteil richten. Einige posieren mit den Plakaten f\u00fcr Fotos, die anschlie\u00dfend in sozialen Netzwerken verbreitet wurden. Die wesentlichen Protagonisten sind der extrem rechten Szene zuzuordnen.", 
                "source": "Mobit e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.mobit.org/Chronik/Mobit%20Chronik%2023_7_2015"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.732085471630674, 
                    50.82700356153126
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Ohrdruf", 
                "date": "26.02.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt protestieren etwa 20 Neonazis in Ohrdruf unter dem Motto \u201eGegen Asylbewerberheime\u201c.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804846.pdf"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.675610195085383, 
                    50.583547097689305
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Gie\u00dfen", 
                "date": "26.02.2015", 
                "description": "Bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft kam es laut Bundesregierung zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dip21.bundestag.de/dip21/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Hessen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.74343172972035, 
                    53.50778418650417
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Strasburg", 
                "date": "26.02.2015", 
                "description": "Am sp\u00e4ten Donnerstagabend sind zwei Asylbewerber aus \u00c4gypten und Mauretanien in Strasburg im Landkreis Vorpommern-Greifswald von mehreren Unbekannten angegriffen und schwer verletzt worden. Die 30 und die 32 Jahre alten Fl\u00fcchtlinge seien von einem Mann auf der Stra\u00dfe angesprochen, und nach Feuer gefragt worden. F\u00fcnf bis sieben weitere T\u00e4ter seien hinzugekommen und h\u00e4tten die Asylbewerber angegriffen, nachdem diese die Frage nach Feuer verneinten.", 
                "source": "Die Welt", 
                "source_href": [
                    "http://www.welt.de/regionales/mecklenburg-vorpommern/article137904737/Messerangriff-auf-Asylbewerber-in-Strasburg.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.166733342819366, 
                    51.94550338880459
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Coesfeld", 
                "date": "24.02.2015", 
                "description": "Am fr\u00fchen Dienstagmorgen wurde Feuer an einem Versorgungszelt in einem Fl\u00fcchtlingslager in Coesfeld (M\u00fcnsterland) entdeckt. auf dem\u00a0Schulgel\u00e4nde des Berufskollegs an der Borkener Stra\u00dfe in Coesfeld sind zurzeit Fl\u00fcchtlinge untergebracht, auf dem Schulhof stehen vom\u00a0Deutschen Roten Kreuz aufgestellte Versorgungszelte f\u00fcr \u00e4rztliche Untersuchungen. Nach bisehrigen Erkenntissen ist der Brand an einem der Versorgungszelte vors\u00e4tzlich gelegt worden. Zu Schaden kam bei dem Brand niemand. Der Staatsschutz ermittelt, die Polizei sucht Zeugen.", 
                "source": "Westf\u00e4lische Nachrichten", 
                "source_href": [
                    "http:// http://www.wn.de/Muensterland/1898560-Versorgungszelt-angezuendet-Feuer-..."
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.639664249148918, 
                    52.13169598710659
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Magdeburg", 
                "date": "24.02.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Sachbesch\u00e4digung ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.480208383713691, 
                    52.796208033202085
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Klosterfelde", 
                "date": "23.02.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Sachbesch\u00e4digung ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.451894318413316, 
                    52.752837702410716
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wandlitz", 
                "date": "23.02.2015", 
                "description": "Laut der Brandenburgischen Landesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf Asylsuchende bzw. ihre Unterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Brandenburgische Landesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://andrea-johlige.com/wp-content/uploads/2015/05/%C3%9Cbergriffe_2015_05_20_14_55_51.pdf"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.168286903053913, 
                    50.35756854960133
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Sonneberg", 
                "date": "23.02.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Sachbesch\u00e4digung ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.287338218086399, 
                    51.30521983216495
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Riesa", 
                "date": "22.02.2015", 
                "description": "In der Nacht zum Sonntag wurden zwei Asylbewerber aus Eritrea von bislang unbekannten T\u00e4tern beschimpft und geschlagen. Vor der Diskothek R1 im Riesenh\u00fcgel wurden die Beiden von einem Unbekannten mehrmals mit der Faust ins Gesicht geschlagen und rassistisch beleidigt. Die Gesch\u00e4digten begaben sich dann in die Disko, wo sie von zwei anderen M\u00e4nnern erneut geschlagen und dadurch verletzt worden sind. Nachdem sie die Disko verlassen hatten, wurden sie von mehreren Personen verfolgt. Nachdem sich die Eritreer deshalb an der Bahnhofstra\u00dfe getrennt hatten, wurde einer von ihnen auf dem Gel\u00e4nde der Shell Tankstelle niedergeschlagen und getreten.", 
                "source": "S\u00e4chsischeZeitung-online.de", 
                "source_href": [
                    "http://www.sz-online.de/nachrichten/junge-maenner-schlagen-fluechtlinge-zusammen-3044516.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.629444744377771, 
                    52.144401675570116
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Eisenh\u00fcttenstadt", 
                "date": "21.02.2015", 
                "description": "Etwa 100 Anh\u00e4nger der rechten Szene demonstrierten am Samstag unter dem Motto \u201eAusl\u00e4nderstopp\u201c gegen eine angebliche \u201eAsylflut\u201c und eine vermeintliche \u201e\u00dcberfremdung\u201c Deutschlands. Zu der Kundgebung aufgerufen hatten unter anderem die rechtsextreme Gruppierung \u201eDer dritte Weg\u201c und die NPD, die im Vorfeld unter anderem \u00fcber Facebook mobilisiert hatten.", 
                "source": "rbb", 
                "source_href": [
                    "http://www.rbb-online.de/politik/beitrag/2015/02/proteste-gegen-neonazi-aufmarsch-in-eisenhuettenstadt.html"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.56375640628697, 
                    50.4240956871815
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Flieden", 
                "date": "21.02.2015", 
                "description": "Bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft kam es laut Bundesregierung zu einem gef\u00e4hrlichen Eingriff in den Stra\u00dfenverkehr.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dip21.bundestag.de/dip21/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Hessen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.249333929783411, 
                    51.4340002508177
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hoyerswerda", 
                "date": "21.02.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit besonders schwerem Fall des Diebstahls ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.270475225278933, 
                    49.99945406434257
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Mainz", 
                "date": "20.02.2015", 
                "description": "Bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft kam es laut Bundesregierung zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dip21.bundestag.de/dip21/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Rheinland-Pfalz", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.640556341581048, 
                    52.1307994507167
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Magdeburg", 
                "date": "20.02.2015", 
                "description": "Bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft kam es laut Bundesregierung zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dip21.bundestag.de/dip21/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.465201525772296, 
                    51.51386743790618
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dortmund", 
                "date": "20.02.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt protestieren zwischen 50 und 80 Personen in Dortmund unter dem Motto \u201eEving sagt Nein zum Heim\u201c. Veranstalter war die Partei \u201eDIE RECHTE\u201c \u2013 LV Nordrhein-Westfalen.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804846.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.471089843622098, 
                    51.16359615469815
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Mei\u00dfen", 
                "date": "19.02.2015", 
                "description": "Nach einer Demonstration gegen eine Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende wurde auf der C\u00f6llnerstra\u00dfe eine Frau (32) festgestellt, die den Hitlergru\u00df gezeigt hatte.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/meissen-2228.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.774998671466271, 
                    54.05275744511223
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wolgast", 
                "date": "17.02.2015", 
                "description": "Zwei M\u00e4nner osteurop\u00e4ischer Herkunft wurden am Dienstag vor einer Gemeinschaftunterkunft f\u00fcr Asylsuchende angegriffen und rassistisch beleidigt. Die zwei T\u00e4ter steigen aus einem Auto und gingen zielstrebig und jeweils mit einer Bierflasche bewaffnet zu den beiden Betroffenen, die ebenfalls mit einem Auto unterwegs waren. Die Betroffenen stiegen darauf hin aus und wurden sofort mit Bierflaschen beworfen und k\u00f6rperlich angegriffen. Einer der T\u00e4ter trug einen Schlagring. Nur durch Notwehr konnten die beiden Angegriffenen schwerere k\u00f6rperliche Sch\u00e4den vermeiden. Einer der Betroffenen musste anschlie\u00dfend ambulant im Krankenhaus behandelt werden.", 
                "source": "LOBBI e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.lobbi-mv.de/chronik/"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.639163914087373, 
                    52.13252844875072
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Magdeburg", 
                "date": "16.02.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Sachbesch\u00e4digung ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.925083707055059, 
                    50.833190145826286
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Chemnitz", 
                "date": "16.02.2015", 
                "description": "Ein Asylsuchender aus Tunesien wurde in der Nacht vom 16.02.15 im Stadtzentrum von 4-6 Personen verfolgt. Die Angreifer skandierten \"Ausl\u00e4nder, Ausl\u00e4nder!\". Nach Angaben des Betroffenen habe er auf der Flucht von den Angreifern pl\u00f6tzlich einen Schmerz im Oberschenkel versp\u00fcrt. Als er sich zu einer Bekannten retten konnte, rief diese den Notdienst. Die Verletzung, die sich als Stichwunde herausstellte, musste ambulant im Krankenhaus behandelt werden. Die Polizei ermittelt wegen gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/asylsuchender-von-unbekannten-mit-messer-verletzt.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.639109726161038, 
                    52.1314589237054
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Magdeburg", 
                "date": "15.02.2015", 
                "description": "In Magdeburg-Olvenstedt wurde in der Nacht zum Montag eine k\u00fcnftige Unterkunft f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge attackiert. Laut eines Polizeisprechers wurden von bislang unbekannten T\u00e4tern Fensterscheiben eines Wohnblocks eingeworfen und eine Balkont\u00fcr eingetreten. Das Geb\u00e4ude war als Unterkunft f\u00fcr gefl\u00fcchtete Familien aus Syrien, Iran und Afghanistan hergerichtet worden, von denen die ersten bereits in dieser Woche einziehen sollen. Das Geb\u00e4ude wird nun von einem Wachschutz gesichert. Die Ermittlungen wurden von Staatsschutz \u00fcbernommen.", 
                "source": "MDR", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/sachsen-anhalt/attacke-asylheim-magdeburg100_zc-a2551f81_zs-ae30b3e4.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.68737740038566, 
                    53.855737190025515
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Anklam", 
                "date": "14.02.2015", 
                "description": "In der Nacht zum Samstag haben in Anklam vier deutsche Jugendliche einen 23-j\u00e4hrigen Asylbewerber aus Ghana angegriffen und an der Hand verletzt. Wie die Polizei mitteilte habe sich der Mann, der sich auf dem Heimweg befand, mit Pfefferspray zur Wehr setzen und fl\u00fcchten k\u00f6nnen.", 
                "source": "Presseportal, ;, SVZ.de", 
                "source_href": [
                    "http://www.presseportal.de/polizeipresse/pm/108747/2950481/pol-nb-koerperverletzung-gegen-asylbewerber-in-anklam-taeter-ermittelt", 
                    "http://www.svz.de/nachrichten/newsticker-nord/asylbewerber-in-anklam-angegriffen-id8967511.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.550243805556413, 
                    52.34096032398043
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Frankfurt (Oder)", 
                "date": "14.02.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt protestieren rund 80 Neonazis unter dem Motto \u201eGegen Asylmissbrauch und Asylantenheime\u201c in Frankfurt Oder. Veranstalter waren \u201eKameradschaft Kommando Werwolf\u201c und die Initiative \u201eFrankfurt Oder wehrt sich\u201c.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804846.pdf"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.34283017814804, 
                    50.91595046871204
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Freiberg", 
                "date": "13.02.2015", 
                "description": "Bislang Unbekannte haben in der Nacht von Freitag auf Samstag eine Unterkunft f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge in Freiberg attackiert. Zun\u00e4chst hie\u00df es, die T\u00e4ter h\u00e4tten das Haus mit B\u00f6llern beworfen, wodurch sieben der Bewohner verletzt wurden. Sie erlitten ein Knalltrauma. Die Ermittlungen \u00fcbernahm das Operative Abwehrzentrum der s\u00e4chsischen Polizei, das f\u00fcr die Untersuchung von Straftaten mit extremistischem Hintergrund zust\u00e4ndig ist.", 
                "source": "LVZ-Online: Polizeiticker, MDR", 
                "source_href": [
                    "http://www.lvz-online.de/leipzig/polizeiticker/polizeiticker-mitteldeutschland/unbekannte-werfen-boeller-auf-asylbewerberheim-im-saeschischen-freiberg/r-polizeiticker-mitteldeutschland-a-274983.html", 
                    "http://www.mdr.de/sachsen/sprengstoffanschlag-freiberg100_zc-f1f179a7_zs-9f2fcd56.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.877092146075722, 
                    52.60553668363637
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Nauen", 
                "date": "12.02.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit St\u00f6rung des \u00f6ffentlichen Friedens durch Androhung von Straftaten ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.134051830565616, 
                    50.49448977286421
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Plauen", 
                "date": "12.02.2015", 
                "description": "W\u00e4hrend einer Sitzung des Sozialausschusses der Stadt Plauen st\u00f6rte der NPD-Politiker Thomas Lauter mit Hetzparolen eine Rede der Ausl\u00e4nderbeauftragten \u00fcber die Lebensbedingungen in den Asylsuchendenunterk\u00fcnften. Unterst\u00fctzt wurde Lauter von vier Neonazis der Gruppierung \"Der III. Weg\", der Nachfolgeorganisation der verbotenen Kameradschaft \"Freies Netz S\u00fcd\". Anschlie\u00dfend schlossen sich die Nazis der Besichtigung der Asylsuchendenunterkunft in der Kasernenstra\u00dfe an. Weder der B\u00fcrgermeister Sark\u00f6zy, noch die Ausl\u00e4nderbeauftragte Glitzner, noch die Stadtr\u00e4te oder etwa die Sozialarbeiter_innen der Unterkuft hinderten die Nazis daran, an dem Rundgang teilzunehmen und lie\u00dfen es sogar zu, dass sie Asylsuchende in den R\u00e4umlichkeiten fotografierten.", 
                "source": "Stern", 
                "source_href": [
                    "http://www.stern.de/panorama/plauen--neonazis-besuchen-asylbewerberheim-5943646.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.001177306537997, 
                    53.55022524611763
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hamburg", 
                "date": "11.02.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung gab es in Hamburg am 11. Februar einen Aufruf zu Straftaten gegen Asylsuchende.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dip21.bundestag.de/dip21/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Hamburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.741225981283273, 
                    51.37125376275216
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wurzen", 
                "date": "11.02.2015", 
                "description": "Zu einer Demonstration unter dem Motto \"Wurzen wehrt sich gegen Asylmissbrauch\" fanden sich etwa 80 vorwiegend junge M\u00e4nner zusammen.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/wurzen-2234.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.513118844097814, 
                    52.56625794160383
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Hohensch\u00f6nhausen", 
                "date": "11.02.2015", 
                "description": "Zum Startpunkt der Anti-Fl\u00fcchtlings-Demonstration in Hohensch\u00f6nhausen erscheinen lediglich 20 Personen. Da es Irritationen um die Anmeldung gibt, einigt sich der Organisator mit der Polizei auf eine station\u00e4re Kundgebung, die nach 14 Minuten beendet wird. Eine anschlie\u00dfend stattfindende antirassistische Demonstration wird von mehreren Neonazis aggressiv beschimpft.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-register.de/vorfall/lichtenberg-hohensch%C3%B6nhausen/anti-fl%C3%BCchtlings-demonstration-hohensch%C3%B6nhausen/2111"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.714480507035168, 
                    51.950432633837444
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Guben", 
                "date": "11.02.2015", 
                "description": "Laut der Brandenburgischen Landesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf Asylsuchende zu einer N\u00f6tigung.", 
                "source": "Brandenburgische Landesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://andrea-johlige.com/wp-content/uploads/2015/05/%C3%9Cbergriffe_2015_05_20_14_55_51.pdf"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.575485250064112, 
                    48.137321377712816
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "M\u00fcnchen", 
                "date": "11.02.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Sachbesch\u00e4digung ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.73871359012431, 
                    51.04951845900721
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "09.02.2015", 
                "description": "Im Dresdner Stadtteil Johannstadt beschmierten Unbekannte die Wand eines Hauses in der Pfotenhauer Stra\u00dfe, in dem Fl\u00fcchtlinge untergebracht sind. Sie hinterlie\u00dfen die Botschaft \"Stoppt Asylschwemme\". In Fahrstuhl ritzten sie ein Hakenkreuz.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/dresden-johannstadt-2218.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.309191575094303, 
                    53.46568896231347
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Escheburg", 
                "date": "09.02.2015", 
                "description": "Bislang Unbekannte haben am Montagmittag einen brennenden Benzinkanister in das Zweifamilienhaus geworfen, in das heute sechs Fl\u00fcchtlinge aus dem Irak einziehen sollten. Verletzt wurde niemand, das Haus ist allerdings unbewohnbar. Laut Staatsanwaltsvhaft handelt es sich um einen Anschlag mit \u201efremdenfeindlichem oder politischen Hintergrund\u201c, so der NDR. Inzwischen hat der Staatsschutz die Ermittlungen aufgenommen.", 
                "source": "Kieler Nachrichten-Online, NDR", 
                "source_href": [
                    "http://www.kn-online.de/Lokales/Polizei/Brandanschlag-auf-Asylbewerberwohnheim-in-Escheburg", 
                    "http://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Albig-nach-Brandanschlag-Ihr-macht-uns-keine-Angst,brandanschlag192.html"
                ], 
                "state": "Schleswig-Holstein", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.578162686801024, 
                    51.12748099733932
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Coswig", 
                "date": "09.02.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Verwenden von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.984677969320263, 
                    51.15188587904655
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "G\u00f6rlitz", 
                "date": "08.02.2015", 
                "description": "In Zusammenhang mit einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft kam es zu einer St\u00f6rung des \u00f6ffentlichen Friedens durch Androhung von Straftaten.", 
                "source": "Bundesregierun", 
                "source_href": [
                    "http://dip21.bundestag.de/dip21/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.001390093243277, 
                    53.55022555750375
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hamburg", 
                "date": "07.02.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt protestieren etwa 35 Mitglieder der NPD in Hamburg unter dem Motto \u201eDeutschland ist kein Einwanderungsland \u2013 Multikulti: Tod sicher!\u201c", 
                "source": "Deutscher Bundestag", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804846.pdf"
                ], 
                "state": "Hamburg", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.178049619783145, 
                    51.26488396225045
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wuppertal", 
                "date": "07.02.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Sachbesch\u00e4digung ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.177901709228661, 
                    51.264786007636324
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wuppertal", 
                "date": "07.02.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt protestieren etwa 40 Teilnehmer in Wuppertal unter dem Motto \u201eNein zum Heim in Vohwinkel\u201c. Veranstalter ist die Partei \u201eDIE RECHTE\u201c.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804846.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.502149628137103, 
                    52.626242954713625
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Buch", 
                "date": "07.02.2015", 
                "description": "\u201cPro Deutschland\u201d-Kundgebung beim Containerdorf:", 
                "source": "Gemeinsam gegen Rassismus", 
                "source_href": [
                    "http:// http://gemeinsam-gegen-rassismus.net/chronik-buch/"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.699069737661361, 
                    50.58701362490705
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Aue", 
                "date": "07.02.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Volksverhetzung ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.314965348553258, 
                    48.83097127984298
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Waiblingen", 
                "date": "07.02.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit \u00f6ffentlicher Aufforderung zu Straftaten ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Baden-W\u00fcrttemberg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.56282581833295, 
                    50.425217373633195
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Flieden", 
                "date": "06.02.2015", 
                "description": "Im Zusammenhang mit einem \u00dcbergriff auf Fl\u00fcchtlinge kam es in Flieden laut Bundesregierung zu einem gef\u00e4hrlichen Eingriff in den Stra\u00dfenverkehr.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dip21.bundestag.de/dip21/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Hessen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.676548441264543, 
                    50.552954589757675
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Fulda", 
                "date": "05.02.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Verleumdung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dip21.bundestag.de/dip21/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Hessen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.73795969809385, 
                    51.04966373433499
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "05.02.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Verwenden von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.797873613022921, 
                    49.55466316489839
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "H\u00f6ringen", 
                "date": "31.01.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Verwenden von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Rheinland-Pfalz", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.441860566918386, 
                    50.65915027375253
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Unterwellenborn", 
                "date": "31.01.2015", 
                "description": "In Unterwellenborn haben Unbekannte wiederholt Flugbl\u00e4tter verteilt, auf denen sie gegen die Fl\u00fcchtlingsunterkunft im Ort hetzen und versuchen, mit Verleumdungen der Gefl\u00fcchteten \u00c4ngste in der Bev\u00f6lkerung zu sch\u00fcren. \u00dcberschrieben sind die Flugbl\u00e4tter mit \u201eFreies Blatt Unterwelleborn \u2013 Der Wahrheit Geh\u00f6r verschaffen\u201c.", 
                "source": "Mobit e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.mobit.org/Chronik/Mobit%20Chronik%2019_08_2015"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.738991578013088, 
                    51.049335749399155
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "31.01.2015", 
                "description": "Nach einem Diskobesuch war ein libyscher Asylsuchender auf dem Weg nach Hause. An einer Haltestelle in der N\u00e4he der Diskothek sprachen ihn drei junge M\u00e4nner und eine Frau an. Sie fragten ihn, woher er k\u00e4me. Als er \"Libyen\" antwortete, spr\u00fchten sie ihm Pfefferspray ins Gesicht und schlugen ihn.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/dresden-pieschen-2340.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.389297183276181, 
                    52.51782220829968
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin", 
                "date": "31.01.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Sachbesch\u00e4digung ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.503385375244378, 
                    52.62689611103945
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Buch", 
                "date": "30.01.2015", 
                "description": "NPD-Kundgebung beim Containerdorf", 
                "source": "Gemeinsam gegen Rassismus", 
                "source_href": [
                    "http:// http://gemeinsam-gegen-rassismus.net/chronik-buch/"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.925462851652817, 
                    50.83263938091387
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Chemnitz", 
                "date": "29.01.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dip21.bundestag.de/dip21/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.24805550341087, 
                    52.17258282565696
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Beeskow", 
                "date": "29.01.2015", 
                "description": "In Beeskow rannte ein laut Polizei alkoholisierter Mann in ein Mehrfamilienhaus. Dabei f\u00fchrte er eine Pistole bei sich. Im Treppenhaus soll er gerufen haben: \"Wo wohnen hier die Asylanten?\" In dem Haus lebt eine aus Syrien gefl\u00fcchtete Familie. Der Familienvater gibt an, bereits seit Wochen speziell von einer anderen \"aggressiven\" Mietpartei im Geb\u00e4ude angefeindet zu werden. So w\u00fcrden vor dem Balkon der Familie immer wieder B\u00f6ller gez\u00fcndet. An einem Tag reagierte der Sohn der syrischen Familie handgreiflich, als einer der besagten Nachbarn mehrfach gegen die Wohnungst\u00fcr der Familie geschlagen habe. Daraufhin verteilten Unbekannte in dem Wohnblock ein anonymes Schreiben, in dem vom \"Schutz unserer Beeskower B\u00fcrger vor weiteren kriminellen \u00dcbergriffen\" gewarnt wurde.", 
                "source": "M\u00e4rkische Online Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.moz.de/artikel-ansicht/dg/0/1/1364220"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.582474384038427, 
                    50.933397533324516
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Jena", 
                "date": "28.01.2015", 
                "description": "Mitglieder der rechten Kameradschaft \"Freies Netz Jena\" haben in Jena-Lobeda Plakate aufgeh\u00e4ngt, auf denen sie gegen eine geplante Asylunterkunft hetzen.", 
                "source": "Mobit e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.mobit.org/Chronik/Mobit%20Chronik%2023_7_2015"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.512875032024091, 
                    52.566837770121474
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Hohensch\u00f6nhausen", 
                "date": "28.01.2015", 
                "description": "An einer von einem NPD-Aktivisten angemeldeten Demonstration durch Hohensch\u00f6nhausen und Falkenberg, die sich gegen die Afnahme von Asylsuchenden richtet, nahmen etwa 50 Menschen teil, darunter 20 aus Marzahn und Lichtenberg angereiste Neonazis.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-register.de/vorfall/lichtenberg-hohensch%C3%B6nhausen/anti-fl%C3%BCchtlings-demonstration-hohensch%C3%B6nhausen/2009"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.25047932844886, 
                    51.434133071937865
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hoyerswerda", 
                "date": "27.01.2015", 
                "description": "Wie die Lausitzer Zeitung berichtet, hat am Dienstag nach 3.00 Uhr morgens eine bisher unbekannte Person einen Stein gegen ein Fenster der \u00f6rtlichen Unterkunft f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge geworfen und u.a. einen Sachschaden verursacht. Das Operative Abwehrzentrum Sachsen sucht nun nach Zeuginnen und Zeugen der Tat.", 
                "source": "Lausitzer Rundschau", 
                "source_href": [
                    "http://www.lr-online.de/regionen/hoyerswerda/Zeugen-zu-Sachbeschaedigung-am-Asylbewerberheim-gesucht;art1060,4904936"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.320742139257538, 
                    49.660894849986114
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Worms", 
                "date": "27.01.2015", 
                "description": "Am 70. Jahrestag der Befreiung von Auschwitz demonstriert die NPD in Worms gegen die Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen. Ein Wormser B\u00fcndnis protestiert zeitgleich gegen den Aufmarsch. Die Demonstrationen werden von mehreren hundert Polizisten begleitet.", 
                "source": "SWR", 
                "source_href": [
                    "http://www.swr.de/landesschau-aktuell/rp/mainz/fluechtlingsunterkunft-in-worms-demos-dagegen-und-proteste-dafuer/-/id=1662/nid=1662/did=14965722/l05fi5/"
                ], 
                "state": "Rheinland-Pfalz", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.464742864650203, 
                    51.51502592192426
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dortmund", 
                "date": "27.01.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit \u00f6ffentlicher Aufforderung zu Straftaten ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundeskriminalamt", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    6.083378432508635, 
                    50.77571687117589
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Aachen", 
                "date": "27.01.2015", 
                "description": "Am Dienstagabend wurden in Wassenberg drei Fl\u00fcchtlinge aus Nordafrika von sieben Deutschen angegriffen und mit Schlagst\u00f6cken traktiert. Die Tat wurde an einer Bushaltestelle am Ludwig-Essers-Platz begangen, wo die Asylsuchenden im Alter von 24-36 Jahren gegen 18.30 Uhr von den vermummten T\u00e4tern angegriffen wurden. W\u00e4hrend der Attacke riefen die Angreifer rassistische Parolen. Eines der Opfer wurde so schwer verletzt, dass er unmittelbar ins Krankenhaus eingeliefert werden musste.", 
                "source": "Aachener Nachrichten", 
                "source_href": [
                    "http://www.aachener-nachrichten.de/lokales/heinsberg/mit-schlagstoecken-maenner-pruegeln-auf-asylbewerber-ein-1.1011508"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    6.768809845074511, 
                    51.643127379496576
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "H\u00fcnxe", 
                "date": "26.01.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Volksverhetzung ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundeskriminalamt", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.737576785720282, 
                    51.04912307674513
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "25.01.2015", 
                "description": "Ein libyscher Asylbewerber ist am Sonntagabend in der Dresdner Innenstadt von vier M\u00e4nnern zusammengeschlagen worden. Wie die Polizei am Montag mitteilte, ereignete sich der fremdenfeindliche Angriff an einer Stra\u00dfenbahnhaltestelle. Einer der Tatverd\u00e4chtigen habe den Hitlergru\u00df gezeigt und \"Ausl\u00e4nder raus!\" sowie \"Deutschland den Deutschen!\" gebr\u00fcllt. Der Libyer konnte schlie\u00dflich vor den Angreifern fl\u00fcchten. Einer der Angreifer warf eine Bierflasche nach ihm. Das Operative Abwehrzentrum Sachsen der Polizei hat die Ermittlungen wegen gef\u00e4hrlicher K\u00f6rperverletzung \u00fcbernommen.", 
                "source": "S\u00fcddeutsche.de", 
                "source_href": [
                    "http://www.sueddeutsche.de/politik/dresden-rechtsextreme-verpruegeln-asylbewerber-1.2322018"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.925224954950462, 
                    50.83315495554827
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Chemnitz", 
                "date": "25.01.2015", 
                "description": "Laut der Polizeidirektion Chemnitz wurde am Sonntagabend ein 36-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Tunesien von mehreren Unbekannten zusammengeschlagen. Die Tat wurde vermutlich mit einem am Tatort sichergestellten Metallrohr ver\u00fcbt. Der Mann wurde mit schweren Kopfverletzungen in ein Krankenhaus gebracht. Die unbekannten T\u00e4ter fuhren mit zwei Fahrzeugen davon bevor die Polizei eintraf. Ein rechtes Tatmotiv kann nicht ausgeschlossen werden.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "https://www.raa-sachsen.de/index.php/stadt-chemnitz.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    6.758614823135599, 
                    51.4354074791698
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Duisburg", 
                "date": "24.01.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Volksverhetzung ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.887539831714149, 
                    49.89295681239978
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bamberg", 
                "date": "24.01.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt protestieren etwa 35 Neonazis in Bamberg unter dem Motto \u201eBamberg wehrt sich! Nein zum Asylmissbrauch\u201c.", 
                "source": "Deutscher Bundestag", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804846.pdf"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.997464164359522, 
                    53.016698713207425
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Angerm\u00fcnde", 
                "date": "24.01.2015", 
                "description": "In Angerm\u00fcnde feiern am Samstag Rund 400 Menschen aus Angerm\u00fcnde und Umgebung ein Stra\u00dfenfest vor der neuen Unterkunft f\u00fcr Asylbewerber, das an an eine Kundgebung und einen Demonstrationszug gegen \u201eFremdenhass\u201c, f\u00fcr Integration und Toleranz angeschlossen war, so die M\u00e4rkische Oderzeitung.", 
                "source": "M\u00e4rkische Online Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.moz.de/lokales/artikel-ansicht/dg/0/1/1363046/"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.576320966610952, 
                    48.136759131992534
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "M\u00fcnchen", 
                "date": "22.01.2015", 
                "description": "Am Donnerstagnachmittag hat ein noch unbekannter Mann das Infozelt der protestierenden Fl\u00fcchtlinge am Stachus attackiert und schwer besch\u00e4digt.", 
                "source": "S\u00fcddeutsche.de", 
                "source_href": [
                    "http://www.sueddeutsche.de/muenchen/muenchner-karlsplatz-rassistischer-angriff-auf-fluechtlings-zelt-1.2317566"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.936601694376915, 
                    50.362534449678535
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Feilitzsch", 
                "date": "22.01.2015", 
                "description": "Neonazis haben in Feilitzsch ein Geb\u00e4ude in der Brauhausgasse mit insgesamt sechs Hakenkreuzen beschmiert. In dem Geb\u00e4ude sollen Fl\u00fcchtlinge untergebracht werden. F\u00fcr Hinweise, die zur Ergreifung der T\u00e4ter f\u00fchren, sind 20.000 Euro ausgesetzt.", 
                "source": "Nordbayer.de", 
                "source_href": [
                    "http://www.nordbayern.de/region/unbekannte-sprayen-hakenkreuze-an-geplante-asylunterkunft-1.4143339"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.601359783258657, 
                    48.72980468343867
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Waldkirchen", 
                "date": "21.01.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Verwenden von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.867687155714785, 
                    51.366679458170566
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Sondershausen", 
                "date": "20.01.2015", 
                "description": "An den Ortseingangsschildern Sondershausens haben Unbekannte Schilder mit der rassistischen Aussage \"Liebe Asylschwindler! Bitte fl\u00fcchten sie weiter, es gibt hier nichts zu wohnen!\" angebracht. Anschlie\u00dfend wurden Fotos der Schilder auf der Facebook-Seite der selbsternannten \u201eB\u00dcRGERBEWEGUNG SONDERSHAUSEN GEGEN ASYLMISSBRAUCH\u201c verbreitet.", 
                "source": "Spiegel Online, Facebook", 
                "source_href": [
                    "http://www.spiegel.de/panorama/justiz/fremdenfeindliche-schilder-in-sondershausen-gefunden-a-1014245.html"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.511306014955768, 
                    52.56659430995983
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Hohensch\u00f6nhausen", 
                "date": "20.01.2015", 
                "description": "Etwa 75 Neonazis und Rassist_innen nehmen an der von der NPD organisierten Anti-Fl\u00fcchtlings-Demonstration in Hohensch\u00f6nhausen teil.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-register.de/vorfall/lichtenberg-hohensch%C3%B6nhausen/anti-fl%C3%BCchtlings-demonstration-hohensch%C3%B6nhausen/2004"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.640300032220637, 
                    52.13080423947066
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Magdeburg", 
                "date": "20.01.2015", 
                "description": "Ein 21-j\u00e4hriger Asylbewerber aus Eritrea ist am Dienstagabend in Magdeburg in der Stra\u00dfenbahn beleidigt und geschlagen worden, wie die Polizei mitteilte. Nachdem der Mann von drei jugendlichen T\u00e4tern bespuckt worden sei, h\u00e4tten sie auf ihn eingetreten. Au\u00dferdem riss einer der Beschuldigten dem Mann seine Halskette vom Hals. Andere Asylbewerber, die ebenfalls in der Bahn fuhren kamen dem Opfer zur Hilfe. Zwei der drei Tatverd\u00e4chtigen im Alter von 14 und 15 Jahren konnten wenig sp\u00e4ter von der Polizei in einer anderen Stra\u00dfenbahn gestellt werden. Der Staatsschutz ermittelt nun. Ein rassistischer Hintergrund gilt als wahrscheinlich.", 
                "source": "Volksstimme", 
                "source_href": [
                    "http://www.volksstimme.de/nachrichten/magdeburg/1411000_Mann-aus-Eritrea-beleidigt-und-geschlagen.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.147252619115962, 
                    51.288170043533825
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Deutschbaselitz", 
                "date": "19.01.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft in Deutschbaselitz zu einer justiziablen Bedrohung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.183303414661617, 
                    49.492643497242376
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Pfreimd", 
                "date": "19.01.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Sachbesch\u00e4digung ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.737518155762602, 
                    51.04845972210571
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "19.01.2015", 
                "description": "Zwei Asylssuchende aus Libyen werden auf dem Heimweg vom Einkaufen angep\u00f6belt und bedroht.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/dresden-gorbitz-2202.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.147936428938023, 
                    51.286485692175766
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Deutschbaselitz", 
                "date": "18.01.2015", 
                "description": "In der Nacht haben Unbekannte den Keller einer Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende, die demn\u00e4chst er\u00f6ffnen sollte, unter Wasser gesetzt. Vor der Tat positionierten sich Anwohner mit Transparenten gegen das Heim, wie \" Wir brauchen kein Asylheim\" oder \"Nein zum Asylheim\".", 
                "source": "RAA Sachsen, ; Mopo24", 
                "source_href": [
                    "http://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik.html?page_n13=7", 
                    "http:// https://mopo24.de/nachrichten/fluechtlingsheim-unter-wasser-gesetzt-3929"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.389828627450505, 
                    52.517937466577585
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin", 
                "date": "18.01.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dip21.bundestag.de/dip21/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.738487902865703, 
                    51.048820780574374
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "17.01.2015", 
                "description": "Gegen Mittag bedrohten zwei Deutsche in Dresden Fl\u00fcchtlinge mit einem Messer und einer Pistole und versuchen die T\u00fcr der Wohnung einzutreten. Sie riefen \"Wir bringen euch um\".", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://:http://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik.html?page_n13=2"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.549804641424306, 
                    52.34192670803489
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Frankfurt Oder", 
                "date": "17.01.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt protestierten etwa 160 Neonazis unter dem Motto \u201eStopp dem Asylmissbrauch\u201c in Frankfurt Oder. Veranstalter war die Gruppe \u201eFrankfurt (Oder) wehrt sich\u201c.", 
                "source": "Deutscher Bundestag", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804846.pdf"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.578968095410204, 
                    52.456330557168044
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Falkenberg", 
                "date": "17.01.2015", 
                "description": "Auf dem Parkplatz in der Vincent-van-Gogh-Stra\u00dfe in Falkenberg veranstaltet die rechtspopulistische Partei \u201cPro Deutschland\u201d eine Kundgebung. Die \u201cPro\"-Funktion\u00e4re Manfred Rouhs, Bento Motopa, Lars Seidensticker, Moritz Elischer und Torsten Meyer stellen die Kundgebungsstruktur. Etwa 50-60 Menschen nehmen an der Kundgebung teil. Schon im Vorfeld hatte Torsten Meyer in der Falkenberger Dorfstra\u00dfe Interviews zum geplanten Fl\u00fcchtlingsheim gefilmt.", 
                "source": "<!--/*--><![CDATA[/* ><!--*/\n\np { margin-bottom: 0.25cm; direction: ltr; line-height: 120%; text-align: left; widows: 2; orphans: 2; }a:link { color: rgb(0, 0, 255); }\t\n/*--><!]]>*/, gemeinsam-gegen-rassismus.net", 
                "source_href": [
                    "http://gemeinsam-gegen-rassismus.net/falkenberg-chronik/"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.92016999282101, 
                    52.242501402271024
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Porta Westfalica", 
                "date": "17.01.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Volksverhetzung ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.29904611096912, 
                    51.47209169643617
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Sangerhausen", 
                "date": "17.01.2015", 
                "description": "Am Samstagmorgen drangen drei unbekannte Personen in das Sangerhausener Asylbewerberheim ein. Wie die Polizei am Dienstag gegen\u00fcber der MZ mitteilte, betraten die M\u00e4nner ein Zimmer zweier Einwohner, gaben sich als Sozialarbeiter aus und bedr\u00e4ngten die Bewohner. Nachdem damit gedroht wurde, die Polizei zu verst\u00e4ndigen flohen die Eindringlinge und beschmissen die Zimmert\u00fcr noch mit Eiern.", 
                "source": "Mitteldeutsche Zeitung", 
                "source_href": [
                    "http://www.mz-web.de/sangerhausen/vorfall-in-asylbewerberheim-sangerhausen-unbekannte-dringen-in-haus-ein-und-werfen-mit-eiern,20641084,29614686.html"
                ], 
                "state": "Sachsen-Anhalt", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.999829702962751, 
                    53.55078933724369
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hamburg", 
                "date": "17.01.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt protestieren etwa 35 Teilnehmer, vornehmlich Zugeh\u00f6rige der NPD, in Hamburg unter dem Motto \u201eAsylbetrug ist kein Menschenrecht \u2013 Deutschland ist kein Einwanderungsland\u201c.", 
                "source": "Deutscher Bundestag", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804846.pdf"
                ], 
                "state": "Hamburg", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.589926036812437, 
                    51.43292859507261
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Villigst", 
                "date": "17.01.2015", 
                "description": "Steinw\u00fcrfe gegen die Hauswand der \u00f6rtlichen Unterkunft f\u00fcr Asylsuchende und ausgestreckte Mittelfinger. Der Staatsschutz ermittelt gegen drei Jugendliche. Gleich zweimal musste die Polizei an dem Abend ausr\u00fccken. Gegen 18 Uhr, so best\u00e4tigte ein Polizeisprecher, sei man alarmiert worden. Die drei T\u00e4ter h\u00e4tten vor dem Eintreffen der Polizei bereits die Flucht angetreten. Kurz vor acht wurde dann erneut die Polizei alarmiert, weil dieselben drei Jugendlichen in der N\u00e4he der Unterkunft Feuerwerksk\u00f6rper abgebrannt h\u00e4tten. Auch hier habe man vor Ort niemanden mehr angetroffen, und die Nahbereichsfahndung blieb ohne Ergebnis. Nachbarn berichten, dass es auch bereits am vergangenen Wochenende einen \u00e4hnlichen Zwischenfall gegeben habe. Inzwischen ermittelt der Staatsschutz.", 
                "source": "DerWesten", 
                "source_href": [
                    "http://www.derwesten.de/staedte/schwerte/jugendliche-schmeissen-steine-auf-fluechtlingsheim-id10247818.html#plx249125088"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    6.2459251870741825, 
                    51.580208278481365
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Kevelaer", 
                "date": "16.01.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Verwenden von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.7387309894812, 
                    51.04934644707451
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "16.01.2015", 
                "description": "In Dresden Gorbitz wurde ein Asylsuchender aus Libyen von zwei deutschen M\u00e4nnern angep\u00f6belt, geschubst und getreten.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "http://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/dresden-gorbitz-stadt-dresden-2142.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.919488788498025, 
                    52.24385961831599
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Porta Westfalica", 
                "date": "16.01.2015", 
                "description": "In Porta Westfalica ist eine Asylbewerberunterkunft attackiert worden. Etwa sechs erwachsene M\u00e4nner beschossen die Unterkunft in der Nacht zum Samstag mit sogenannten Paintball-Waffen, wie die Polizei Minden-L\u00fcbbecke mitteilte. Dabei sollen sie rassistische Parolen gerufen haben. Etwa eine Stunde sp\u00e4ter h\u00e4tten vermutlich dieselben M\u00e4nner an T\u00fcren und Fenster des Heims geklopft und erneut ausl\u00e4nderfeindliche Spr\u00fcche gerufen. Anschlie\u00dfend seien die T\u00e4ter gefl\u00fcchtet.", 
                "source": "Neues Deutschland", 
                "source_href": [
                    "http:// http://www.neues-deutschland.de/artikel/958821.angriff-auf-fluechtlingsheim-in-porta-westfalica.html"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.739128525690058, 
                    51.04969602396971
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "16.01.2015", 
                "description": "In Dresden-Gorbitz bedrohten zwei M\u00e4nner zwei Asylsuchende aus Syrien, die in einer Erdgeschosswohnung untergebracht sind, mit einem Messer.", 
                "source": "RAA Sachsen", 
                "source_href": [
                    "https://www.raa-sachsen.de/index.php/chronik-details/dresden-gorbitz-stadt-dresden.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.567404288085051, 
                    51.44488102450908
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Schwerte", 
                "date": "16.01.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Beleidigung ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.58573814011701, 
                    52.521433812965284
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Hellersdorf", 
                "date": "15.01.2015", 
                "description": "Wie schon am Vorabend protestierten Anwohnerinnen und Anwohner sowie Rechtsextreme gegen die Notunterbringung von Asylsuchenden in einer Turnhalle in der Kyritzer Stra\u00dfe in Hellersdorf.", 
                "source": "Eigene Recherche", 
                "source_href": [
                    "https://www.mut-gegen-rechte-gewalt.de/service/chronik-vorfaelle"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.512393855758246, 
                    52.566147975547885
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Hohensch\u00f6nhausen", 
                "date": "15.01.2015", 
                "description": "Etwa 15 Menschen nehmen an einer Anti-Fl\u00fcchtlings-Kundgebung auf dem Netto-Parkplatz in der Egon-Erwin-Kisch-Stra\u00dfe teil.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-register.de/vorfall/lichtenberg-hohensch%C3%B6nhausen/weitere-anti-fl%C3%BCchtlings-kundgebung-hohensch%C3%B6nhausen/2001"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.877775753951509, 
                    52.314551210484794
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Westerkappeln", 
                "date": "15.01.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Bedrohung ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.63486159632311, 
                    50.87787966202823
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Jena-Lobeda", 
                "date": "15.01.2015", 
                "description": "Aktivisten\u00a0der rechtsradikalen Gruppierung \"Freies Netz Jena\" klebten im Jenaer Stadtteil Lobeda Flugbl\u00e4tter an\u00a0 Hauseingangst\u00fcren, auf denen gegen Asylsuchende und eine im Bau befindliche\u00a0 Asylunterkunft in Lobeda-West gehetzt wird.", 
                "source": "Mobit e.V.", 
                "source_href": [
                    "http://www.mobit.org/Chronik/Mobit%20Chronik%2019_08_2015"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.849117924876403, 
                    48.81691150307299
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Abensberg", 
                "date": "15.01.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit St\u00f6rung des \u00f6ffentlichen Friedens durch Androhung von Straftaten ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.57874340206028, 
                    52.456798251536426
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Falkenberg", 
                "date": "15.01.2015", 
                "description": "Etwa 15 Menschen nehmen an einer Anti-Fl\u00fcchtlings-Kundgebung auf dem Netto-Parkplatz in der Egon-Erwin-Kisch-Stra\u00dfe in Berlin-Falkenberg teil.", 
                "source": "<!--/*--><![CDATA[/* ><!--*/\n\np { margin-bottom: 0.25cm; direction: ltr; line-height: 120%; text-align: left; widows: 2; orphans: 2; }a:link { color: rgb(0, 0, 255); }\t\n/*--><!]]>*/, gemeinsam-gegen-rassismus.net", 
                "source_href": [
                    "http://gemeinsam-gegen-rassismus.net/falkenberg-chronik/"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.627919705295147, 
                    48.65437668614235
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Hauzenberg", 
                "date": "14.01.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Volksverhetzung ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    9.866830896817168, 
                    53.33355903832881
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Buchholz in der Nordheide", 
                "date": "14.01.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf eine Asylunterkunft zum Einem Versto\u00df gegen das Verbot von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dip21.bundestag.de/dip21/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.389693997728747, 
                    52.51628048221539
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin", 
                "date": "14.01.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Sachbesch\u00e4digung ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.584623209362785, 
                    52.520971011517844
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Hellersdorf", 
                "date": "14.01.2015", 
                "description": "Am Mittwochabend demonstrierten etwa 80 Personen gegen die geplante Notunterbringung f\u00fcr Gefl\u00fcchtete in Hellersdorf/Kyritzer Stra\u00dfe. Ca. 10 Demonstrierende sprachen sich f\u00fcr die Aufnahme von Fl\u00fcchtlingen aus. Da sich Berlin mit der Unterbringung weiterer Fl\u00fcchtlinge zunehmend \u00fcberfordert zeigt, werden immer h\u00e4ufiger Turnhallen in Notquartiere umfunktioniert.", 
                "source": "Berlin.de", 
                "source_href": [
                    "http://www.berlin.de/aktuelles/berlin/3741593-958092-demonstration-gegen-geplante-asylbewerbe.html"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.570086306547603, 
                    50.13172319855172
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Leiningen", 
                "date": "13.01.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Volksverhetzung ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Rheinland-Pfalz", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.737649908337488, 
                    51.048489121229046
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "13.01.2015", 
                "description": "Mit Hakenkreuzschmierereien und Drohungen haben Gegner eine Unterkunft f\u00fcr Gefl\u00fcchtete in Dresden-Laubegast verhindert. Ein Hotel, das als \u00dcbergangswohnheim f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge geplant war, steht nicht l\u00e4nger zur Verf\u00fcgung. Der Eigent\u00fcmer des Hauses hatte sein Angebot zur Nutzung des Hauses zur\u00fcckgezogen, da er auf massiven Widerstand gegen das Projekt aus \"der Bev\u00f6lkerung und dem n\u00e4heren Umfeld\" gesto\u00dfen sei. Tage zuvor waren Flyer mit dem Slogan \u201eNein zum Heim\u201c in die Briefk\u00e4sten umliegender Wohnungen geworfen worden. Das Hotel war mit rechten Schmierereien versehen worden. Zudem war dem Besitzer in sozialen Netzwerken gedroht worden.", 
                "source": "MDR, ; FAZ", 
                "source_href": [
                    "http://www.mdr.de/sachsen/asylbewerberheim-laubegast100_zc-f1f179a7_zs-9f2fcd56.html", 
                    "http://www.faz.net/aktuell/politik/inland/asylbewerberheim-in-dresden-mit-drohungen-verhindert-13369377.html"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.691860074145996, 
                    50.60882915663571
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Suhl", 
                "date": "13.01.2015", 
                "description": "An einer Bushaltestelle in der Innenstadt stie\u00df ein bislang unbekannter T\u00e4ter einem 26-j\u00e4hrigen Asylsuchenden zweimal mit der Schulter so stark ins Gesicht, dass dessen Lippe blutete. Nachdem eine Passantin laut zu schreien anfing, rannte der T\u00e4ter weg. Der syrische Fl\u00fcchtling wohnt im Erstaufnahmelager auf dem Friedberg in Suhl. Die Polizei ermittelt in dem Fall.", 
                "source": "InS\u00fcdth\u00fcringen.de", 
                "source_href": [
                    "http://www.insuedthueringen.de/lokal/suhl_zellamehlis/suhl/26-jaehriger-Fluechtling-in-Suhl-angegriffen-und-leicht-verletzt;art83456,3834591"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    8.518558936056683, 
                    53.65127261192191
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Wremen", 
                "date": "12.01.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt kam es zu einem Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Verwenden von Kennzeichen verfassungswidriger Organisationen.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://: http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Niedersachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.73843920427733, 
                    51.049006444665004
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "12.01.2015", 
                "description": "Ein Asylbewerber wurde in der Nacht auf Dienstag in Dresden-Mickten schwer verletzt. Gegen 22.30 Uhr sei er von M\u00e4nnern in Bomberjacke angesprochen und nach Zigaretten gefragt worden. Als er nicht verstand, goss ihm einer der M\u00e4nner eine hei\u00dfe Fl\u00fcssigkeit aus einer Thermoskanne \u00fcber Gesicht, Schultern und Arme. Der Fl\u00fcchtlign aus Lybien wurde noch in derselben Nacht im Krankenhaus behandelt. Er wird derzeit durch die Dresdener Opferberatung betreut.", 
                "source": "Mopo24", 
                "source_href": [
                    "https://mopo24.de/nachrichten/wurde-khaleds-moerder-laengst-gefasst-4001"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.169749781027807, 
                    50.35684294535501
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Sonneberg", 
                "date": "12.01.2015", 
                "description": "Am Montagmorgen wurde ein 50-j\u00e4hriger Fl\u00fcchtling beim Flaschensammeln am Bahnhof gezielt von drei schwarz gekleideten Personen angegriffen. Er wurde leicht verletzt.", 
                "source": "ezra", 
                "source_href": [
                    "http://www.ezra.de/chronik/"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.141130209618648, 
                    47.83876134969102
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Weilheim in Oberbayern", 
                "date": "12.01.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt kam es zu einem Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://: http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    11.9802546623167, 
                    50.65052947276987
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Zeulenroda", 
                "date": "12.01.2015", 
                "description": "In Zeulenroda fand am Montag bereits zum dritten Mal eine Kundgebung der Gruppierung \u201eKEIN Asylantenheim in Zeulenroda\u201c statt. Unter den Teilnehmenden waren auch extrem rechte Aktivisten um den NPD-Stadt- und Kreisrat David K\u00f6ckert vertreten.", 
                "source": "Mobit e.V. (mit Verweis auf NPD)", 
                "source_href": [
                    "http://www.mobit.org/Chronik/Mobit%20Chronik%2023_7_2015"
                ], 
                "state": "Th\u00fcringen", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.619466307264155, 
                    49.757239830123204
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Schl\u00fcsselfeld", 
                "date": "11.01.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt kam es zu einem Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Beleidigung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://: http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Bayern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.175102225516627, 
                    53.793676194373106
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "G\u00fcstrow", 
                "date": "11.01.2015", 
                "description": "Noch unbekannte T\u00e4ter warfen am Sonntagmorgen einen Stein gegen ein Fenster der Unterkunft f\u00fcr Gefl\u00fcchtete in G\u00fcstrow und rannten anschlie\u00dfend davon. Die zwei M\u00e4nner waren dabei von einem Passanten beobachtet worden, so ein Sprecher der Polizei. Die Ermittlungen der Kriminalpolizei sind inzwischen angelaufen. Quelle:", 
                "source": "Nordkurier", 
                "source_href": [
                    "http://www.shz.de/lokales/stormarner-tageblatt/grabau-asylbewerberheim-wegen-rauchbombe-geraeumt-id8589541.html"
                ], 
                "state": "Mecklenburg-Vorpommern", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.218044677162505, 
                    51.483097154747334
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Bochum", 
                "date": "11.01.2015", 
                "description": "Nach Angaben der Polizei wurden an der Au\u00dfenfassade einer Unterkunft f\u00fcr Gefl\u00fcchtete in Bochum am Harpener Hellweg \u201eausl\u00e4nderfeindliche\u201c Parolen festgestellt. Der Staatsschutz ermittelt in der Angelegenheit.", 
                "source": "RP Online", 
                "source_href": [
                    "http://www.shz.de/lokales/stormarner-tageblatt/grabau-asylbewerberheim-wegen-rauchbombe-geraeumt-id8589541.html"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    7.567889947324998, 
                    51.444971068833155
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Schwerte", 
                "date": "10.01.2015", 
                "description": "Laut BKA kam es zu einem Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit Volksverhetzung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://: http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Nordrhein-Westfalen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.511584649665357, 
                    52.5652125358125
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Hohensch\u00f6nhausen", 
                "date": "10.01.2015", 
                "description": "An einem Aufmarsch durch Hohensch\u00f6nhausen, der sich gegen die Aufnahme von Asylsuchenden richtete, nahmen etwa 180 Menschen teil. Die Organisationsstruktur wurde erneut vollst\u00e4ndig von den rechtsradkialen Parteien NPD und \u201cDie Rechte\u201d \u00fcbernommen, w\u00e4hrend mehrere Neonazis des Netzwerks \u201cNW Berlin\u201d mitliefen und lokale Rassist_innen die Demonstration in der ersten Reihe anf\u00fchrten. Die Polizei hielt antirassistische Gegenproteste weitr\u00e4umig auf Abstand.", 
                "source": "Register zur Erfassung rechtsextremer und diskriminierender Vorf\u00e4lle in Berlin", 
                "source_href": [
                    "http://www.berliner-register.de/vorfall/lichtenberg-hohensch%C3%B6nhausen/anti-fl%C3%BCchtlings-demonstration-hohensch%C3%B6nhausen/1998"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.57882027742151, 
                    52.457068890858466
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-K\u00f6penick", 
                "date": "08.01.2015", 
                "description": "Am Morgen hat ein Mann eine Flasche gegen die Gemeinschaftsunterbringung f\u00fcr Gefl\u00fcchtete im Salvador-Allende Viertel\u00a0 geworfen. Zus\u00e4tzlich rief er: \u201cWir fackeln euch alle ab!\u201d.", 
                "source": "Berliner Register", 
                "source_href": [
                    "http://www.shz.de/lokales/stormarner-tageblatt/grabau-asylbewerberheim-wegen-rauchbombe-geraeumt-id8589541.html"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.579003206138173, 
                    52.4572705232491
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Falkenberg", 
                "date": "08.01.2015", 
                "description": "Etwa 30 Menschen halten eine Kundgebung in der N\u00e4he der Turnhallen und protestierten gegen die Umnutzung der Turnhallen als Fl\u00fcchtlingsunterkunft.", 
                "source": "<!--/*--><![CDATA[/* ><!--*/\n\np { margin-bottom: 0.25cm; direction: ltr; line-height: 120%; text-align: left; widows: 2; orphans: 2; }a:link { color: rgb(0, 0, 255); }\t\n/*--><!]]>*/, gemeinsam-gegen-rassismus.net", 
                "source_href": [
                    "http://gemeinsam-gegen-rassismus.net/falkenberg-chronik/"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.738651703599746, 
                    51.04951227864549
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Dresden", 
                "date": "08.01.2015", 
                "description": "Laut Bundeskriminalamt wurde ein Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit schwerer Brandstiftung ver\u00fcbt.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Brandanschlag"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    14.361715609233482, 
                    52.64382571348981
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Letschin", 
                "date": "06.01.2015", 
                "description": "Laut der Brandenburgischen Landesregierung kam es bei einem \u00dcbergriff auf Asylsuchende zu einer gef\u00e4hrlichen K\u00f6rperverletzung.", 
                "source": "Brandenburgische Landesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://andrea-johlige.com/wp-content/uploads/2015/05/%C3%9Cbergriffe_2015_05_20_14_55_51.pdf"
                ], 
                "state": "Brandenburg", 
                "title": "T\u00e4tlicher \u00dcbergriff/K\u00f6rperverletzung"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.511812200502506, 
                    52.56682722495997
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin-Hohensch\u00f6nhausen", 
                "date": "06.01.2015", 
                "description": "Etwa 60 Personen beteiligten sich an einem Aufmarsch gegen die geplante Unterkunft f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge in Falkenberg. Die Organisationsstruktur wurde, wie schon die der ersten Demonstration Mitte Dezember, von der NPD gestellt. Mobilisiert worden war \u00fcber die Facebook-Seite \u201eKein Asylanten-Containerdorf in Falkenberg\u201c. Um sich dem rassistischen Umzug entgegenzustellen, organisierten sich rund 150 Personen zu einer Gegendemonstration.", 
                "source": "Antifa Hohensch\u00f6nhausen", 
                "source_href": [
                    "http://www.shz.de/lokales/stormarner-tageblatt/grabau-asylbewerberheim-wegen-rauchbombe-geraeumt-id8589541.html"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Kundgebung/Demo"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    13.389390189235794, 
                    52.51694038174655
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Berlin", 
                "date": "03.01.2015", 
                "description": "Laut BKA kam es zu einem Angriff auf eine Fl\u00fcchtlingsunterkunft in Tateinheit mit einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dipbt.bundestag.de/doc/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Berlin", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    10.277273700568578, 
                    53.802092168515166
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Grabau", 
                "date": "02.01.2015", 
                "description": "Am Freitagabend mussten sechs Bewohner der Unterkunft f\u00fcr Gefl\u00fcchtete in Grabau wegen starker Rauchentwicklung das Haus verlassen, um im Freien Schutz zu suchen. Bislang Unbekannte hatten im Treppenhaus einen Nebeltopf gez\u00fcndet. Die Fl\u00fcchtlinge hatten die Rauchpatrone entdeckt, nachdem zun\u00e4chst ein Knall zuh\u00f6ren gewesen war. Anschlie\u00dfend sei das Treppenhaus voller Rauch gewesen. W\u00e4hrend die einen Polizei und Feuerwehr alarmierten, schaffte ein anderer den Nebeltopf \u00a0nach drau\u00dfen.", 
                "source": "Stormaner Tageblatt", 
                "source_href": [
                    "http://www.shz.de/lokales/stormarner-tageblatt/grabau-asylbewerberheim-wegen-rauchbombe-geraeumt-id8589541.html"
                ], 
                "state": "Schleswig-Holstein", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }, 
        {
            "geometry": {
                "coordinates": [
                    12.134543274213323, 
                    50.496041513952754
                ], 
                "type": "Point"
            }, 
            "properties": {
                "city": "Plauen", 
                "date": "01.01.2015", 
                "description": "Laut Bundesregierung kam es in Folge eines \u00dcbergriffs auf eine Asylunterkunft zu einer Sachbesch\u00e4digung.", 
                "source": "Bundesregierung", 
                "source_href": [
                    "http://dip21.bundestag.de/dip21/btd/18/048/1804821.pdf"
                ], 
                "state": "Sachsen", 
                "title": "Sonstige Angriffe auf Unterk\u00fcnfte"
            }, 
            "type": "Feature"
        }
    ], 
    "type": "FeatureCollection"
}